《我做電話投注，每晚都接到同一個女人來電》

第一章 神秘來電

我叫阿域，是個大學一年級生，主修生物科技。

為什麼要選這科？是不是有什麼大志、要用基因工程去改變世界？別開玩笑了，我之所以會選讀它，全是父母的主意。他們說生物科技的前途很好，將來會是人人爭着入讀的學科；而我從小到大都沒什麼主見，但對於考試拿高分還算是有點心得，既然父母這樣說我便順他們的意，考入了這個收生要求頗高的學系。

我是家中獨子，生於一個很普通的草根家庭。爸爸讀書不多，托賴當了個工程判頭，多年來單靠他的工作已足以養起整頭家；媽媽則是全職主婦，平日最大的嗜好是打麻雀，生物科技有前途的消息她便是從牌友的口中得來。

我成功考進大學後，父親說他能負擔我的學費和住宿生活費，但其他的就要我自己想辦法了。我在大學迎新營聽說很多學長都有做兼職，便跟隨了組爸的步伐，和他找了同一樣的工作──到賽馬會當接線生，負責電話投注服務。

馬會工作的時薪比一般餐廳之類的工作高很多，又能在夜晚上班，更不費什麼力氣，對我來說自然是好差事。所以，我趁着未開學已跑去接受培訓，在開學不久便開始上班了。我主要是上通宵班，我中學時就常常通宵讀書，所以睡意不是什麼問題，工作也是手辦眼見工夫，沒有什麼挑戰性可言。

漫漫長夜，最痛苦的只能用一個字形容──悶。

要一整晚都坐在投注中心，說着公式的對白，機械式的按鍵，那種無腦的沉悶才是最要命！說實話我情願多做幾份past paper，可是，投注中心距離我學校宿舍不遠，上通宵更還有額外津貼，而且，以我那弱弱的體能……這已經是我能找到的最佳兼職了。

就這樣，我早上上課、晚上不時到賽馬會打工，開展了沒有目標、沒有想法的大學生活。

直至那個晚上，我接到她的電話。

那是天氣開始漸涼的十一月。那個深夜我如常地坐在投注中心，一邊聽着電話，一邊敲着鍵盤，為客戶進行各種投注。

「你好，足球及特快投注。」我又接過響起的電話，機械式地應着，手已經放了在投注鍵盤上準備操作。

「阿域？」電話筒內是一把甜美的少女聲音，不過，她說的話卻使我震驚。

她⋯⋯她居然叫出我的名字來！

「喂⋯⋯喂？你好？呢度係馬會電話投注服務⋯⋯」我嚇得完全不懂得如何應對，只好重複培訓時所教的程序回答。

「你把聲⋯⋯你一定係阿域！真係估唔到，我仲有可以同你傾偈嘅一日！」少女的聲音聽起來無比興奮。

我一時之間也難以確定發生了什麼事，不過，我隨即想到一個可能性。

難道她是我認識的人？

「請問你係⋯⋯」我試探性地問，雖然我印象中從來沒有結識過擁有如此甜美聲線的女性。

「我係可欣呀！」少女高興地道：「有無搞錯呀，你竟然認唔到我把聲？」

「小姐，唔好意思，呢度係賽馬會電話投注中心，你係咪打錯電話？」鬼才認識什麼可欣！我十分無奈，只好這樣問。

她沒有理我的提醒，自顧說下去：「你知唔知呀，我尋日先同Suki講起你。係呀，佢上星期又換咗男朋友啦，真係唔知佢幾時先肯定落嚟。」

老實說，做了這兼職快三個月，類似的電話我不是沒有接過。在香港這個所謂的大城市，其實充滿了精神有問題的人，尤其我們這種公開的熱線電話，又是關於賭博，我也不時聽同事說，會接到輸到瘋了的人的來電。

可是，瘋歸瘋，我從來不知道一個人能瘋到知道電話筒中對方的名字。

「喂？阿域？你係咪聽緊我講嘢？」我的沉思被少女打斷了。

「係⋯⋯邊個係Suki？」我只好胡亂應答下去。

「我最好嘅姊妹呀，你哋都見過好多次啦。」少女說得理所當然的樣子。

「真係唔好意思呀，呢度係賽馬會投注中心，我有無投注上嘅嘢可以幫到你？」我實在不想和她的那個什麼Suki糾纏下去。

「你係咪教緊學生呀？一係咁啦，我星期五晚再打嚟啦。」說完她便掛上了電話，我也按下了耳機的掛斷鍵。

我伸了一個懶腰，打算將這個奇怪來電拋諸腦後。但我隨即想到一件事，使我立即遍體生寒──
我的下一個打工更期，不就是星期五晚上嗎？

她是如何知道的？

不過，人的自我安慰能力真是不可思議，當晚在接聽了無數投注電話、拖着疲累身軀回宿舍睡了一覺後，我基本上已忘記了那個奇怪來電。

直至星期五的晚上，她很準時地打來。

「喂，阿域。」少女搶在我說標準台詞前，便甜甜地叫了我的名字，也喚起了我對那個奇怪來電的記憶。

「你⋯⋯你好⋯⋯你係可欣？」我竟然記得她的名字。

「我今日都幾開心，你知唔知呀，我真係好掛住你。」那個可欣深情地說道。

「但係我哋前晚先傾完電話喎。」我笑道。

「但係你好冷淡喎，一啲都唔似平時嘅你。」她嗔道。

接着，我費盡心機和她解釋其實我不認識她，可是她完全充耳不聞，只是自顧說着生活上的瑣事。這次我真的沒辦法了，只能按下忙音鍵，再請示我的上司忠哥。

忠哥是個非常嚴厲的中年男人，我小心翼翼地向他報告：「忠哥，我電話入面有個女人已經打咗兩次嚟，佢好似當咗我係佢朋友咁。我可唔可以收佢線？」

「你作大呀？」忠哥鐵青着臉地道：「外面嘅人點會知道我哋內線呀？邊可能有人指定打到畀你呀？」

「咁我應該點做好？」我當然知道，早在培訓之時他們已多次強調，掛斷客戶電話是禁忌。

「咪好似training 嗰時教咁，耐心聆聽，再跟標準台詞答囉。乜都唔識係咪唔想撈呀？」

我被他噴得一面口水，十分無奈，只好帶着一臉灰回到自己的座位。但我又突然想到兩件事：

一：是啊，她⋯⋯可欣是怎樣能夠兩次都打進我的內線？

二：既然忠哥不容許我掛斷電話，我不就可以大條道理偷起懶來？要知道，和一位少女閒聊，總比對着一堆堆注項好吧？尤其我長這麼大，卻還未談過戀愛！要是真的東窗事發，我大不了推說是忠哥給我的指令，要我「耐心聆聽」。

於是，我又戴起了耳機，和那個凌可欣開始聊起日常生活。她說起自己養的小狗又在家中搗亂、咬碎了廁紙筒；又說樓下開了一家新的曲奇店，她試了覺得非常可口⋯⋯這樣的話題她足足說了一小時，才依依不捨地道：「阿域，我夠鐘要收線啦，我下星期一再打畀你啦。」然後便掛上了電話。

我翻了翻日誌，果然，我下一個打工日就是星期一。

我無法用常理解釋她為什麼會對我瞭如指掌，更不知道她怎樣打得進我的內線，當電話再次響起，我又被一堆投注淹沒，很快又忘記去想這個問題。

前面說過，人的自我安慰能力真的是極為強大。我漸漸習慣可欣在每個打工晚上的來電，而忽略了當中的不合理性。她每次都是很準時地在半夜一點半打來，然後又很準時地在兩點半說「時間到了」並掛斷電話。

日子久了，我也開始了解這個少女。她全名叫凌可欣，喜歡古典音樂，最愛馬勒的管弦樂作品；她最好的朋友是Suki；她家中養了一隻柴犬叫波仔（她還說波仔以前最喜歡和我玩）；喜歡的食物是三文魚和雞翼⋯⋯每次她來電，大都是她在說話，我基本上都不用回答太多，於是我也把她當成打工時的額外休息，畢竟和她通話的時間過得快多了，也令本來度秒如年的打工時間愉快了不少。

可欣漸漸成為了我生活中不為人知的一部分，這樣的日子在不知不覺間又多過了兩個月。經過了大考、聖誕、新年……時間已經踏入2006年，我也在大學混了一個學期，依舊隨波逐流地混日子、依然是單身小毒Ｌ，生活中唯一的波瀾便是可欣的來電。

直至那個打工的晚上，可欣一如以往地在凌晨一點半打來，可是，今晚她失去了往日的活潑，語氣聽起來無比凝重。

「阿域，點解你要咁做。」

「吓？今日發生咩事呀？你唔開心？」我早已當她是個特別的朋友，自然會關心她一下。

「我一向都唔鍾意男仔戴耳環。」她道。

「呃⋯⋯我好似聽你講過。」是的，這點我倒是有印象。

「我同你講過好多次，唔想你穿耳窿，你都應承過我，但係你而家點解要咁做！」可欣以指責的口吻叫嚷。

我呆了一分鐘才消化得到她的話，然後，我把左手慢慢移到左耳珠。

我的左手手指碰到一件硬物——我前天去穿的耳環。

大學的同學說如果我穿了耳環，看起來會有型一點，也許有助戀愛運。

我感到一股寒意由腳傳到頭頂，雙手更是不受控制地抖起來。

「你點知道我穿咗耳窿㗎！？」我嚇得不禁對着耳機大吼！

第二章 怪事漸起

我這麼一大叫，自然吸引了投注站內所有同事的目光！但我也顧不上了，因為我實在被嚇得不輕。

「嗚嗚嗚⋯⋯」可欣那該死的聲音仍從耳機傳來，她哽咽着道：「你話過⋯⋯永遠都唔會咁惡對我講嘢㗎⋯⋯點解⋯⋯我做咗咁多嘢，你最後又係變成咁⋯⋯嗚嗚⋯⋯」

「黐線！」我再也忍受不了，一手摘下耳機把它丟在桌子上。

我猶有餘悸地站起來，大口大口地呼吸。四周的同事都用期待好戲上演的眼神望着我，但當看到我沒有再進一步的行動，又都回到了自己的工作崗位上。香港人啊，真是打工比一切都重要。

我就這樣站着，思考幾近停頓，直至我感到我的肩膀被重重地拍了一下，我嚇得立即「嘩」的大叫一聲並跳起來。回頭一看，才發現那是主管忠哥；他看來也被我的誇張反應嚇了一下，頓了頓才板着臉問我：「你癲咗呀？」

「我⋯⋯我⋯⋯」我生平最懼權威，被忠哥這麼一罵，就算是有委屈也說不清了：「電話⋯⋯有⋯⋯有鬼⋯⋯」

「我睇你就真係鬼啦！」忠哥看見我語無倫次，憤怒得一手抓住我的衣領：「你唔使做啦，即刻同我扯！」

「唔係呀⋯⋯真係有⋯⋯」我已經抖得無法說出完整句子。

「我叫你即刻走呀！」忠哥已經用蠻力直接將我拉扯出去。

就這樣，我被硬生生趕出了馬會。

人生的第一份工作被解僱收場，居然是因為撞鬼，就算我日後見工面皮夠厚直接說出來，恐怕也沒有人會相信。

本來，我是應該回宿舍的。現在已經快深夜兩時，沒有車是一回事，但我更在意的是我要獨自走在漆黑一片的街上。

我怕會突然有個女人跳出來，指責我穿耳環；

我更怕，跳出來的，不是人。

深夜投注中心的大堂雖然冷清，但起碼有個看更在，而且不時有人經過，好歹有點人氣。於是我獨自瑟縮呆坐在大堂的一角，直到天邊出現第一道魚肚白，頭班車也差不多開出了，我才鼓起勇氣慢慢步離投注中心，坐車回到宿舍。

當我回到宿舍，天已經全亮了；我的室友仍在睡覺，而經歷了這麼一場驚嚇、心有餘悸的我早已累極，隨便梳洗了一下便爬上床昏睡去，妄想一覺醒來一切正常，正式逃離撞鬼的厄運，一直不怎麼迷信的我還謀算着起床後要不要去拜拜神收收驚……

……
我正走在香港某一舊區，看起來像是土瓜灣九龍城之類的地方，身後還跟着一個人。
我回頭一看，那是一位長得非常可愛的少女。長長的直髮、晶瑩的雙眼、精緻的五官，身高剛到我的肩膀，小家碧玉的樣子，正是我最喜歡的類型。

我拖着她的小手在街上漫遊，她的手掌是我習慣的大小；掌心有我熟悉的溫度。

走着走着，我們經過一間飾物店，裏面的銀器做工很精緻，我問身邊的少女：「你睇下呢隻銀耳環幾靚，不如我穿個耳窿戴起佢，一定好有型。」

「唔鍾意。」少女鼓着腮道，她板起臉的樣子像隻小白兔，更覺可愛。

我好像很了解她之後的反應，便逗着她玩：「哈哈，我戴住佢上台表演，一定會冧死女呀。」

「唔得呀！你唔准呀！」少女急了，漲紅着臉道：「唔准冧其他女仔呀！」

「傻豬，我點會呢！」我適時吻了吻她的額髮，在她耳邊輕聲說：「我呢世只會冧你一個。」

「你話㗎！」少女好像很受落，甜甜地道：「你要應承我，永遠都唔會穿耳窿。」

「我應承你。」我擁着她說：「我永遠都唔會穿耳窿。」

我是多麼希望時間永遠定格在這一秒鐘。

不過，當我閉上眼睛沉醉在戀愛的感覺時，卻隱約聽到很不協調的聲響。

「鈴鈴鈴鈴⋯⋯」那聲音由遠至近，甚至籠罩着整個世界。

對了，那不正是我手提電話的鈴聲嗎？

慢着，手提電話？那不就是⋯⋯

我突然想起了什麼，便猛地張開雙眼，映入眼簾的是宿舍的天花板。我連忙摸出床邊正在響個不停的手提電話，按通了接聽鍵才放到耳邊。

「請問係咪古域先生呀？」電話裏是一把有點印象但並不熟悉的男聲。

「係，請問咩事？」我用盡氣力說話，使聲線聽起來不像剛睡醒。

「我哋係賽馬會人事部嗰邊打嚟㗎，請問你而家方唔方便講幾句？」

唉，要來的躲也躲不了，看來忠哥把我昨晚的行為上報了，現在是要解僱我吧？我只好勉強打起精神，答道：「我而家OK呀，你講啦。」

「係咁嘅，有關於你尋晚返工嗰時發生嘅事，我哋聽返個電話錄音，發現原來係技術故障，錯誤咁將一條本來喺精神病院嘅街線駁咗去你個分機度，先令你接到咁多奇怪電話；為咗補償你嘅精神損失，我哋決定放你一個月有薪假期，唔知你認為點呢？」

他說的每一個字我都明白，但整段話的意思我卻消化了良久。

什麼？兼職也會有放有薪假期？而且是一個月？真的有「咁大隻蛤乸隨街跳」？

「你意思係，我一個月都唔使返工但人工照袋？」我生怕誤會了他的意思，連忙求證。

「係呀古生，你係咪有意見？」

「當然無啦！」我興奮得好像中了六合彩一樣，可是電話仍未掛斷，也不好太得意忘形，我把中頭獎的心情壓抑下來，故作緊張地追問：「但其實尋晚個電話到底係咩一回事？」

「呢方面要問返技術部嗰邊先知。」那男人倒是認真回答：「我哋只係負責settle你呢邊。咁你係接受我哋呢個offer？」

「當然當然。」我唯恐他反悔，連忙答應。

「咁就好啦，多謝你嘅合作，同埋唔好意思帶咗咁多麻煩畀你。」

「總之解決到就無問題啦。」不用上班就能袋袋平安五千元，對我來說還有什麼問題解決不了？

掛上了電話之後，我睡意全消，便坐了起來。房間內只有我一人，我室友早就出去上課了，我看看電話上的時間顯示，原來已經快下午兩時，也就是說，今天的課我全都「走堂」了，這還是我人生的第一次。

是的，我從小到大都是一個循規蹈矩的人，六年小學、七年中學我都是全勤，不要說事假，連病假我也沒請過半天，想不到這個光榮紀錄卻在今天被打破了。

不過，當我想到這個紀錄為我賺了五千元，便不太覺得可惜了。

我心情很舒暢，正要起床到浴室梳洗一下再去找點什麼填肚，在照鏡時卻瞥見我的眼角掛着淚痕。這是什麼跟什麼？！

我卻漸漸記起，被馬會電話吵醒前的感覺。

很甜蜜，卻又很悲傷。

對了，是剛才那個夢⋯⋯我竟然夢到了自己在談戀愛！那個夢是如此真實，就好像我真的有經歷過一樣。可惜啊，我活到現在還未交過女朋友，本來終於可以在夢中初嘗戀愛的滋味，卻被硬生生打斷了。

我在夢中好像和那個少女說了什麼話，可我醒來後如何努力回想還是記不起。我由梳洗開始回想，到吃完下午茶，再在學校亂逛了一會，腦海裏仍是毫無印象。

到我回過神來，已經是傍晚六時多，現正值隆冬，太陽已接近全下山了，我看也差不多是時候回宿舍。今天的課已經沒上，現在應該好好備課以追回落後的進度。

我住的宿舍共有五層，新建成不久，所以設有升降機；一、四、五樓是女層，二和三樓則是男層。我住二樓，平時都是走樓梯，不過我剛才差不多是直接走下山再走回山頂，腿有點累，便乘電梯上去。

我入𨋢後又有一個女生進來了，我不禁多看了兩眼。那是我們宿舍中的「女神」、出了名的惹火尤物Michelle。男生而言我已經不算矮，但她差不多和我平頭高，身材完全是依黃金比例長成，加上是混血兒，五官有着西方人的輪廓但又帶着東方人的嫵媚。簡直就是上帝的完美傑作。

聽說想追她的人足以從學校山頂排到山腳，我知道自己只是一粒毫不起眼的微塵，她很美沒錯，但我沒什麼特別想法。

「Hi。」

狹窄的空間裏我們四目交投，我正躊躇我那該死的雙眼該放往哪兒時，她主動大方和我打招呼。

「你⋯⋯你好。」我一向很少和異性交談，加上對方是一個美女，令我更加緊張；萬幸是升降機終於到達二樓，我逃也似的飛奔回自己的房間。

室友仍未回來，我坐在書枱，正打算翻開參考書開始備課時，我房間的固網電話響起了。

我在這裏住了快半年，從來沒有使用過它，平時都是用手提電話和家人朋友聯絡，連我自己都不知道這個固網電話的號碼，因此熟人來電的機會接近零，準是那些不明來歷的詐騙電話。我拿起了電話筒，虛應了一句：「喂？」然後做好掛線的準備。
「阿域，你點解要避我？」話筒裏傳來一把甜美的少女聲音，這把聲音不但令我終於回想起在夢中我說過什麼，也令我心跳不斷加速，雙手發抖。

那⋯⋯那是凌可欣的聲音！

高質會員過檔

第三章 荒誕蔓延

我突然想起那個夢。

在那個我一直想不起細節的夢中，我不是答應過那個少女、永遠不會穿耳孔嗎？

對了，那不正正就是凌可欣昨晚在電話中談及的那件事？

這麼說來，那個夢⋯⋯難不成⋯⋯有真實發生過？

不可能！我這樣一個毒男，哪來的戀愛經驗？

「你⋯⋯你點會知道我宿舍電話㗎？」我顫抖着問。

「我講過，無嘢可以再分開我哋㗎啦，我哋永遠都會一齊。」可欣的語氣十分堅定。
我嚇得九秒九把電話筒摔在地上！我想了想，覺得這樣還是不夠，又拿起電話的主機，把電話線拔掉，因為我突然想起了日本那套著名的恐怖電影，生怕凌可欣會像貞子一樣從電話筒中爬出來。

開玩笑，剛剛賽馬會打來，不是說凌可欣的電話是誤駁精神病院線路而來嗎？她怎麼可能知道我宿舍房間的固網電話？難不成連宿舍的電話也誤駁了精神病院、還要駁上同一間？

不過現在想來，其實賽馬會的所謂解釋也是相當不合理。雖然我不是主修電腦相關，但基本的科技常識還是有的，現在已經是2006年，可不是以前靠物理上拉電話線通話的年代了，所有的撥打接收都是依靠電腦處理，哪有什麼駁錯線的道理？

再者，這間機構又怎會無端變得那麼豪爽，給我一個月有薪假期？說到底他們不就是想用錢來隱藏事實的實相，令這個非常荒謬的解釋變得合理，只是毫無社會經驗的我太過單純，才會看不出當中的問題！

看來，我很有可能被一些無法用常理解釋的「東西」纏上了。

作為理科生的我，以往一直不相信鬼怪之說，甚至認為那些怪力亂神的奇談都是科技落後或者是心理作用產生的……但現在我越來越覺得，電話筒裏的不是人。

怎樣的「人類」才能這樣控制電話？

拔掉電話線後，電話筒裏沒了動靜，房間異常安靜。事到如今，我也不知如何是好，只怕得把房門鎖上，好讓心裏的安全感大一點。

就在我鎖上門的一刻，我的手提電話響了。

我被嚇得大叫了一下，鼓起剩下的那丁點勇氣，拿起電話查看，內心不斷祈求來電者是認識的人。

來電顯示為「666」。

666……傳說之中的魔鬼數字……救命啊！為什麼要選上我？

「嘩！」我驚恐之下，直接打開了電話背蓋，再把電池拆掉，電話終於停止了那該死的鈴聲。空間回復死寂，我爬上床用被單連人帶頭蓋着自己，留下一條縫四處窺看，生怕可欣突然出現在眼前。

不知怎的，我的腦子不停自動重播那個夢境，尤其是我承諾少女的最後一句話。然後，我又想起昨晚可欣在電話中的質問。

她說，我答應過永遠也不穿耳孔。

而我在夢中，答應過少女同樣的事。

那麼，以直接的推理，夢中的少女不就是可欣？

但那只是夢境啊，現在是真的有一個可欣，實實在在地給我打電話！就算「日有所思，夜有所夢」，也完全說不通，因為，我根本從來沒有那個經歷！

天啊！這到底是怎麼一回事？我只是個平凡普通小毒男，可不可以放過我？！

或者……我現在仍在夢中？至少，我希望是這樣，所以我連打自己一下來求證的勇氣都沒有，就這樣躲在被窩中，幻想着不知什麼時候就會一覺醒來。

但現實總是和我作對。安靜沒有幾分鐘，我又聽到電話鈴聲，今次不是在我房中響起，而是較遠的地方。

但很快，鈴聲變得越來越大，而且雜亂無章。

並不是那部電話離我越來越近，而是……越來越多電話加入！

就好像全棟宿舍的電話都在響一樣！

過了不久，鈴聲便又弱了下來，應該是因為陸續有人接聽。我卻越聽越驚慌，難不成凌可欣接通了全宿舍的電話來找我？

本來我也覺得這個想法是天方夜譚十分可笑，但我隨即又聽到「啪」的一聲，探頭一看，房間中唯一亮着的小枱燈熄滅了。我起初還以為它燒壞了，但是三秒之後我發現，本應在門縫外透進來的燈光也沒有了。

莫非是整棟宿舍大停電？如果是這樣，怎麼外面還這麼靜？

就在這時，我突然聽到有人開門的聲音。

我被可欣的來電嚇倒，早就把房門鎖了。如果是我的室友回來，他應該有鎖匙才對。而門外的人，只是在瘋狂扭動門把。

門外站着的肯定不是我的室友，我甚至懷疑，那不是人！

門外的人大概見開不了鎖，便開始大力拍門，大聲叫道：「阿域！我知道你喺房！快啲開門！」

那不單不是我室友的聲音，更要命的，那是一把女聲！幸好那不是可欣的聲音，否則我應該就這樣嚇昏了。我不久又聽到了外面的人說：「佢唔開門呀。」

然後，又有另一把聲音說：「唔緊要，我搵到後備匙啦。」

到底門外站着多少人？他們哪來我房間的後備匙？我聽到鑰匙搖動的聲音，我直覺如果我現在什麼也不做，我很可能會死，也不知是哪來的靈感，我一秒都沒有多想，就從床上滾落到床下底躲起來。

我躲到床底不到五秒，門便被打開了，我看見有幾個人（正確來說是幾對腳）走了進來。他們進來後其中一個就失望地說：「搞錯呀真係畀佢走甩咗。」

但另一個的話更令我驚訝：「係囉，可欣大人明明話佢仲喺房。」

最後有第三個說：「佢應該唔會走得好遠，我哋出去搵吓。」然後他們便離開了我的房間。

我瑟縮在床底久久不敢出來，甚至大氣也不敢喘一下。此時此刻所經歷的實在太不可思議了，就好像發了個不會醒的惡夢一樣！但現在也輪不到我再逃避了，剛才我如果不是靈機一觸滾下床底，現在都不知道會變成怎樣了。

要知道，他們竟然知道可欣，還叫她大人！我的宿友們都發生了什麼事？回想起來，那都是剛才電話狂響之後才發生的事……難道是可欣透過電話命令他們？

這是現實可能發生的事嗎？

正當我在推敲各種可能性，房門又被打開了。這次進來的人二話不說就蹲下來，把我直接從床底拉了出來！

第四章 救星

「黐線！放開我呀！」我沒命似的叫起來，同時用盡吃奶的力掙扎着，結果……完全零效果。把我抓出床底的人力氣非常大，就像抓小雞一樣，一下就把我拉了出來。
完了！

我準備要死了！

我要被可欣抓到電話筒裏去了！

我被拖出自己的房間，停電令環境太過昏暗，我只能依稀看出，抓我出來的是兩個男生。

「拉佢返去我哋間房先，然後再等可欣大人命令。」拉着我的人冷冷地說，然後我就從後樓梯被他們押上三樓。

我所住的房間是二樓的「尾房」，因此我被拉上去時遇不到其他宿生，只有在被拉上後樓梯的前一秒鐘，看到二樓的走廊人影幢幢，加上漆黑的環境，好像一群沒有生命的活屍。

或者待會兒我也會變得和他們一樣吧？

也許所有人都跑到二樓找我，因此相對二樓，三樓的走廊一個人都沒有，我很快便被押進其中一間房。

一進房，抓着我的人便一下將我重重地摔到床上。不等我有什麼反應，那人卻突然「啊！」的一聲慘叫，隨即傳來鎖門的聲音。我回頭一看，只見另一個把我抓進來的人，不知從哪裏弄來一支照明燈，令我終於能看清楚身邊的一切。

我面前的這位男生有點面善，我記得他也是這裏的宿生，但應該不是活躍份子，所以我記不起他的名字；另一個跟隨而來的人則倒在地上，我看不清楚他的臉。

那男生鐵青着臉，對我怒目而視：「你做過咩惹到啲咁勁嘅嘢返嚟！」

我一時之間反應不過來。

他不是要把我抓去見可欣嗎？怎麼變成這樣？

我呆呆地看着他，直至他不耐煩，抓着我的衣領道：「出聲啦！啞咗呀？」我才轉醒過來。

「我⋯⋯我都唔知呀⋯⋯唔關我事㗎⋯⋯」連我自己都覺得自己語無倫次。

那男生的臉色卻漸漸緩和了下來，直直地望着我雙眼。然後，他做了一個很奇怪的手勢，再柔聲道：「即即即即⋯⋯無事，無事㗎啦，你慢慢講啦。」

我其實不明白「即即即即」是什麼意思，但不知怎的，我真的漸漸安心下來，起碼沒有剛剛快要死的絕望驚恐。

「呢件事要由上年十一月講起。我做開電話投注，有一晚，我接到有個女人打嚟，佢竟然知道我叫咩名⋯⋯」我冷靜下來後，開始將可欣的事告訴眼前這個男生。

我本來是個不擅言辭的人，以前中學每逢口試我都很低分，但現在竟然能夠有條不紊地把事件經過講述出來。我和眼前的宿友雖然不熟，甚至連他的名字都記不住，現在卻沒由來地覺得他十分可靠。

在敘述的過程裏，我也漸漸想起眼前這個宿友是誰了。他不就是住在三樓那個出了名的「摺友」、從來不參加任何學生活動的「神秘人物」嗎？好像叫什麼⋯⋯對了，叫堅仔什麼的。

由可欣第一個電話、然後她指責我穿了耳孔、到馬會的反應，對了還有那個如幻似真的夢，我對他知無不談。只見男生一臉凝重地沉思着，並且一邊喃喃自語。

「暗示派？無理由吖……呢條友乜靈力都無，佢哋唔會睇得上眼；又唔似係鬼吖，呢間學校最勁嗰隻都畀我收咗⋯⋯唔通⋯⋯」他低着頭自言自語，但我完完全全聽不懂他零碎的句子。

他接下來的舉動，更令我差點以為又多了個瘋子；只見他突然顯出一副好像下定了決心的樣子，然後用手指在額頭上亂劃，又在叫着什麼「呂祖在上」、「開天眼」。

正當我嘆息原來遇上了一個讀書讀瘋了的學生，他卻半跪在地上，痛苦地雙手抱頭，彷彿在咒罵着什麼：「頂⋯⋯法力⋯⋯都仲係未恢復⋯⋯」

雖然是個瘋子，但好歹也是解救了我的人，我走上前想扶起他，關心道：「喂⋯⋯你無事嘛？」

但他卻輕輕推開了我的手，有氣無力地說：「我無咩事⋯⋯你畀一分鐘我回一回氣。」然後他將右手掌放到胸口用力按下去，我彷彿看到有一團氣流在圍繞着他的身體運轉。

是錯覺嗎？一分鐘之後，他便站了起來，一副精神煥發的樣子。他沒有理會我，反而先把倒在地上的那個大塊頭提了起來，原來他是魔鬼筋肉人「大舊」，也是三樓的宿生。我記得他是化學系學生，我在理學院的活動見過他。

不過，當我看着大舊那一身橫練的肌肉，不禁懷疑看起來有點瘦弱帶點MK的堅仔，剛剛是如何打倒大舊？

「佢係我同房，啱啱全間宿舍嘅電話都一齊響，佢聽咗電話之後好似變咗第二個人咁。」堅仔開始解釋：「佢仲要夾硬迫我聽電話，我睇落情況有啲唔對路，就先順佢意。我唔聽由自可，一聽就係你啱啱提到嗰個咩可欣把聲，仲喺度想催眠我，要我落嚟搵你。我咪扮畀佢催眠到，跟住大舊落嚟二樓，睇吓你哋搞邊科。」

他一邊說，一邊把手掌印在大舊的額上，然後閉上眼晴，就像電影中角色施展魔法的樣子。加上他剛剛所說的話，令我聽得如在夢中，這次我有膽量捏了臉頰一下，痛楚證明了這是現實世界。

但，這傢伙到底是怎麼一回事？難道⋯⋯他是隱藏在人群中的魔法師？

「咁⋯⋯你而家做緊咩呀？」我發覺自己無話可接，只好發問。

「幫佢解除催眠。」男生笑着答：「呢招靈魂暗示可以直接影響靈魂，暈咗都可以幫佢解咒。」他輕鬆地將大舊提了上床，還替他蓋上被子。

我看傻了眼，大舊少說也身重七、八十公斤，這個堅仔竟然輕輕鬆鬆鄧梓峰便把他提了起來？

他完成一切後，便轉過頭來對我說：「佢瞓一覺醒返就會無事，就算出面其他人，以嗰種催眠手法，應該兩三個鐘就會失效⋯⋯不過，個問題嘅重點喺你身上。」

「吓？但係⋯⋯我而家好清醒喎。」我連忙說，生怕他連我也一併打暈。

「唔係呢個問題，如果你無講漏嘢，應該係返工嗰時唔為意做咗啲嘢，吸引咗呢隻咁大怨氣嘅靈體。可惜我唔再係純陽之體，無晒法力，如果唔係可以即刻開天眼睇吓隻嘢個真身喺邊。」他又在說一堆我聽不明白的話了，不過最後一句我倒是清楚得很：「係喎，我都唔記得自我介紹。我知我平時比較摺，我叫黃子軒，你叫我軒仔得啦。」說畢他還尷尬地笑了笑。

真是令人懷念的自我介紹，自從升上大學後，我都忘記了有多久沒聽見別人用中文全名了，這倒令我對他增加了幾分親切感。原來他是叫「軒仔」而不是「堅仔」，只怪他平時實在太低調了。

「軒仔，點解你會識⋯⋯嘩！」我正想問他為什麼會懂這麼多奇奇怪怪的法術，我卻被突然響起的電話鈴聲嚇了一下，打斷了話。

黃子軒把他的手提電話掏了出來，原來是他的電話在響；我正想提點他不要亂接，他看了看螢幕卻對我作了一個不要出聲的手勢，然後接起了電話說：「喂，邊位？」
然後他目無表情地聽着……慘了，他準備要被催眠了……我死定了。

只見他雙手抱頭，樣子好像有點痛苦，然後就突然發難，對着電話怒吼：「要我叫你大人？你乜水呀？仲想催眠我？你慳啲啦！唔好再打嚟煩我！」說完便秒速掛上電話。

我看着他，感覺自己的目光由質疑漸漸變成崇拜了。如果剛才電話中的是可欣，他絕對是我認識、敢如此對着未知生物咆哮的第一人！

可是我的崇拜僅維持了數秒鐘，便被宿舍中此起彼落的電話鈴聲打斷了。這時他才不好意思地說：「我好似⋯⋯激嬲咗佢⋯⋯」

我無言了，尤其當宿舍又漸漸靜了下來，再過不到一分鐘便聽到一大堆人在房門外大力拍打，並大叫：「你走唔甩㗎啦！」「阿域快啲開門！」

我又回到了那種無助的絕望狀態。

黃子軒倒是不太擔心，他從床底拿出了一支不明物體放在口袋，再將照明燈遞給我：「無計啦，殺咗出去先講，你跟緊啲啦。」說罷便準備開門。

我也別無選擇了，正當我本着「死就死啦」的心態閉上眼睛準備衝出去，樓上「呀」的一聲女性尖叫聲劃破長空，亦打破了我好不容易建立的氣勢。

我和黃子軒面面相覷，一下子也不知是進是退！

之前有追過

第五章 救人要緊

門鎖已經解開，我們本來打算直接逃下樓，但那尖叫聲卻打亂了我們的計劃。準確點說，是黃子軒的計劃。

他把我推到門前，並說：「頂住道門！」而他自己卻站在原地玩手指！

我只好出盡全力擋住門，但外面太多人在推了，我感到房門隨時會被頂開。我焦急地看着黃子軒，他就好像那些風水師一樣，捏着指訣不知在計算什麼。

「頂唔順啦我！！」房門已經被推開一線縫。

「弊！陰時陰日再加絕陰體，我明啦！原來係咁！」黃子軒像突然想通了什麼似的，然後對我說：「而家即刻退到我後面，記得跟緊啲！」

不等他說，我的體力也耗盡了，便立刻退後。我的手才剛離開門，門已經立刻被撞飛開來，我跌撞着爬到黃子軒身後。

我回過神來，看到門外站滿了想湧進來的人，藉着手上的照明燈，我清楚看到他們的面目有多猙獰，好像我殺了他們全家一樣！他們爭先恐後地擠進來，但全都徒勞無功，因為，有個人正以萬夫莫敵的姿態擋在門口，那正是黃子軒！

如果說剛才我對黃子軒怎樣擊倒大舊有所懷疑，現在我是徹底相信了──他輕輕鬆鬆站在門口，幾乎是揮一下拳就有一人被擊倒在地。這一刻就算有人告訴我他是武林盟主，我也絕對沒有任何質疑。如果不是親眼所見，我怎會想到世界上竟然有像他那樣的「人間凶器」？

待門外的人統統被打趴，他才對我招手道：「就係而家！快啲跟住嚟！」我拿着照明燈急急跟着他離開。我踏出了房門，他居然還有閑情回身將門鎖上才走。

看着那些在地上橫躺着的同學，我有點擔心他們的情況。黃子軒大概看出我的心思，一邊走一邊道：「放心啦，我留晒力，啱啱每一拳都只係用內功衝擊佢哋嘅腦神經打暈佢哋，無傷及內臟。佢哋會好似大舊咁暈一陣，不過太多人啦，我無時間逐個幫佢哋解咒。」

當我聽到「內功」二字，差點噴笑出來，以為他中二病讀武俠小說讀上腦，但當想到他不費吹灰之力便打倒將近三十人，我便笑不出來。

這傢伙，是來真的。

我們來到樓梯，我打算往下走，黃子軒卻往上跑去。

我不禁問：「我哋唔係走佬咩？仲上去做咩？」

「救人呀，頭先你聽唔到有個女仔尖叫咩？」黃子軒回頭，像觀摩白癡般看着我。
啊，對了，剛剛他的表現太驚人了，我都差點忘記那下尖叫。

「吓，點救呀？」但我實在不願留在這麼危險的境地再多一秒鐘，開始嘗試說服黃子軒：「女層有兩層喎，逐間搵都有排搵喎。」

「講你都唔明㗎啦！」黃子軒回頭繼續走上去：「頭先把聲我無聽錯喺四樓傳嚟，要搵佢喺邊間房計吓角度就知，IP都唔使check。」

我不知道為什麼他這個時候還有心情背潮文，我只能再跟緊他一點，現在他可是我能活命的唯一護身符！

我們推開防煙門來到四樓，我這種毒男平時很少有機會踏足女層。走廊中沒有人，靠着我手上的照明燈，可以看到遠處、大約走廊中段的位置，又有十來人圍在一間房的門外叫囂。

「我哋要快啲啦！希望趕得切！」黃子軒說了一句，就一個箭步衝上去。

「喂！等埋呀！」

他跑得極快，快到我以為他在參加奧運！我依稀看到他衝到那房間門前，大開大合，像切豆腐似的把十幾個人打倒。到我終於趕上來了，剛在拍門的人已經全趴在地上。
「裏面嘅同學，頭先係咪你尖叫呀？出面班人已經解決咗啦，你可以開開門嗎？」黃子軒以我想像不到的溫柔聲線說這番話，不過，連我也覺得他有點傻。要是裏面真的有正常人躲着，她怎能分辨黃子軒是不是也來抓她的？換了是我，打死都不會開門。

「你⋯⋯你唔好過嚟呀⋯⋯」果然，房間裏面傳來一把拒絕的女聲，不過，那聲線好像有點耳熟。

「咁⋯⋯得罪啦！你而家最好離門遠少少啦。」黃子軒吸了一口氣，一掌擊向門把。

Lm

「砰」的一聲，手把的位置竟然被他擊穿了！

我完全、絕對、堅定地相信黃子軒是個絕世高手了。不過，和這樣一個凶星搞在一起，也不知是福是禍。

黃子軒收掌後便推門而進，我只好跟進去。裏面的女生已經開始沒命地尖叫：「呀！！！！！！救命呀！！」吵得我連忙將照明燈放在地上，然後用雙手掩耳。

黃子軒倒是沒多大反應，我們進去以後他對我作了一個關門的手勢，然後往女生走去。我這時也看到她是誰了。

那正是今日下午和我一起進升降機的絕世尤物Michelle，如今正瑟縮在房間的一角！難怪我覺得她的聲音有點熟悉。

黃子軒走了過去，對她伸出了手，他不是在這個生死存亡的危急關頭色心起吧？！
他對着Michelle做了一堆奇怪的手勢，口中還唸唸有詞：「特些⋯⋯那瑪法⋯⋯」

像他在三樓對着我做的一樣。

漸漸地，Michelle停止了尖叫，用疑惑的眼神看着我們。這時黃子軒走了過來，對我說：「你去氹吓人啦，門我守住。」然後便把我推向Michelle那邊。

「你⋯⋯你無事呀嘛？」我一向不擅辭令，想不到什麼好說話來安慰她，現在的我也是猶有餘悸，根本沒心情哄女孩子（當然，也不懂哄女孩子）。

可是，我才剛問候完，Michelle便嘩的一聲哭了出來，並撲向我把我緊緊摟住！啊……這可是我人生第一次和女生有這麼親密的接觸……而且，還……還是這樣的一個美女！我心臟都快要跳出喉嚨了，整個身子僵直在原地不知如何是好。我現在才知道，原來女孩子的身體是這麼柔軟，被摟着的感覺真的⋯⋯很不錯。即使在危險關頭，我現在卻忘記驚慌失惜。

她輕輕推開我，坐直身子說：「阿域，好彩仲有你哋兩個正常咋⋯⋯我啱啱⋯⋯真係好驚⋯⋯以為自己會死⋯⋯」

「佢哋對你做過啲咩？」我義憤填膺地問，看見黃子軒救人，我好像被傳染了一點俠士氣質。

「啱啱我返上嚟就去咗沖涼⋯⋯一沖完就停電，我咪唯有摸黑着返衫。到我一着完慢慢行返出嚟，佢哋就⋯⋯就捉住我⋯⋯迫我聽電話，我好驚⋯⋯就跑咗返房反鎖道門。」Michelle斷斷續續地交代了剛才遇到的事，然後她又望着黃子軒問：「咦？佢係咪嚟屈蛇㗎？」

連在同一棟宿舍同住了一個多學期的同學也認不出他，黃子軒這個摺宿友真是摺出一個成就。我也望了望黃子軒，只見他又在那邊玩手指，不知在計算什麼。我唯有代他答：「佢都係呢度宿生嚟㗎，住三樓叫軒仔，平時個人比較摺，所以你唔認得佢。」

「哦係呀⋯⋯」Michelle也沒深究，又問：「咁我哋而家點算好呀？」

這也是我想問的問題。這時，黃子軒終於玩完了他的手指，又在自言自語：「如果個媒介係電子轉音波，個現界坐標係阿域⋯⋯咁要搵師傅，但又要避開電話⋯⋯咁就要行落去⋯⋯」然後，他吸了一口氣，看着我們說：「技術上嘅嘢我講再多你哋都唔會明，明咗都未必信。簡單嚟講，我哋要去搵我師傅先至拆得掂，而且我哋嘅
行程入面唔可以有任何形式嘅通訊裝置係附近。」

什麼？黃子軒這麼厲害竟然還有師傅？我快要暈了。但Michelle心思比較縝密，她聽完便問：「無通訊裝置，咁我哋點去？」

「先行落山，再上一架我call定嘅的士。」黃子軒好像早料到Michelle有此一問。

第六章 殺出重圍

黃子軒說完，便掏出了他的手提電話，按了幾下撥打出去，開始通話：

「喂，涼介哥，我係軒仔⋯⋯」

「係，我要車，半個鐘之後喺大學的士站等⋯⋯」

「不過有樣嘢要你幫幫手，收咗線之後，你要熄晒全部電話，連無線電同收音機都要熄埋⋯⋯」

「係，有大鑊嘢⋯⋯」

「無計啦，唔搵你仲可以搵邊個⋯⋯」

「總之我今晚包你底啦⋯⋯」

「我仲有兩個朋友一齊嚟，一個叫阿域，一個叫Michelle，如果你一陣見到得佢兩個，都照車咗佢哋去兆華師傅度先⋯⋯好，一陣見！」

他交代好一切，便掛斷電話並切斷電源，然後對我們解釋道：「佢係我唯一信得過嘅司機，無論份人定佢手車。」

「但係，我哋點信得過你？」正當我準備好和黃子軒一起殺下去，Michelle突然質問。

「佢啱啱先救咗我哋喎。」我大惑不解，為什麼她這時候才會對黃子軒有戒心？

「阿域，你唔覺得佢個人好怪咩？」Michelle靠在我身後道：「正常人發生啲咁嘅事都會驚到亂晒啦，點解佢仲可以咁冷靜？仲有，你唔覺得你自己都冷靜過頭咩？而且，從來無一個男人唔想抽我水，而佢啱啱竟然將我推畀你。」

被Michelle這麼一說，我也開始覺得有點奇怪了。以我的性格，平時連恐怖電影都不敢看，自從黃子軒出現之後，我為什麼會變得越來越大膽？這當然是件好事，但沒來由的進步卻顯得十分可疑，我不禁回頭望了望Michelle。

然後，她竟然指着黃子軒，罵道：「因為，佢催眠咗我哋！」

我不可置信地望向黃子軒，只見他一臉無奈道：「唉，絕陰體真係麻煩⋯⋯天生就剋住我。你哋聽得明就聽啦，我對你哋落嘅係暗示，叫做寧神訣，唯一功用係令你哋心境平靜。Michelle，如果我話你對我嘅抗拒、或者我避免同你接觸，係因為你嘅天生體質，你會唔會信？」

「你講乜都得㗎啦。」Michelle冷冷地回應，顯然一副不信任的態度。

我本來還期待着我們三人上演一場絕地逃亡記，萬萬沒想到事情會演變成這樣！我夾在他倆中間，裏外不是人，一時之間也不知如何是好。

理性上，我是相信黃子軒的。即使他承認了對我們下過什麼暗示，我卻明白，以他的武力，要加害於我們根本用不着搞這樣的一場大龍鳳。但另一方可是絕世美女Michelle啊，而且她顯然想拉我站在她那邊，還有，剛剛那一個擁抱⋯⋯一想到這，我又矛盾起來了。

「講起上嚟，你都非一般人咁冷靜吖。」在我天人交戰之際，黃子軒開口了，他對Michelle說：「根據你所講，你啱啱停晒電仲畀成班同學追住，都冷靜到識返房鎖門，照咁講你都有問題喎。」

「咁⋯⋯咁係因為我以前有過經歷。」Michelle避開了黃子軒的目光，不安地說。

「天生絕陰體有過特別經歷當然唔奇怪啦。」黃子軒順勢說下去：「但係，你唔係認為世界上得你一個人有過經歷呀？」

我不明白什麼是絕陰體，不過以黃子軒的過人身手，若沒有特別的經歷根本說不通。
「但⋯⋯但係⋯⋯」Michelle看來有點被說動了，但在意識上她還在否定着黃子軒。

「砰！砰！」突然，門又被拍打了，黃子軒立即伸手把門擋住。要不是有他，失去門鎖的木門也許一下就被推開了。

「無時間啦！我哋要行啦！」黃子軒一邊擋着門，一邊催促着Michelle。

「走甩咗先再算啦。」一聽到拍門聲，我便迅速回到身處危險的驚慌感中，就算要討好Michelle，也等安全之後再說吧！

「好啦，就信住你一陣。」

「咁就好。」黃子軒如釋重負，又對我招了招手。我走到過去，他從口袋裏掏出了他剛剛離開自己房間時拿的那支傢伙給我。

「呢支係電槍，嗱呢個位就用嚟電人嘅，記得自己唔好掂；呢個係開關；呢個就用嚟校Volt數⋯⋯」他耐心地向我解釋那支電槍的用法。

「記得唔到緊急關頭都唔好用呀。」他再三叮囑。

我點了點頭，把電槍放進了口袋，右手依舊拿着照明燈。

「記得一陣出到去，乜都唔好理，直去樓梯落地下，ok？」黃子軒確定我們都準備好後，便鬆開擋住房門的手，雙眼張合之間便搞定了門外的那群人！這次到Michelle看得目瞪口呆了，這是她第一次看到黃子軒的身手。

「你而家明我點解信佢啦。」我拉着她跟黃子軒逃跑。

拳頭硬還是比較有話事權的，在黃子軒的開路下，我們直接從走廊跑到樓梯、再到地下大堂，一直都逃得比較順利……然而，到了地下大堂，才真正出問題。

我們宿舍的大門是玻璃門，黃子軒到了地下便殿後，我正想推門而出，卻發現門上了鎖！

「喂，軒仔，道門鎖咗㗎！」我只好向黃子軒求救。

「我好忙⋯⋯」他正忙於應付不斷從樓梯衝下來的人：「個催眠⋯⋯原來時間長咗會勁咗⋯⋯啱啱畀我打低嗰啲又起返身⋯⋯」

「去後門！」Michelle這時提議。對了！還有後門！於是我和她一起衝去後門。
看來大堂本身沒有人，幸好黃子軒擋住了樓梯，我們一直走到後門前都沒有遇上其他宿生。直至我想衝上前奪門而出時，在走廊旁的暗處冷不防閃出一個人影把我絆倒。我痛着爬起來，回頭一看，發現那正是我們宿舍的工友成哥，他正抓着Michelle。

「想走？無咁易！跟我返去見可欣大人啦。」成哥笑着道，一手把Michelle抓住，準備拉走。

我摸了摸口袋中的電槍，但如果這樣一電，連Michelle也會電到啊……如果要打，我也絕對不是成哥的對手。

「救⋯⋯救我！阿域！」看着Michelle對我施以求助的目光，我人生中第一次痛恨自己這麼不中用，眼巴巴看着一個女孩在面前被抓走也無能為力！

「啊！！」

就在我不知所措時，成哥慘叫一聲便倒地不起，黃子軒及時趕到！

「轉門都唔單聲，咁唔畀面呀？」他還有心情打趣。我望向遠處的樓梯口，原來他把門關了，再把一條長條形木棍架在門上，這樣樓上的人便開不了門。

但那條木棍似乎不太堅固，好像隨時都會折斷似的，我看時間無多，便說：「出咗去先講啦。」然後拉着Michelle推開後門跑下山。

但黃子軒卻只站在門口沒有出來。

我疑惑地看着他，他苦笑着：「好在前門鎖咗，我只要擋住呢度上面班友就出唔到去。我想控制件事係hall入面，唔想驚動外界。」

「咁你唔同我哋去啦？」我大驚，要知道我早就當了他是護身符⋯⋯不，是守護神才對。

「唔啦。」黃子軒耍了耍手：「我要幫佢哋解晒咒先追嚟。」

他吩咐道：「你哋記得唔好搭校巴，一定要行落去山腳，最好避開所有人，直接去的士站搵車牌XXXG－00W0啦……呀，Michelle你有無帶鏡喺身？」

Michelle有點愕然，但還是肯定地答了：「我有。」

黃子軒看了看天色，又道：「你哋都算好彩啦，今晚好天仲要滿月。你哋聽清楚，如果真係好危急，急到支電槍都應付唔到，可以去山腳湖中間個亭度，用鏡同時照住天上嘅月光同埋水入面嘅月光倒影，咁都仲可以搏一搏。」

我一頭霧水：「會發生咩事㗎？」

「唔講啦，費事你哋嚇親。」黃子軒笑道：「好啦，你哋快啲行啦！阿域，記得保護好Michelle呀。」他說最後一句話時別有深意地看着我，也不等我們有所回應，便回身關上了後門。

這次真的只剩下我們兩個普通人求生了。

第七章 三人同行

我望着被關上的後門呆站了一會，直至Michelle拉了拉我的衣袖說：「我哋走啦。」我才勉強打起精神起行。

我們選擇了一條比較少人經過的小路走下山，那是在樹林中開出來的石路，比起能夠行車或者穿插於不同建築物和升降機的大路，這條小路實在是難走得多。

不過好處是，這條路連很多學生都不知道，我也是在某次迷路誤打誤撞之下找到的，所以幾乎不會碰到行人。黃子軒說過，我現在是那個什麼「座標」，所有我接近的電話都會成為可欣的目標，遠離人群才是對我最好的選擇。

我其實是個極品級路痴，方向感奇差，加上平時顧着讀書甚少外出，迷路對我而言根本是家常便飯。我甚至讀到中七仍然會在旺角迷路；升到上大學，我整整讀了一個月還是會在學校迷失方向；我們的宿舍在山頂，有次要到山腳上邏輯課，結果因迷路要到下課前五分鐘才滿頭大汗地趕到課室……教授問我為什麼遲到，我心直口快解釋自己迷路了，使得全班瘋狂恥笑，我在班房剛剛找到座位便下課了，班上同學還故作風趣地問：「使唔使送你返宿舍？」此後我便被叫做「路痴域」。

我就是在那次迷路誤跑進這條山徑的，不過卻意外發現這條小路下山遠比大路直接。
我帶着Michelle來到山徑的入口，她便問：「咦我哋去邊呀？」

「呢條係落山嘅捷徑嚟㗎。」我解釋道：「雖然難行咗啲，但係又快又少人，軒仔咪講過叫我哋避開人群嘅，呢個係最好方法㗎啦。」

Michelle聽後，以一副懷疑的樣子盯着我，差在還未把「路痴域」的外號說出口。我只好盡力說服她：「我知我出名唔識路⋯⋯但係呢條路我真係行咗好多次㗎啦，而家生死關頭我點會亂嚟吖。」

只見Michelle低頭想了一會，才道：「好啦，我信你。」

於是我們一起走進山徑。

我和Michelle其實不算太熟，算起來頂多只是一起玩過幾次宿舍活動。現在二人走在一起，一時之間我也想不到什麼話題，我對着靚女本來就會變得非常緊張，加上如今處於危急關頭，氣氛更加尷尬無言。

「其實我到而家都唔係好信得過嗰個軒仔。」走着走着，Michelle打開了話題。

我不明白她為什麼會如此抗拒黃子軒，他好歹也救了我們一命啊……但哪有兵仔敢得罪女神？我試着當和事佬：「信唔信佢都好啦，我哋而家都無第二條路揀。」

「我都知道而家無得揀⋯⋯」Michelle嘆道：「但係我哋等陣真係要上嗰架的士，搵佢嗰個咩師傅？你唔覺得咁樣好危險咩？」

啊！我一聽到她這樣說開始有點明白了，她是美女，平時當然要多擔心自己的人身安全；而我一個小毒男，就算是變態hehe也不會看上我，我跟她的思考角度又怎會一樣？

然後，我又想到了可欣。我和可欣透過電話交談都已經有幾個月了，雖然我沒有理會她出現的不合理性，但實際上我只是在自欺欺人──那明明是不可能存在的人，我只是一直騙着自己她不是鬼才會和她談話吧。

也就是說，黃子軒的出現還有他那超乎想像的功夫，反而將可欣的存在於我心中合理化了，某程度上化解了我內心一直隱藏的不安：有武俠小說中才出現的高手，那麼，有能控制電話的異人就不那麼奇怪了。

然而，不知道可欣的Michelle，當然會覺得黃子軒很奇怪。

一想到這裏，我就明白該說些什麼了：「Michelle，有件事要同你講返；其實我一直有返馬會電話投注part time，去到上年十一月開始有個叫凌可欣嘅女仔成日打去熱線搵我⋯⋯」

我開始把有關可欣的事，逐一告訴Michelle。當我說到可欣居然知道我穿了耳孔時，她嚇得一個失平衡，差點摔下山，幸好我一手拉着她，可是，她還是踢倒了山徑旁的一株樹苗。

之後她一直牽着我的手臂走，那種觸感真使我飄飄然。

當我把事情始末詳細交代，她沉着面色道：「原來係咁，即係嗰個咩可欣大人係你招返嚟㗎啦。」

我急道：「我⋯⋯我真係唔知會搞到咁大鑊㗎⋯⋯」

「我玩吓你咋！」Michelle笑道，然後又臉色一沉說：「不過，喂阿路痴域，你又話條路好快嘅？我地好似行咗好耐啦喎。」

「係喎⋯⋯」經她這麼一說，我才發現我們走得有點久，那路程應該不足夠我把事情經過交代清楚才對，現在怎麼⋯⋯我懷疑自己是否走錯了路，但這的確是我走開的那條路啊⋯⋯我看一看遠處的路，卻發現不知何時開始，四周起了大霧。

雖說是晚冬，但這兩天正值回南天，溫度暖和了點，非常潮濕，因此起霧不足為奇。
這對正在走山路的我們而言，十分不利。

「可能係啱啱我一路講嘢一路行，行得慢咗啫，因為平時都係我一個人行。」我嘗試解釋，雖然看着地上的石階我認出這只是山路的中段左右。

「係咪㗎⋯⋯」Michelle半信半疑。

不過，再走了一會，連我也開始不安起來。

我的方向感雖然差，但一向很有時間觀念。我很清楚，現在的時間，就算走大路也早已下山了。然後，我在山徑旁看見了一株令我毛骨悚然的樹苗。

那是……Michelle剛才踢斷的那半棵樹苗！

也就是說，我們一直都只在繞圈子？

不可能！這條山徑只有直直的一個下山方向，一個彎也不會拐，我們一直都在往下走，哪來的圈子？

我的身體不由得抖起來，抖得連Michelle也察覺了：「阿域？做咩事？」

我本想強作鎮定直行直過，不讓她發現那株樹苗，但她還是看到了，大叫：「阿域你快啲睇吓！係我啱啱整斷嗰棵樹呀！」

我開始擔心，我們會這樣一直無止境地走下去嗎？

「我⋯⋯就係見到棵樹苗先驚到咁⋯⋯」我顫抖着道。

「咁即係我哋真係行錯路啦！」Michelle有點不滿，甩開了我的手臂。

「我都想只係行錯路⋯⋯」我苦笑了一下：「你諗吓，我哋一直都向下行，就算行錯路，點都唔會行到返轉頭啦⋯⋯」

Michelle想了一下，立即明白箇中恐怖之處，嚇得連聲線都變了：「咁⋯⋯我哋點走返出去呀？」

這個也是我最想知道的問題。

第八章 無盡山徑

我和Michelle兩人，有如喪家之犬般在山徑中持續地往下走。

我好像失去了對時間的感知，好像已經走了很多天，卻又好像才過了不久。
以我們這樣向下走的斜度，照道理說早已經走到地底去。然而，這條濃霧中的小路好像會向下延伸直到世界盡頭……我們已經數不清第幾次看到那棵斷掉的小樹了。

剛發現我們正在不停地重複同一段路時，Michelle和我還會激烈地爭吵起來。她指責我有大路不走、偏要走上這一看就覺得有鬼的小徑；我則反駁說如果走上大路，街上的人都響起電話然後再被控制，情況只會更加不妙。

吵着吵着，我們都沒有力氣了。因為，我們都開始意識到，整件事從一開始就不是人力可以控制的。

用電話控制人、撥通我的直線甚至知道我穿耳環、到現在的無盡小徑……有哪一樣是自然現象？

漸漸地，我們都再沒有說話，寂靜地走着。我固然知道這樣走下去一點意義也沒有，但起碼覺得自己正在移動，或許只要這樣走下去，終有一天會走出去。

我看了看腕上的手錶，指針顯示時間為晚上十時半。

我們逃出宿舍的時間大約是十點，也就是說，手錶在告訴我時間才過了不久。

我已經分不出什麼是真實了。

迷亂之間，我的腦袋又不知怎的，浮現出剛剛上基本量子力學時所教的那些反物質、正能量、還有高維度的理論。

然後，我又想起了無聊時在網絡上看過的視差建築，例如那些無盡樓梯。

根據量子力學，任何電子由靜態跳至活躍態都有一定的或然率，而又有無數的正反物質從虛無中產生、又湮沒於虛無中。莫非我們在不知不覺之間進入了不明的量子空間中、而這空間的物理法則又容許視差建築存在？

本來我絕對不可能有這種超自然想法，但自從見識過可欣的那些能力，結合我主修所學的現代量子力學知識，我越來越確信，這是唯一的可能性！

一想到這裏，我連最後一點的求生意志都瓦解了……我再也走不動，一屁股坐在地上，把頭埋在雙臂中。

Michelle大概發現我沒在走了，我聽見她問道：「喂阿域，搞咩呀你？」

我用絕望的聲音回應：「係無盡走廊……視差建築……我哋永遠都走唔返出去啦……」

她聽後沒有答話，我以為她棄我不顧自己走了。

但下一秒，我的臉被拉了起來，我看到Michelle憤怒的表情，然後，「啪」的一聲，我被她甩了一巴掌。

「你係咪男人嚟㗎！」Michelle怒罵道。

我從來不知道女神也會打人！我用手撫着吃痛的臉頰，冤屈大叫：「你打我做咩啫！咁而家走唔出去我都唔想㗎！咁多個人做接線，點解嗰個可欣一定要打入我個位喎！最衰都係我屋企……點解我屋企唔係有錢，要出嚟打工……唔去馬會咪唔會……」

「啪！」又是一巴掌，這次Michelle使用反手抽擊。

「你以為而家咁就叫好絕望？」Michelle怒得頭頂都快要出煙了：「你以為出身草根就好慘？你起碼叫有父母，起碼叫生喺一個正常嘅環境⋯⋯」她說着說着，神情有點落寞。

我記得黃子軒三番四次說她是什麼絕緣體，又說她有過「經歷」不足為奇……

「對唔住……」弄得她這麼憤怒，我也有點不好意思：「你以前……因為係絕緣體……所以有過經歷？」

哪知道我才剛說出「絕緣體」三個字，Michelle就禁不住「噗」的一聲笑了出來，恥笑夠了才說：「啱啱軒仔係講『絕陰體』……而唔係『絕緣體』呀，哈哈……」
我尷尬得臉都紅了，黃子軒那些亂七八糟的名詞我哪懂得這麼多，只好問：「咁『絕陰體』又係乜嘢嚟？」

「我鬼知咩……」Michelle的答案出乎我意料之外，我還以為她也像黃子軒一樣懂得那麼多呢。接着，她又淡然地道：「我唔知嗰個軒仔講埋嗰堆名係咩嚟，亦都唔知你講嗰堆咩無視差係乜。我只知道，我係一個孤兒！」

Michelle

「！！！」我簡直不能相信自己的耳朵，嘴張大得快能塞下一個西瓜！我還以為，像她這樣的女神，一定有一個十分美滿的家庭，有個同樣美麗的母親，還有一個十分保護她的父親⋯⋯真想不到，她竟是一個孤兒！

「養大我嘅阿姨同我講，我爸爸媽媽喺我三歲嗰年就離開咗人世。咁多年嚟，一直都係我哋兩個相依為命……」Michelle黯然地說。

「咁有個阿姨都唔差吖……」我只好順着她的話安慰道。

「唔差？」Michelle冷笑一聲，像看笑話一樣看着我：「你知唔知佢有幾爛賭？喺我仲細嗰時，佢一賭輸錢返嚟就會打我出氣；到我大咗，十六歲都未到，佢見我生得靚，就逼我去做Model賺錢……仲試過逼我去接……接客。我要脅要自殺佢先無要我做……」她越說越傷心，到後來我分明看到她眼泛淚光。

但她又深吸一口氣，堅定地說：「我咁多年都努力讀書，就係為咗可以早啲自立離開佢。而家，辛苦咗咁耐，我終於考到上大學，住喺呢度，我一定唔會咁輕易放棄！」

我坐在那兒，被她所說的話震懾了。Michelle和我，根本不是活在同一個香港。
長久以來，我都活在別人的期望下，讀好書，上大學，那全都是師長父母、甚至是社會給我的路，因為人人都說這樣最正確。我從來沒有想過，香港會有像Michelle那樣的成長環境──流浪貓狗般的生活方式。

「對唔住！」我這個道歉十分真誠：「為咗要我振作，要你講咁多唔開心嘅經歷出嚟。」

這是我第一次這麼有膽量直視Michelle的眼晴說話，這一刻，我的感受很深，深到足以蓋過我平日的自卑。

我依稀記得，這種感情洶湧而出的感覺，以前也有過，但那已經是很久很久前的事了，久到我也不記得是什麼時候。

我和Michelle對望了十幾秒，她竟然先投降了，媚惑地笑了一下：「好啦，今次我就信你，下次你再係咁廢，我一定丟低你自己一個人行。」

「多謝娘娘開恩！」我打趣道，她又打了我一下，不過這次是輕輕地打在我胸膛上。
然後，我們又繼續走那條無盡的路。但我的心態有點不同了，我很有決心，就算不為自己，都一定要帶Michelle出去。
奇蹟地，這次走了不久，濃霧就漸漸消散了，而我終於能遠遠地看到目的地──大學車站。正當我想振臂歡呼、感謝滿天神佛、多謝Paco多謝爸爸媽媽……Michelle
卻拉一拉我的手，指着前方不遠處、山徑的出口，警覺地道：「你睇吓前面。」

只見一大群人，正從車站那邊走往下山的大路，看起來正在搜索什麼。

我再看了看手錶，現在已是十一時了，算起上來我們這次下山，比平時慢了十多分鐘。

我已經沒有心情去想為什麼剛剛明明好像過了幾個世紀，但原來只是多走了十多分鐘──事實上，我現在非常慶幸我們走得那麼慢。

因為，如果照平常的速度下山，現在必定會和他們碰個正着！

第九章 辮子姑娘

距離目的地僅一步之遙，但現在那群人堵了在路口，如果不解決他們，我們就過不了火車站。要知道，的士站是在火車站的另一邊，要上到那輛的士，就必須穿過火車站。

雖然沒有真憑實據，但只要稍動腦筋也能猜到，這群人很可能已受控制。我們的大學在山頭，平時晚上十一時的火車站，甚少見到學生以外的路人。相較之下，今晚那看上去將近百人、有老有少的人腳，更顯得恐怖詭異。

不過，這些都不重要了。關鍵是，我們要怎樣才能繞過那群人，登上的士逃生？

「睇嚟而家我哋只可以兩個活一個⋯⋯」Michelle 搖了搖頭，苦笑道。

我不解地看着她。

「我諗你都估到下面班人好奇怪。」她繼續道：「以而家嘅情況，我哋一齊出去，一定會畀佢哋即刻捉住。」

她說到這裏，我有種不好的預感。果然，她給了我這樣的提議：「唯一嘅辦法，就係我先跳出去引走佢哋，然後你趁佢哋喺度追我，即刻跑過去的士站上車！」

她說得如此堅決，我訝異得張大了嘴看着她。

我雖然不是黃子軒那種滿腦子想拯救世界的人，但好歹也是個男人啊！現在居然要犧牲一個女生來幫自己逃生？

我感到一種前所未有的屈辱。

當我正想開腔阻止Michelle做傻事，我突然看見山徑的出口早已站了一個人！

我被嚇得差點叫出聲，差點就驚動大路那百多人跑過來招呼我！我強自冷靜下來看清楚站在前面的那個人影，那是一位束着長辮的女生，她背對着我們，我猜她應該還未發現我們站在身後，才稍稍鬆了一口氣。

她突然舉起了左手，我的心臟再度變得繃緊！但她沒有轉身向我們衝過來，只緩緩用左手手指往遠處。她的動作有點怪，可是我一時三刻說不出怪在哪裏。

我順着那個方向望去，那正是我們學校山腳的小湖。

然後，我聽到了一把彷彿從天邊傳來的女聲：「雙月、柳木、湖中……三樣就足夠……情人，我已經唔需要……」

我第一個反應還以為是Michelle在說話，但那明顯不是她的聲音。我連忙四處張望，尋找聲音來源，卻一無所穫。

Michelle看出我有異樣，強自鎮定低聲問我：「你喺度做咩呀？」

我指着山徑的出口說：「你睇吓嗰度有個女……」

頃刻間，我的血液好像凝結了一般，話也說不下去了。

因為剛剛那個女生，一秒之間消失不見了……我拚命回想剛才所見，終於想起那個女生的動作有什麼不自然的地方了。

她的頭是背對着我沒錯，但身子卻是正向對着我！

我在這所大學都讀了一個多學期，辮子姑娘的傳說我自然聽聞過。能夠在今晚這麼驚險的情況下遇上我校的「名勝」，我覺得我實在是「幸運」到一個點……不，我直情黑過黑洞。

我的手懸在半空，尷尬不已。雖說今天已經發生過很多不可思議的事，但要是現在我告訴Michelle，我剛才看到辮子姑娘，她也只會當我發神經吧。

不過，當我一瞥遠處的小湖，突然又想起了黃子軒臨別時的叮囑：「……你哋聽清楚，如果真係好危急，急到支電槍都應付唔到，可以去山腳湖中間個亭度，用鏡同時照住天上個月光同埋水入面嘅月光倒影，咁都仲可以搏一搏……」

Michelle的自白又緊隨其後包圍着我的思緒：「我咁多年都努力讀書，就係為咗可以早啲自立離開佢。而家，辛苦咗咁耐，我終於考到上大學，住喺呢度，我一定唔會咁輕易放棄……一定唔會咁輕易放棄……」

「阿域，記得保護好Michelle呀。」

「阿域，記得保護好Michelle呀……」

「阿域，記得保護好Michelle呀……」

黃子軒臨關上門說的那句話，如同回音一樣，不停在我腦海中繞轉。我內心深處的某種意志，被這些話所牽引，覺醒了。

我在一瞬間就明白了該怎樣做。

我用平靜的語氣和Michelle說：「Michelle，你拎你塊鏡嚟吖。」

「吓？」Michelle有點不解地看着我，但仍然從手袋中掏出鏡子。

我接過鏡子，把它放到口袋中，再從褲袋拿出電槍，深吸了一口氣，對Michelle
說：「你個計策好好，但係要跑落去引走班人嗰個係我。一陣我引走咗佢哋，你自己睇時機衝過去的士站啦！」說完，我不等她回話，便頭也不回地衝了下去！

現在，我的心境正處於一個非常奇妙的狀態──平常的我，就算給我一個豹子膽也絕對沒有勇氣一個人跑下去。但如今，我內心沒有半點恐懼。

如果說Michelle的求生意志非常強烈，那麼她同時也是一個極富正義感的女孩。要不然，她不會在這種關頭，打算犧牲自己去救一個不大相熟的同學。

以她這樣出色的人，實在不應該死在這裏。

而我？我本來就是一個沒有目標的人，潛藏心底的夢想，很多很多年前就被我背叛了。

黃子軒不是說過嗎？要我保護好Michelle。要是向她提出由我當那餌誘，她一定不會答應，到時又不知道要爭辯到什麼時候，一不小心給那群人發現，就什麼都完了。
Michelle的才智也許還在我之上，我這麼硬跑下去，她經過腦袋計算，必定會得出「阿域已犧牲了，如果自己也逃不出去，他的犧牲會變得毫無意義」的結論，所以，她反而會盡一切能力逃出去。

這麼一來，即使只有一次都好，我總算能在生命終結之前，忠於自己的意志。

我跑到大路那堆人前面，大叫：「我就係古域，你哋過嚟捉我啦！」

在叫喊的時候，我心中還有萬一的希望，他們只是普通的人，而非被可欣控制。但他們看見我以後，立即大喊：「哼，要可欣大人等咁耐，而家我哋就帶你去見佢！」然後就一個個拿着手提電話向我跑來！

幸好我們剛才沒有貿然衝下山！我們真的沒有猜錯！我立即轉身往小湖跑去，同時心中暗暗祈禱：Michelle，你一定要成功逃脫！

我的體能本來就不太好，加上剛剛又在小徑走了這麼久，體力早已不支，所以很快便被那群人中跑得最快的那一個抓到衣領，眼看就要被後來的人一湧而上按倒地上了。

不行！我連到湖一半的路程都未跑到，這樣的話Michelle也會被抓到的。我拿起手上的電槍，也管不着那麼多，便用力一甩，甩開了那隻抓着我外套的手，再朝着他的身體給出一記電擊！

「啊啊啊！！！」那人應聲慘叫，然後倒在地上抽搐，電槍真是一件強力武器！

眼看後面的人準備要追上來了，我靠着手中的電槍邊跑邊還擊，一路大約電倒了七、八人，終於來到湖邊。而追逐我的人因為不時被倒下的人絆倒，反而被我拉得越來越開。我順着小橋跑到湖中小亭時，甚至還未有人跑上橋。

但這裏始終是個死胡同，那些人已經追趕過來，我也無路可退了。

我留意到湖上有個很漂亮的月光倒影，黃子軒的話此時不斷播送：

「……可以去山腳湖中間個亭度，用鏡同時照住天上個月光同埋水入面嘅月光倒影，咁都仲可以搏一搏……」

雖然聽起來十分無稽，但這已是我唯一的生機了……我拿出Michelle的鏡子，對準角度，嘗試令水中的月光倒影和天上的月亮都同時照到鏡子中。

這面鏡子面積很細，我又不是常常照鏡或者自拍的人，以致動作有點笨拙，弄來弄去都無法將兩個月亮同時照入鏡中。

焦急之際，我卻從眼角瞥到，那群人已經跑到橋的一半了！

第十章 湖中幻境

控制鏡子，對一個毒不可耐的人而言，根本是峰頂的難度！尤其是當那群追逐我而來的人越來越近，我的手便越顫抖。

我另一隻手甚至已經開始握緊電槍，準備待他們接近我時來個生死搏鬥。

電槍的缺點在於，它一次只能攻擊一人，而且不能和敵人有任何身體接觸（以免自己反而被電炸）。現在這麼多人一次過湧上來，我最多只能電倒其中一兩個，然後被其他人撲倒在地。

然後就沒有然後了。被撲倒後我會被帶到哪裏，我根本不敢想像。要是像那些恐怖電影的情節般慢慢被折磨至死……我寧願現在就被這堆人壓死……

然而，就在他們快要踏進亭時，異變突生。

一陣怪風突然繞着亭子吹，強度有如颱風，吹得追來的人一個個倒在地上，甚至有些掉進了湖中。

我看了看鏡子，不知什麼時候，鏡子已經抓準了角度，把天空和水中的月亮都映入其中。

不對！我的手不是自己動起來的！

仔細一看，竟然發現有一隻纖纖玉手，正握着我的前臂，控制着鏡子。有隻鬼手捉着我、又救了我，我真不知道應該驚還是喜！

接着，鬼手放開了我，並向天上指去。

我順着鬼手指的方向望上去，看見了一個絕不可能出現的天文現象。

天空之上，竟然出現了兩輪明月！

我簡直不能相信自己的眼晴，什麼鬼來電啊無盡小徑啊通通不在同一個級數，這個更瘋狂更不可思議！我把目光放回亭的四周，看看四周的人有否受到兩輪月亮的影響而變回正常狀態，卻意外發現在小橋上的那群人，不知在什麼時候消失無蹤。
而且，小亭此刻被一團濃霧包裹着，湖外的世界，基本上已看不到。對這種環境，我倒是有點熟悉……它和剛剛在無盡山徑所遇到的濃霧一樣，濃得令人產生錯覺，彷彿自己去到了另一個世界。

難道，黃子軒教我的這個自救方法，是一個進入其他量子空間的儀式？
然後，那隻鬼手，慢慢自我身體分離出來，一個完整的人形逐漸形成，移到我身前的不遠處。現在我終於認出它是誰了。

那正是剛才在山徑出口指示我來到亭子的「背影」──我們學校的知名女鬼「辮子姑娘」。

現在距離這麼近，我當然能分辨出它是正對着我──除了頭顱！又或者說，如同傳說一樣，它的正面，也是一條辮子！

平日的我倘若遇上傳說中的鬼怪，我大概一早已經嚇得昏死過去。但也許今晚我遭遇的驚嚇訓練太多，多得我都麻木了，就算現在再出現多幾個辮子姑娘，我也不會心臟病發。

再者，從哪個角度看，現在我還安然無恙，都顯然是因為得到辮子姑娘的救助。
所以，我現在只是呆呆地看着它，再度開始我的失語症。總不能問她「你係咪辮子姑娘」那麼白癡的問題吧？激怒一個女孩子，後果已經很麻煩；激怒一隻女鬼，想也不用想一定好很麻煩。

在沉默中，女鬼又伸出手了，這次她指向水中央。我發覺這位辮子姑娘相當喜歡手指指，傳聞中的她不是會站在路邊用哭聲吸引男生、再用兩邊都是辮子的頭顱來嚇傻他們嗎？怎麼現在她好像啞了似的？

我又再順着她指的方向看過去，只見水面上有些「映像」在「播放」，那是一種很難形容的視覺效果，硬要說的話，有點像科幻電影中常出現的「立體投映」，就如看電影一樣，可是沒有銀幕，映像似虛如幻地凌空顯現於水上。

首先映入眼簾的，是一大群建築物，我依稀辨認到那正是我所讀的大學……我看到一男一女，拖着手在樹林中散步，之後那個男生和另一個比較年長的男人在爭論着什麼，鏡頭一轉，就看到那對男女又出現在樹林，女的喝下了一杯奇怪的飲料之後，竟然就此吊死於樹上！那個男生也拿着一杯東西，但卻遲遲沒有喝下去，待女生斷氣以後，他丟了手中杯盞，自己逃跑了。

最後一個畫面，一個前後兩邊都是辮子的形體便自那吊死的女屍中分離出來。
「呢個就⋯⋯就係⋯⋯你變成辮子姑娘嘅經過？！」我驚訝得立即轉頭過去問女鬼，看來，我在無意之中，得悉了學校其中一個最出名靈異傳說的真相。

女鬼沒有說話，只是點了點頭，大概是想表達我說對了吧，然後又指着水面，示意我繼續看下去。

水面上放映的又是學校的全景，不過這次的建築物增加了不少，和如今學校的模樣差不多，所以我一下就認出了。

這次我見到四個人，其中一個竟然是黃子軒！他身後站了一個女子，而對面站着的正是辮子姑娘，她正用手握着另一個男生的脖子。

我見到黃子軒拿了一支棒狀物體出來，對着辮子姑娘口中唸唸有詞，過了沒多久，辮子姑娘便飄進了那支棒內，黃子軒於是將棒子拋進湖中。

接着所有的畫面都消失了。

就在畫面消失的那一剎，有一個黑影逐漸自水中浮現，並飄浮在半空中，慢慢向我移過來。到它飄到我身前時，我才看清，那正是剛剛我在水上畫面中看到、黃子軒拿着的棒狀物體。

剛才看到的是映象，如今看到的，是實物！

第十一章 反擊

對於那根「東西」為什麼能夠違反物理定律飄到我身前，我已經毫無訝異之色。相較於有兩輪明月的天空，眼前的異象真不知算是哪根毛。

辮子姑娘繼續充當啞巴，把手指移向那根棒狀物。

……她該不會在指示我拿下它吧？

「你想我⋯⋯拎走佢？」我生怕自己會錯意，當然要問清楚。

辮子姑娘點了點頭，我才敢收起右手的電槍，再將那支棒自半空取下來。那是黃子軒用過的東西，應該不是什麼邪物吧。

它的觸感有點似金屬，但帶點微溫，沒有金屬的那種冰冷感。

不過最神奇的，是當我結結實實地把它拿在手中時，它竟然發起光來，把湖面照得透亮。這時我才看到湖面又出現了一些畫面，這次我倒十分熟悉，因為畫面裏面的主角是我和Michelle。

那是我們在那條該死的無盡山徑中失措絕望的情景。

那條山徑就如「視差建築」一樣，我們走到山徑的一半，又再出現在山徑的入口，一直周而復始，直至山腳那群被可欣控制的人走遠了，這個現象才消失，我們才能真正走到出徑出口。

原來剛剛的無盡山徑真的是辦子姑娘搞的鬼……

然後，我留意到身前的辮子姑娘開始像乾冰一樣，在空氣中慢慢蒸發，化成一縷輕煙。

她蒸發的速度越來越快，身體都呈半透明了，而我手上的棒狀物越來越亮，我不得不閉上眼睛，以免被強光所傷。

有一把不知從哪方傳來的女聲，說道：「因為寧神咒嘅力量，我已經諗通，再無執念⋯⋯但唔明點解一直都未消失，到今日我終於明⋯⋯」

「你唔係佢，但我從你身上，感受到佢嘅力量⋯⋯影響魂嘅力量⋯⋯」

「原來我未消失，係因果要我喺度幫你渡劫⋯⋯我啱啱用鬼打牆，幫你哋避開嗰班人⋯⋯」

「追住你嘅，怨力非常強，甚至比我強好多⋯⋯」

「法杵剩底嘅陽氣，我幫你激活咗，你應該可以暫時震住嗰班人⋯⋯不過，解鈴還須繫鈴人⋯⋯」

「我終於可以解脫啦，多謝你⋯⋯」

那把女聲似有若無地自各方飄來，當她說完「多謝你」之後，我便聽到「咔咧」一下的碎裂聲音，那支棒狀物也好像沒那麼光亮了，我便睜開雙眼來。

我仍站在小亭中，但看到小橋上橫躺着一堆人，手中的鏡子已經碎掉，還有天上的單獨一輪明月，我大概猜到，自己「回來」了。

這真是一次不可思議的經歷啊！想不到我竟然能看見傳說中的辮子姑娘，更想不到我居然會被她所救！但此刻實在不適宜感歎，躺在地上的那群人不知什麼時候會醒來，逃命要緊，我連忙跨過他們跑離小亭。

那支金屬棒還在發光，但已不如剛才那般刺眼了，而是不斷透着非常柔和的金光，使人看得十分舒服。

它上面刻滿了各種符號，還有一些很像狂草書法但又無法辨認的文字。只有那中間用正楷中文刻着「勅令茅山弟子黃子軒護身法杵」幾隻大字，清楚說明了誰是它的原主人。

現在，不要說是武林盟主了，要是有人說黃子軒是神仙托世我也會照信不誤。
我一邊走一邊看錶，剛才過去的時間和之前在無盡山徑一樣，現實時間只才過了十五分鐘。

就算只過了十五分鐘，如果是順利的話，Michelle也應該早已登上那輛的士跑掉了吧？那麼，我應該自己找方法去找黃子軒的師傅？但我現在才發覺，我根本不知道他的師傅在哪裏，我甚至連他的師傅叫什麼都不清楚！

但我總不能跑回宿舍問他吧？先不要說那裏危機四伏，最大的問題是我已經跑了一整個晚上，哪還有力氣爬回山頂？！

我漫無目的地走着，冷不防被路邊閃出來的四個人包圍。

「你都幾好嘢呀，走得甩！」

「跟我哋返去！」

「要可欣大人等本身已經係罪！」

⋯⋯又來了又來了。

他們四人的出現實在太突然，我連掏出電槍都來不及，眼看就要被抓住了。

這個時候，我手上的「法杵」突然又亮了很多，對我沒什麼影響，但那四人卻立即倒了在地上慘叫。

「救命呀！」

「好熱呀⋯⋯好似畀火燒咁……呀呀呀！」

很快他們便暈了過去。難道這就是辮子姑娘說的什麼「激活陽氣」？

原來陽氣可以那麼厲害？！我被追趕拉扯了一整夜，壓抑太久了，竟然想找更多被控制的人，用手上的法杵照一照他們，出一出口中烏氣！

我跑往火車站，打算找那群人算帳，當我跑到火車站附近時，卻看見一輛的士停泊在火車站的迴旋處，被那群人拍打着門窗。

車牌號碼是XXXG－00W0……不正是黃子軒叫的那輛車嗎？它應該在火車站另一邊的出口啊，為什麼會跑到大學這邊來？

Michelle……她大有可能在的士上！我立即高舉手上的法杵，往人群跑去。就賭這根金屬棒的威力真的能擊退那麼多人吧。

那群人一看見我跑來，立即活像喪屍看見活人般轉身想撲過來抓住我。可是當他們稍微接近我，我手上法杵的光都令他們痛苦倒地然後昏過去。到我繞着的士走了一圈，他們已全數被我、或者說是被我手上的法杵解決了。

當最後一人倒下時，我手上法杵的光也熄滅了。

才過了幾秒，車子的後座門被打開，美麗不可方物的混血兒Michelle走了出來。

她過來我身邊，神情複雜地看着我，正當我以為她準備要向我感恩道謝以身相許做牛做馬什麼的……她卻二話不說一巴掌摑過來，「啪」的一聲正中臉頰。

我迷惘之際，她又立即撲向我，擁緊我大哭起來，一邊哭一邊道：「以後，絕對唔准你再做傻事呀！如果唔係我唔會放過你！」

雖然目測也能猜到個大概，但現在如此緊密的身體接觸，我才發覺……她胸前真的很「偉大」，壓得我有點透不過氣來！我不知哪來的靈感，竟然懂得用空出來的左手掃着她的背，安慰她道：「無事㗎啦，我以後都唔會。」

正當我在享受這份美好的回報，的士司機位的車窗被拉下了，司機探頭出來說：「喂，要打茄輪返屋企打啦，停車照計錢㗎。」

我看到他的臉都驚呆了，那不是紅爆娛圈的閃卡王嗎？他竟然就是司機？

Michelle大概也被說得不好意思了，便臉紅紅地拉着我登上的士後座。

我看了看司機證，他的名字是⋯⋯高涼介？難道他是位車手？

「咁我哋而家去邊呀？」我問。

「元朗。」高涼介簡短回答，車子便以的士不該出現的高速絕塵而去。

第十二章 公路追逐

我在車上喘了一會兒大氣，才慢慢平伏下來。

「點解你哋架車頭先會嚟咗大學呢邊嘅？」因為如果步行的話，由大學到的士站其實很近，但如果駕車反而要兜很遠的路才能繞過火車站進來。

「講起我就扯火⋯⋯」高涼介的開場白嚇了我一跳，我差點以為他準備要背潮文。他繼續說：「呢位靚女一過到嚟自稱Michelle，我就知道佢係黃子軒拜託嘅人，佢講過如果無佢喺度都要先帶你兩個搵師傅先，我咪諗住車咗佢過去先囉。
點知佢一上車，就要我返轉頭去救你。嘩大佬呀，我一嚟無耐，就見到一大班一睇就知有問題嘅人，喺火車站嗰邊搵嚟搵去，好在我醒，熄晒引擎佢哋先發現唔到我，佢而家仲要我返去？唉，無計，鬼叫佢咁索咩⋯⋯

我一入到嚟學校，你喺邊呢就見唔到啦，剩係見到嗰班人衝過嚟圍住晒，起勢拍我架車要我開門，好在呢架車嘅外殼只係裝飾啫，如果唔係你整暈咗佢哋？佢哋再拍落去我真係想開車撞走佢哋算㗎啦！」

我以感激的眼神望着Michelle，想不到她居然如此有情有義，明明能自己逃出去，卻冒着天大的危險回來找我！

「多謝你⋯⋯」我由衷地向Michelle道謝。

「你唔好誤會呀⋯⋯」Michelle紅着臉，不好意思地說着：「係呢個司機話至少要等埋你先出發咋。」

「嘩你將啲嘢調轉嚟講都得嘅？」高涼介立即抗議道：「明明係⋯⋯」

「係喎，阿域你頭先嗰支咩嚟㗎？咁勁可以一嘢就整低晒佢哋嘅？」Michelle打斷了高涼介的話，轉而問我。

我把手上的法杵展示給她，並講述了由我跑往小湖之後發生的事。當我說完，她的第一個反應是：「吓？我塊鏡爛咗？你賠返畀我呀！！塊鏡係Chanel嚟㗎！！！！」然後便不斷搥打我的膊頭。

「喂我都唔想㗎⋯⋯我有命走得返出嚟已經好叻㗎啦！」我無奈地說：「嗰個係辮子姑娘喎，辮子姑娘！」

「總之我唔理，我要返塊鏡！」Michelle鼓着腮說，真是可愛極了，想不到她也有如此一面。

「喂鏡啫，你條女咁正，咪買嚟氹吓佢囉。」這時高涼介插嘴了，卻是一副輕佻的語氣，真是可恨！

「鬼係佢條女呀⋯⋯」Michelle反擊道，但我聽到卻忍不住「唉」一聲嘆了一口氣。

因為某程度上，她還真的說對了──鬼，才是我條女，唉⋯⋯如果先前的夢境真實存在過，可欣很可能認為我是她的情人，才會一直纏着我。

加速

「你唉咩呀？」Michelle轉頭問我，然後我把這個想法告訴了她。

「唔好諗咁多啦。」她安慰着我道：「控制唔到嘅嘢諗嚟都無用，你諗吓點搵錢填數好過啦。」

說完，我們三人都開懷笑了。一直以來，在我印象中Michelle都是比較冷酷的，原來她也有像小女生的一面。經過一整晚的追逐，現在才算是一個難得稍作放鬆的時刻。

夜已深，公路上沒有很多車，很快已經進入城門隧道。但就在入隧道的一剎，高涼介警覺地提醒我們：「你兩個小心，扣好安全帶！」

「係咪『有薄log』呀？」我問完都覺得自己白癡，隧道內又怎會有路障？

「後面幾架車跟咗我哋好耐，唔似係好嘢。」高涼介也顧不上說笑了，他的口吻無比認真。

我往後一看，才發現就算在的士內也輕鬆不來！跟在我們的後面的車十分奇怪，至少有兩輛車並排而行，但明明隧道內，快線的車應該比慢線快得多。

接着，慢線的藍色車漸漸越過快線的那輛，並向我們靠近，和我們並排。

在那藍車接近與我們並排的那一剎，我看到裏面的司機，他……根本沒在看前方路面，他在對着我詭異地笑！

「小心呀！」我不禁叫了出來，同時，藍車的司機大幅度地扭駄，就要轉過來撞上我們的車！

「想同我架FC鬥？」高涼介不屑地說了一句，立即按下了一個不明的按鈕，然後，車子便好像火箭一樣直衝向前！

「嘩！！！！！」

我和Michelle嚇得大叫，那根本和比坐過山車還快好嗎！天啊！這輛真的是的士？
接着，高涼介在隧道中大玩特技駕駛，什麼甩尾、慣性漂移，他都能輕易辦到。隧道內明明有很多行車，但他都極為巧妙地全部避開了。

奇怪的是，後面追來的車，馬力竟然跟上了我們，但論到技術就遠遠不如高涼介了。車速太快，我的背脊已經與座椅完美結合，無法轉過身來看後面的情況，但聽到後面不停傳來「砰砰」聲，就知道身後的路面已經亂作一團了。

才不到一分鐘我們已出了隧道，我們的後方不要說追兵，連一輛完好的車都沒有了。高涼介還能夠施施然地去交隧道費，並在的士收費計算器上加上五元附加費。

我看看坐在身旁的Michelle，她已經被嚇得臉青口唇白；我忍住嘔吐大作的衝動，艱難地問：「嘩你呢架咩的士嚟？」

「的士只係呢架車嘅外表啫。」高涼介驕傲地說：「佢嘅內裏，係我嘅愛車，FC RX-7。」

這樣說來我終於留意到，這輛車的座位比一般的士舒服多了，連行車時引擎的聲音也和一般的士很不同。

「個軒仔次次都無好嘢⋯⋯」他又開始抱怨起來：「搞到我又用晒支氮氣加速，加錢，加錢呀！」然後他又對我們說：「條死仔最好有命趕過嚟找數，如果唔係條數你兩個負責呀。」

他明顯就是和黃子軒很熟才會這樣說話，我和Michelle都被他逗樂了。

是的，我相信黃子軒一定能從宿舍那個瘋子堆中活下來的。

第十三章 車戰

幸好，的士出了隧道後再也沒有車子追來，我們也用不着承受高涼介那些特技駕駛了。

到我終於定下神來，我有力無氣地問他：「喂……頭先我哋係隧道咁樣飛車法，你唔驚畀人拉咩？」

「哈，咪玩啦！」高涼介笑了笑，說：「我玩公路賽嗰時你小學都未畢業呀。」

公路賽？難道……他以前是一個非法賽車手？

「即係……你係飛車黨？」Michelle吃驚地問。

「都成十幾年前嚕……」高涼介的聲音聽起來有點滄桑：「嗰時，我同你哋而家差唔多大，都係同你哋喺同一間大學讀Medic……」

他竟然是我們的師兄，而且還是醫科生！要知道醫科非常難考進去，更不消說十多年前那更為艱深的考試了。我本以為會聽到一個醫科生如何淪為的士司機的故事，但他卻就此打住了，說：「我嘅事之後有機會先講啦……」

他提醒了我有更重要的事情要問：「係喎，我想問吓黃子軒個師傅係點㗎？」

「其實我都只係見過佢一次……」高涼介答：「點講好呢，你就咁睇佢，就只係一個普通中年地盤佬咁。但軒仔講到佢好神，又識火燒又刀槍不入咁，我都未見識過呀，不過佢做得軒仔師傅，應該都好有料到嘅。」

也對，黃子軒已經這樣厲害，他的師傅只會更加神吧。

到車子過了荃灣，進入大欖隧道時，高涼介又不滿道：「呢班人真係死唔斷氣，你兩個坐穩啦！」

我和Michelle一聽到他這麼說，立即心跳加速，心想：又要坐過山車？下一秒高涼
介已經踩盡油門，車子又直飆上二百時速了！

不過，今次他沒有用氮氣加速（因為已經用完），所以衝擊力沒有像剛才於城門隧道時那樣誇張，我還有餘力向後望去。不過，只匆匆一眼就立刻明白高涼介為什麼要加速了。

這次，是有數輛警車追來！

當然，他們有可能是因為高涼介剛才的飛車行為而前來追捕他的，不過，現在最接近我們的兩輛警車，前座各有一人拿着槍伸出半邊身子，正瞄準我們的車。

就算是追捕，也不會玩到這個程度吧！

「伏底！」

我第一個反應就是搭着Michelle的背一同伏低身子，雖然如果高涼介中彈我們也難免撞車身亡。

「砰！砰！」槍聲自我們後方傳來，也有一兩顆子彈打中後座玻璃，可是高涼介卻輕鬆地說：「哈，嗰兩粒子彈仔點會整爛我嘅防彈玻璃呀？」

我已經不會再當高涼介是一位的士司機了，他根本就是一位賽車手，還要是非法改裝的那種！雖然子彈打不入這車子，不過氮氣加速沒有了，一時之間我們也難以擺脫那些警車。

「的，的，咚……」子彈打在車身的聲音不斷傳來，連我也開始擔心車窗玻璃會不會被打壞。「唉，真係麻煩……」高涼介一邊抱怨一邊又按下另一顆不明按鍵：
「食針啦契弟！」

我轉身，看見他按鍵之後車尾放出了一堆球狀物鋪在地上，當警車車胎碰到了那些小球，便會發出像刺穿汽球的聲音，因而失控相撞起來。

我明白了……那一定是刺針陷阱！我還以為這些機關只出現在遊戲或電影，真沒想到竟然有機會在現實世界親眼見識其威力！

拋離了那些警車以後，我們終於安全駛出隧道，漸漸接近元朗。我和Michelle也坐直了身子，但……我剛搭着她背部的手沒有收回來，她也沒有對此表示什麼不滿。

在兩次的狙擊事件中，我發現了共通點──不管是城隧還是大欖隧道，車子都是進入隧道後才變得失常的。我一時之間也想不通這意味着什麼，所以沒有及時說出來……到了很後來我終於明白箇中原因，都已經太遲了。

離開隧道以後，我們在到達目的地前都沒再遇上危險，但經歷兩次被狙擊，連高涼介也輕鬆不起來了，所以之後我們都沒再閒談。

我們到達了一條圍村，高涼介在一間只有一層高的屋子外面停下車子，並把收據打印出來。「用盡晒我啲機關，計埋車錢一共六百五十蚊，張單你keep，到時搵軒仔找數。」他說完便將收據遞給我。

我和Michelle一同下了車。高涼介也關上引擎，並走到車身前後，把上面的車牌拆掉了，連車頂那個「Taxi」標記也被一併挪走。

難怪他敢在公路上那樣飛車，他根本早有準備，一直在用假車牌！

然後，他領着我們二人走到那間村屋門前，它的建築風格相當古舊，有如古裝片中的住宅一樣，門是鐵造的，甚至沒有門鈴，高涼介也如同古裝片中的角色那樣，用門把敲打門身以叫門。

「兆華師傅！」高涼介叫道：「我係涼介呀！軒仔叫我帶咗兩個同學嚟求救㗎！」
但他在門外喊了將近兩分鐘都沒有人來應門，我開始感覺到有點不對勁，高涼介也越敲越大力，到最後甚至直接用手拍鐵門了。

他這麼一拍，鐵門竟然就「啞」的一聲被拍開了。看來門根本沒有鎖！

屋子沒有透進半點光，彷如一個黑洞，準備把我們一口吞噬。

我們三人你眼望我眼，一時之間也不知道應否走進去！

第十四章 紙紮公仔

「咁……而家即係點樣？」我一時三刻也沒了主意，只好望向高涼介，徵求他的意見。

畢竟，現在稍有智商的都知道屋子裏面有問題，只有電影中的白癡主角，才會自己走進這種一看就知道充滿危險的地方。

「唔好入去啦，入面咁黑，又唔似有人。」辛辛苦苦來到這裏，卻發現危機根本沒有解除，Michelle開始不安。

「我最怕兆師傅喺入面出咗咩事咋。」高涼介不置可否地道：「不過，如果入面有連佢都對付唔到嘅嘢，我哋入去都係送死……」

「咁樣……不如我哋掉頭走？」我怯懦地問。

「但係我哋如果無兆師傅幫，出到去，咪又係畀嗰班黐線佬追殺……」高涼介無奈道。

的確，現在我們真的處於一個兩難局面。進也不是，退也不是。

「軒仔真係無好帶挈……」高涼介嘆了一口氣道：「我真係有少少擔心兆華師傅，都係入去check check啦。你兩個驚就喺出面等啦。」說着，他便走到車子那邊，拿出了一支電筒又走回來，準備要推門而進。

「咁我哋點？」在高涼介去拿電筒時，我問Michelle。

「你咁問得即係想跟埋入去啦……」Michelle沒好氣地看着我：「好啦我同你一齊入去，呢啲時候大家都係一齊行動好啲，一落單反而仲易出事。」

Michelle果真是一個非常聰慧的女孩，一眼便看穿了我的想法──那些電影經常這樣的情節──兩個人分頭行事，一人去探險，叫另一人留在所謂的安全地點，結果兩者都遭遇到危險，攬炒收場。

「放心，我唔會畀你有事。」不知哪來的自信，我對Michelle微笑承諾。這時高涼介也走到門前了，我便對他說：「阿……司機，我哋都跟埋你入去。」然後便袋好法杵，並拿出電槍跟上去。

「哈，好！有guts吖小朋友！」高涼介笑道：「不過你哋叫返我涼介得啦。」說完他便推門進去。

Michelle緊張得纏着我的左手臂走，我用右手拿電槍，準備隨時攻擊。

靠着電筒的光線，我勉強看到屋子內沒有太多家具，中間有些類似神台的祭壇，地上還畫滿了各種符號。這些擺設，本來的作用可能與黃子軒那些法術類似，但在如今的微弱光線下，這些擺設卻令整個氣氛更為陰森。

高涼介拿着電筒四處照，我的眼睛也跟着光線仔細察看。

突然，我好像看到有一個人影出現在角落蹲着，我立即被嚇得「嘩」的一聲大叫並跌坐地上，差點把Michelle也拉了下來。

「咩事？」高涼介回頭問我，電筒的光也照到別處。

我只好指着剛看到人影的方向，如實將我瞥到的驚嚇畫面語無倫次地表達：「你老師匿埋喺度食雞髀呀！」

我剛剛在忽忙之間好像看到一個人，手中拿着一件好像雞髀的東西蹲在角落。
「你亂噏乜嘢呀？」高涼介將電筒順着我指的方向照過去，但那邊只是一個較為殘舊的牆角，什麼也沒有。

「你咪咁生人唔生膽啦！」高涼介不屑地說。我在美女面前丟了臉，尷尬得想挖個洞把自己埋了算了……但這次Michelle沒有看輕我，反而關切地將我扶起來。

「你無事嘛？」她柔聲問，卻帶點懦意。

「我……無事……」我撣了撣褲子上的灰塵，正奇怪她的反應。

「其實……我啱啱都睇到……」她小聲說道，我卻聽得清清楚楚。

「你⋯⋯講堅㗎？」我大駭，如果她也看到的話，即是說，我剛才沒有眼花！那個人影的確在牆角出現過！

「鈴鈴鈴⋯⋯鈴鈴鈴⋯⋯」

這時一連串的電話鈴聲突然從遠方傳來，我和Michelle都嚇了一跳。涼介比我們鎮定，他第一時間將電筒照向聲音來源，果然看到一部老式電話在響個不停。

他正要走過去接電話，我和Michelle連忙拉住了他：「唔好聽呀！一聽就會畀可欣控制㗎啦！」

「可欣？」涼介不解地回頭看着我。可是，當他把電筒照向我們時，表情卻突然變得古怪僵硬，好像看到了什麼可怕東西一樣。

看到涼介的反應，我和Michelle當然都知道有可怕的東西正在我們身後，我們兩人面面相覷，根本沒有勇氣轉過身來，直至，我聽到身後不遠處有一把陰陽怪氣的聲音在說：「可欣大人嘅電話，你哋仲唔快啲聽？」我們終於轉動了身子，卻被眼前的「人」嚇呆了。

那是一個掛着詭異微笑的人形物體，準確點說，那是一個紙紮公仔，它正以彆扭的姿勢慢慢向我們靠近！

它手上正拿着一個類似電話筒的物體，原來剛才看到的人影就是它，而它手中拿着的不是雞髀，而是電話！

那紙紮公仔的移動速度極其緩慢，理論上我們三人現在就算繞過它逃走，也應該遊刃有餘。但不知為什麼，這時我的雙腿好像綑住幾千斤鐵一樣，完全使不上力，一步也動不了！

我望向Michelle和涼介，從他們慌張的表情得知，他們正面臨和我一樣的窘境！
那紙紮公仔慢慢走過來，伴着紙張和地面摩擦的「唦唦」聲，就如死亡倒數一樣，倒數着它何時走到我們面前，迫我聽電話。

我想到了手中的電槍，可是，電擊一張紙，能有什麼作用？

完了，完了……為什麼我偏要走進來？我明知有危險！

就在我閉目等死之際，突然聽到「咧」的一聲，我張開雙眼，卻見一個年輕男人一腳踢斷了紙紮公仔的腳，它應聲倒地。接着，那青年用力踩啊踩，把它踩個稀巴爛。
「終於搞掂最後一個。」青年拍了拍手，滿意地說，同時我終於感覺到雙腿能夠動了。

「你哋無事吖嘛？」他表現友善，但我卻留意到他一直看着Michelle，看得雙眼也快要發光了。

「唔該晒你呀！」涼介是最先反應過來的一個：「我無記錯你係叫子雄？」

「涼介哥勁呀，仲記得我叫咩名！」青年道：「師傅成日都有提起你㗎。」

「吓？你哋識㗎？」我不禁插口。

「哦，我自我介紹先。」青年笑了笑道：「我叫郭子雄，係兆華師傅嘅劣徒一名。」

「劣咩徒吖你！」涼介插嘴：「佢係兆華師傅嘅首席大弟子嚟㗎，將來會係茅山八卦派下一代傳人。」

第十五章 大師兄

「吓？乜我哋唔係嚟搵黃子軒師傅咩？點解變咗佢師⋯⋯兄？」我一時之間也難以確定是郭子雄還是黃子軒的輩份比較高。

「哦？你哋係阿軒叫嚟嘅？」郭子雄揚眉問，但我注意到，他在聽到「黃子軒」三字時眉頭皺了一下。

「係呀⋯⋯我哋而家成個宿舍都畀電話入面一個叫『可欣』嘅女⋯⋯鬼控制住，仲追殺我哋！」Michelle搶着答。「係軒仔叫我哋嚟搵佢師傅救命㗎。」

「正確啲講，係叫我車佢兩個過嚟，順手拖埋我落水。」高涼介補充道。

「原來係咁，可欣大人即係咁解⋯⋯」郭子雄恍然大悟，但接着又臉色一沉，問：「咁阿軒而家人呢？」

「佢喺宿舍⋯⋯」我看出了他的心情不太好，唯唯諾諾地答：「諗住自己解晒宿舍啲人嘅咒。」

「哼！又喺度自作聰明。」郭子雄終於罵出聲來：「佢成日都唔聽人講，係咁撩事鬥非，以前就話恃住有純陽體可以無限用茅山術，而家無晒法力仲喺度亂嚟！」

「係呢。」高涼介大概怕他這樣一直罵下去，便問：「你頭先話咩『搞掂最後一個』，係咩意思？兆華師傅呢？」

「師傅去咗仙遊，阿軒佢好日都唔返嚟梗係唔知啦⋯⋯」郭子雄不滿道。

「咩話？！佢師傅死咗？」我不禁從旁插嘴。

「仙遊唔係指真正意義上嘅仙遊，係我哋道家其中一種修行方法，不過講你都唔明㗎啦。」郭子雄試着解釋，不過我卻聽得很不是味兒。

他似乎相當輕看我。

「咁頭先發生咩事？點解道門無鎖？個紙紮公仔又係咩一回事？」高涼介追問。

「哦，涼介哥你有所不知啦。」相對於我，郭子雄對高涼介說話明顯尊敬多了，他一邊去開燈一邊道：「師傅暫時放低咗神壇畀我打理，啱啱我哋呢邊電話響，我都
未聽，本身擺喺度啲紙紮公仔就唔知點解自己識四圍走。我擔心係咪有咩邪靈，咪先追出去毀咗佢哋先算，不過而家我知係邊個引佢哋嚟啦。」說罷便把目光投向我。

他看來大有埋怨我之意，不過我也看不起他這個所謂的大師兄，相比起黃子軒，他的器量實在差多了。我只好耍着手道：「我都唔知會咁大鑊㗎⋯⋯」

他沒有再理會我，燈開了之後，他便目不轉睛地望着Michelle。我內心不禁嘀咕：他不是那些玩法術的人嗎？那些傢伙不是要避女色的嗎？

誰知道，他接下來露出一個不可置信的神情，失聲叫道：「絕⋯⋯絕陰體！呢種氣質，一定無錯！我竟然喺有生之年遇到絕陰體！」

回想起來，黃子軒不是說過同樣的話嗎？那時我還聽錯了以為是什麼絕緣體，給Michelle取笑了好一會。

「究竟咩係絕陰體？」Michelle對他的誇張語氣神色有點不悅。不知怎的，Michelle對他的不滿令我有點心涼。

「陰年陰時陰月陰日出生，不帶精氣，天地所孕，是為絕陰也！真係估唔到，有天生嘅絕陰體！」郭子雄興奮地回答，說是回答，倒不如說是自言自語。

我是理科出身，文言文不算很了得，但以我理解，他比較似在講關於耶穌或者孫悟空的降生過程多一點。

「陰年陰時陰月陰日出生」，就是他們常說的什麼時辰八字吧；而不帶精氣、天地所孕，說穿了不就是說她的出生不用男人經手嗎？那Michelle的母親不就有如聖母一樣處女生子？還是她其實是從石頭爆出來的？

「唓，你咁講嘅話，咁所有複製生物都係絕陰啦，之前咁多複製羊呀老鼠呀，咪整咗一堆絕陰羊絕陰鼠出嚟？遲啲複製人成功仲可以量產Michelle添呀！」我毫不留情地諷刺道，今晚當弱智當了這麼久，終於回到我專長的領域！我少說也是個主修生物科技的大學生，自然能看清他理論中的不合理之處。

郭子雄被我說得臉上一陣紅一陣白，大概他從來沒有受過科學理論的挑戰吧。「你⋯⋯你⋯⋯」他只能指着我，卻又一句話也說不上來。

「咁我呢個絕陰體又有咩特別？」Michelle沒有對我的話有什麼反應，繼續問道。

「絕陰者，為靈魂之絕佳載體，所以有絕陰體嘅人都係天生嘅靈媒。」郭子雄彷彿找到救星一樣，趕緊回答以令話題回到他所熟悉的範疇。

「即係話⋯⋯我好易撞鬼？」Michelle面不改色地問，但我隱約聽到她的聲線在顫抖。

「都可以咁講嘅⋯⋯」郭子雄繼續自顧說着：「不過絕陰有另一個作用，就係如果同純陽體合作，就可以打通天⋯⋯」

「夠啦！」Michelle突然大叫打斷了他的話，嚇得我們三人都呆呆地看着她。

接着，她開始罵起來：「就係因為呢個無聊嘅原因，我就由細到大都過得咁慘？點解個天要咁對我！」

「如果你唔想，都有得封咗佢嘅⋯⋯」郭子雄小聲地說着。

這時，我和高涼介都不禁瞪大雙眼看着他。這麼重要的事，他留到現在才說？一早說了，Michelle也不至於憤怒成這樣。

Michelle也停了下來看着他，卻是另一副怒容。郭子雄只好繼續說下去：「方法唔係無⋯⋯但係喺呢度做唔到，因為呢度太多陣法，會影響我發揮。」

「好，咁樣你而家就帶我去封咗佢！」Michelle極度爽快，拉起郭子雄的手就要往外面走。

我看得很不是味兒，因為那雙手不久前明明還繞着我的手臂。

郭子雄的神情很是尷尬，但他好像對Michelle的那個什麼絕陰體很是忌憚，因而不敢對她說不。我和高涼介面面相覷，也只好跟上去。

就在臨步出神壇的一刻，郭子雄停下來，拍了一下自己的頭，對我說：「係喎，我差啲唔記得咗，師傅喺臨仙遊之前留低咗封信畀阿軒，就喺嗰個木牌下面，你不如幫我拎埋走吖。」話畢，他還向我打着眼色，半舉起被Michelle拉着的手以示無奈。

哼……女孩子都跟你跑了還來給我炫耀！我氣着跑去他所指的那塊木牌前，稍為移開了它，果然有封信壓在下面。

第十六章 除陰

我拿了信，回頭卻看見他們已經步出屋外，我只好跑過去追上他們。郭子雄看見我拿着信封，便對我說：「呀邊個唔該晒，快啲拆開睇吓入面寫咩啦。」

我覺得我們擅自閱讀好像不太好，畢竟那是黃子軒師徒之間的書信，便遲疑着不知如何是好。

「而家情況危急，非常時間就要有非常行動啦。」郭子雄大概看見我面有難色，便催促道：「師傅特登留畀阿軒嘅嘢，可能佢一早已經預計到喺佢仙遊嗰時會有事發生呢？」

我望了望高涼介，只見他點了點頭示意，而Michelle則一點干涉的興趣也沒有。

「好啦⋯⋯」既然大家都沒有反對，我唯有把信封拆開來看。

裏面有兩張紙，我先打開其中一張。那是一張黃色的、薄薄的紙，上面畫滿了各種奇怪的紅色符紋。另外一張則是普通的白色信紙，上面只簡單地寫了幾句。

「上面寫咗咩嘢？快啲讀畀我聽。」郭子雄焦急地問。

我暗忖，要是真那麼重要，你為什麼不一開始就自己去拿信看？不過我忍住沒說出口，只照信上寫的字句讀出來：

「吾徒子軒：
為師遠行在即，天人感應，得知汝將需一助。此為六合太上神咒，為汝之法杵封符，合之，可解其封印之力。
切記，從哪裏來，往哪裏去，開始即終結，解鈴還需繫鈴人。」

我不明白他們好端端的當個現代人，卻連一般書信都要用文言文，我只能讀懂它的大概。但郭子雄聽罷又一副恍然大悟的樣子，不住點頭，自語道：「明白啦，原來係咁⋯⋯」

「咁上面即係寫咩？」我連忙問。

「呢啲嘢一陣先講啦。」郭子雄卻沒有答：「而家封咗絕陰體先係最重要，你收返埋張符先啦，如果見到阿軒先交畀佢。」便又回頭向前走去。

老實說我真的對他很不爽，但這個時候又不好發作，只好順他的意將兩張紙收回信封內並放入口袋，再自己猜想那段文字的意思。法杵⋯⋯法杵⋯⋯啊！對了，我突然想起，現在法杵不就在我手上嗎？我連忙把法杵拿出來。

它已經不如在湖中飛出來時那樣發着亮光，現在黯黯淡淡的，一點也看不出其神異之處。作為大師兄的郭子雄，應該會知道怎樣令它再次發光吧？這樣我便不需要再怕那些被可欣控制的人了。

我走到郭子雄跟前，對他展示法杵，並問：「師兄，你知唔知點先可以將呢支嘢整到⋯⋯發光？好勁嗰種呢？」我也覺得自己的用詞很白癡，但我實在不懂怎樣用那些術語去形容神神怪怪的現象。

奇怪的是，他看到我手上的法杵後立即退避三舍，生怕碰到什麼瘟神一樣：「呢⋯⋯呢樣嘢，你喺邊度掘出嚟㗎？」

我覺得奇怪，這不是黃子軒的什麼護身法杵嗎？應該就是他們類似魔法杖之類的法寶吧？他應該很會用才對啊，怎麼現在好像看到鬼一樣？我只好告訴他，我在大學小湖中被辮子姑娘救了、她又把那法杵給了我的經歷。

「我⋯⋯當然知道呢支係阿軒嘅護身法杵啦……」郭子雄強作鎮定地道：「不過，對我哋茅山術師嚟講，人地嘅護身法器係唔可以亂掂。」

我聽着，總覺得不知哪裏有點怪，又好奇問：「咁師兄你個法器呢？」

「我放咗喺屋企，一陣去到你就會見到。」郭子雄冷冷地回答後便不再說話，我也終於知道，現在我們要去的地方原來是他的家。

郭子雄住的是一棟典型三層高村屋，他一個人住了全棟，地下的那層沒有房間，只有偌大的一個正廳，除了一些道術用具，還有一些樂器，包括一部三角琴、大提琴、
結他、還有一套電子鼓，看起來他的家底十分豐厚。

我看着鋼琴，突然勾起一份懷念的感覺。香港的教育制度要求小朋友「周身刀張張利」，因此我自小便被媽媽安排去學琴，我自己也一度對音樂十分痴迷，直到升上高中，家人說我要專心讀書，加上那時我已經考獲高級演奏文憑，大人們覺得這張證書已經足夠讓我面試加分，便不再讓我學琴。

「搞掂，我哋開始啦。」郭子雄把需要的東西都準備好了，然後對着我們說：「一陣我作法嗰時，男丁要迴避。」

「即係我哋兩個要出去？」高涼介問道。

「咁又唔使……」郭子雄笑道：「你兩個擰轉頭就得啦。」

「好啦……」我們二人只好別過頭。轉身前，我和Michelle對望了一下，我以為她會有什麼話要對我說，但她卻沒有任何表示。也對，現在她內心大概只想盡快擺脫絕陰體的痛苦，哪有閒工夫要跟我說什麼。

當我們都轉了身後，便聽到郭子雄開始唸咒：「呂祖在上，弟子子雄為封絕陰…」不知為什麼，我心裏卻開始不安起來。

我突然想起那些日本愛情片中的「夫目前犯」的情節……白癡，我到底在胡思亂想些什麼啊。

咒語之中，夾雜了一些搬動物件的聲音，我想那一定是郭子雄正在使用法器吧。雖然我是這樣想着，但心裏的壓抑感卻越來越重。

就好像，快要透不過氣來的感覺，很難受。

在朦朧之中，我好像聽到一把男聲在說：「即即即即⋯⋯無事，無事㗎啦⋯⋯」

這……有種似曾相識的感覺。

對了！那不就是黃子軒當初救我時所唸的什麼寧神咒嗎？

「去，去啦⋯⋯」但黃子軒似乎沒有利用寧神咒的威力要求我們做些什麼……

我突然醒過來，靈光一閃，猛然回頭一看。

只見郭子雄正拿着電話筒，按着Michelle的頭迫她接聽！

第十七章 叛徒

「你喺度做咩呀？！」看到這麼驚心動魄的情景，我不禁嚇得大叫。

「可欣大人⋯⋯」郭子雄好像聽不到我的叫喊，只是痴痴地望着Michelle傻笑：「我終於都幫到你啦⋯⋯」

高涼介聽後，也轉過身來，他一看到正在發生的事，便怒道：「子雄，你黐咗線呀？」

「你⋯⋯你唔係黃子軒師兄咩？點解要做啲咁嘅嘢？」我驚訝大叫。

「哼！你識咩吖？」他聽到黃子軒三字後，立即目露凶光：「師傅根本就無正式收佢做徒弟，但就教晒所有絕學畀佢！佢恃住有嗰個純陽之身，施展法術根本唔需要有道家修為，但我哋呢啲普通人，讀埋啲死人《道德經》、《老子》……讀咗十幾年，法力都無佢一半，公平咩？！

可欣大人答應過我，只要我肯幫佢做嘢，就可以令我超越黃子軒⋯⋯唔係，連師傅都可以超越，到時我仲怕咩嘢？」

「你真係黐咗線！」涼介聽罷，卻更加憤怒：「黃子軒根本從來都唔想要純陽之身，佢嘅痛苦你點會明白？你唔可以再錯落去！」說着便要衝上前去阻止他。

「不自量力！」正當高涼介衝到他們身前，郭子雄立即放開Michelle，反手抓着涼介。動作之快，連我這個旁觀者也差點看不清。

「無可能！」高涼介驚道：「你明明唔識功夫，點⋯⋯點解會咁快？」

「哈哈哈，呢啲都係可欣大人畀我嘅力量！」郭子雄狂笑着，哪裏還有剛才一本正經的樣子？「你都係乖乖地聽吓可欣大人講乜啦。」他說着，便把電話筒按在高涼介的耳邊。

「你呢個畜生！」高涼介怒罵着，但他依然敵不過郭子雄的蠻力，眼看就要被迫接聽電話。

而他們身旁的Michelle只懂呆呆地站着，已經一點反應也沒有。我嚇得腿都軟了，一步也動不了。

高涼介的耳朵貼近了電話筒幾秒後，便停止了掙扎，和Michelle一同直直地站着，口中唸唸有詞：「可欣大人⋯⋯可欣大人⋯⋯」

「咁樣咪幾好⋯⋯」郭子雄滿意地笑了笑，然後對着我說：「好，而家到你啦。」
他拿着電話筒，緩緩地向我走來。

逃……快逃啊！我內心不斷吶喊，但雙腿卻完全使不上力！

本以為找到黃子軒的師兄，總算得救了，在郭子雄打爛紙紮公仔的那一剎，我還以為終於可以放鬆了……哪知道，本來的一行四人，原來連救星也是奸的；超級司機也被他們收伏了；我要保護的也被控制了……由得救變成絕望，那種無力感使我開始放棄掙扎……

「唔⋯⋯唔好過嚟呀！」好不容易提起了勁，但喊出來的只是求饒之言：「媽媽⋯⋯救我呀！」

「哼，真係無鬼用。」郭子雄已經來到我跟前，不屑地道：「都唔知可欣大人睇中你啲咩。」

我本來已經幾近精神崩潰，但聽見他這句話，卻令我想起了一個奇怪現象：從一開始，凌可欣就和我談了幾個月的電話，為什麼那時我一點事也沒有？

在我認識的人之中，聽了她電話之後沒有受到影響的，就只有我自己和黃子軒。我的情況自己也解釋不了，但就黃子軒而言，連他的師兄都中伏了，黃子軒聽電話之後卻還能罵回去，這到底是怎麼一回事？

「咁點解⋯⋯你啱啱要我去拎信？」我這下算是急中生智了，突然想出要問他問題，好讓自己可以多活幾秒。

「呀……你唔問起我都唔記得。」郭子雄說罷，便對着電話筒說：「可欣大人，我師傅嘅提示係『從哪裏來，往哪裏去，開始即終結，解鈴還需繫鈴人』⋯⋯係⋯⋯唔好意思，我未諗到⋯⋯好，明白。」

接着，他便放下了電話筒，轉而對着我道：「師傅喺嗰封信入面有封印，所以我先要靠你拆開封信睇吓師傅留底咗咩玄機，真係多謝晒你咁幫手吖，死蠢。」
我真想一頭撞死便算了，想不到原來是我自己幫了他！

「咁即係咩紙紮公仔自己識走都係假㗎啦？」我絕望地繼續發問。

「嗰樣係可欣大人教我嘅法術，如果我唔係咁做，你哋又點會咁信我，畀我呃出神壇吖，係嗰度可欣大人嘅力量根本發揮唔到。」郭子雄冷冷地看着我道：「好啦，已經講夠，你都係拿拿臨聽吓可欣大人講咩啦！」然後把電話筒按到我耳邊。

我還未來得及反抗，已經聽到凌可欣的聲音。

接着⋯⋯沒有接着了，我突然眼前一黑，失去了意識。
……

不知道過了多久，我終於再次醒來。我依舊躺在郭子雄的屋子內，天還是黑的，可是房間的燈卻熄滅了。

我搖搖晃晃地站了起來，迷糊之間卻看到Michelle正在微笑看着我，而高涼介和郭子雄二人卻跪着兩側。

「你醒啦？」Michelle見我甦醒過來，高興地問道：「我等咗你好耐啦。」

「你⋯⋯你無事？」雖然我有點搞不清現狀，但看到Michelle平安無事，還是比較安心。

「阿域！」她下一秒居然撲過來緊緊抱住了我，更親上了我的嘴！

天啊，這……這是我人生第一次和女孩子接吻，而且還要是跟超級大美女Michelle！兩三秒後我已經如同騰雲駕霧一般，連自己姓什麼都忘記了。

吻了片刻，她的嘴唇才離開我。她在我耳邊輕柔地說：「我好掛住你呀，終於可以再抱住你。」

接着，她拖着我的手，拉我到三角琴前，把我按在琴椅上，說：「我哋夾埋首歌吖！」她自己卻走到大提琴那邊。

我記得Michelle一點樂器也不懂，怎麼去拉起大提琴來？而且，夾歌……那即是要夾哪首？

但就在這時，我腦中居然自動浮現了一首歌──佛瑞的《西西里舞曲》，那是我當年最喜愛的曲子，可以跟長笛或大提琴合奏，也是香港各圖書館每天快關門時播放的音樂。我當年就是在圖書館聽了一次之後便瘋狂愛上了這首歌，還特地背了它的鋼琴伴奏部分。

我都放下了音樂好幾年，按理不可能再背得出這首歌的琴譜，但不知怎的，那些音符此刻卻清晰地於腦海中呈現。

極度無厘頭地，我開始了彈奏，一小節之後Michelle也加入了。

對我來說每一個音都是天籟之音。我曾經多麼熱愛音樂……我的夢想就是當一個音樂家！但在無數師長勸說「音樂只可以係興趣，搵唔到食」、「畀心機讀好書搵多啲錢」過後，不知道什麼時候開始，「我的志願」已經不是我自己的願望，而是他們的願望。

現在好像⋯⋯很多年前的我，那個被我親手放棄⋯⋯不，親手殺掉的我，又活過來了。

曲子很短，只有不到四分鐘，可是彈奏完之後，我已經淚流滿面。

「對唔住，係我背叛咗你⋯⋯」我伏在琴上哭道。

「唔緊要，無嘢可以再分開我哋㗎啦。」我感應到有人從後抱着我說話，那種柔軟的觸感，我不用回頭也知道那是Michelle。

不過這句說話，我好像在哪裏聽過？

終於，我想起來了，卻立即覺得毛骨悚然。

那不就是凌可欣在電話中最後對我說過的話？

第十八章 前世？今生？

由遠至近，我漸漸回憶起發生過的事──

當我還在做電話投注時，每晚和凌可欣的對話中，我記得她對音樂很有心得，尤其是拉大提琴。

剛剛，Michelle被迫接聽了凌可欣的電話。

接着，我也聽了電話，然後我就暈了。

這麼說來，我醒來之後，對我又摟又吻，還和我合奏音樂的，外表上雖然是Michelle，但難道⋯⋯內裏已經是凌可欣？

那麼我實際上又在什麼地方？我當下的感覺，已經由初吻的暗喜轉變成恐懼。

從後抱着我的，很可能已經是可欣，那個只存在於電話之中的凌可欣！

不知哪來的力量，我猛地轉身一下就推開了身後的「她」，然後我站了起來，看着被我推倒在地的Michelle，不住往後退。

「嗚嗚嗚⋯⋯」Michelle哭跪在地上，道：「你話過⋯⋯永遠都唔會離開我㗎⋯⋯你而家推開我⋯⋯」

她這樣的反應，我就更加確定眼前這個已經是凌可欣了，因為Michelle絕對不會被我這種小毒男傷到心。

我的思緒已經亂到一個點，不知怎的突然想起在宿舍時，黃子軒對着電話筒大罵可欣的情景，他是多麼的有型、多麼的男人啊……我突然也好想學他那樣大罵一通。
「我⋯⋯我根本唔識你！」我覺得自己簡直變了一個人，竟然有勇氣這樣反駁着可欣！

「我係可欣呀，你最愛嘅凌可欣呀！」

眼前的「Michelle」在哭訴，場面卻有說不出的詭異。那明明就是Michelle的身體，但卻自稱為另一個人！

「笑話，我根本未拍過拖！」我已經完全地豁出去了：「而家無人識你呀！人起朵你起朵！」

「如果你唔識我，又點知要同我夾咩歌？」可欣不甘道。

這下可到我語塞了，的確，剛才所發生的事全都是我潛意識之中的行為，為什麼我在潛意識上會知道自己準備要彈奏什麼？加上我已經放下了鋼琴足有四年之久！

「因為呢首歌係你生前最鍾意嘅歌！」可欣見我啞口無言，便繼續說下去：「我哋以前讀書嗰時，你就成日要我練呢首歌，仲話好想有一日同我開Recital，用呢首歌做encore㗎。」

對我來說，她現在說的根本就是別人的故事，我的人生中哪來女伴跟我合奏？但最令我震驚的，是「生前」二字！

「你⋯⋯你講咩話？咩『生前』？你講到我已經死咗咁？」我駭然。

「係呀，不過唔緊要，我已經搵到我哋永遠喺埋一齊嘅方法！」可欣好像忘記了我剛才正在反駁她，現在又甜絲絲地說：「喺邊個世界生活都無所謂，只要我搵到絕陰體進入你嘅世界，就無人可以阻到我哋㗎啦。」

從她的話中，我聽出了極不合理的地方：就整件事來看，明明就是這個不知是人是鬼的「可欣」，在電話中控制了現實世界的人，為什麼她說得好像我才是鬼，她以活人的姿態來到「我這個世界」，目的是要永遠和我在一起？

這到底是什麼一回事？媽啊，我好亂啊！

「我⋯⋯我唔知你講緊咩⋯⋯」我指着「可欣」，無力地反駁着：「我叫古域，1986年出世，今年19歲，係bio tech year 1學生，我未死！我未死！」

「你係1984年音樂系畢業生張啟域，喺1986年過身！」可欣一字一頓地說着，她每一個字都有如重拳一樣，把我擊得快要昏死過去。

「你亂講！！」我明知道她在胡說八道，心裏卻不知怎的慌了起來。

我最害怕的，是失去自己的身份！雖然成為古域不是什麼值得高興的事，人生沒有方向，又沒有女朋友，長相又普通……但那畢竟是我自己！現在，她在否定古域──我的存在，那麼，這將近二十年來的生活又代表了什麼？

我突然發覺，一個人的存在被抹去，比起死亡，更加恐怖！

但當我看到那邊仍跪在地上俯首稱臣的高涼介和郭子雄，再回想起今晚所發生過的驚險情節……就算我眼前的這個女孩，雖然正自稱為「可欣」，但那仍然是Michelle的軀體！這些人事物都證明了，我才是真實存在、起碼是真實存在過的人！

「但起碼，你而家用緊嘅身體，根本就唔係你自己嘅！死咗嗰個係你，唔係我！」
無名的勇氣又在我心中燃燒起來。我站直了身子，指着「可欣」罵道：「你還返個身體畀Michelle！」

「我⋯⋯我已經死咗？」「可欣」聽到我的話後，迷惘地按着自己的頭，自言自語道：「唔可以⋯⋯唔可以係咁，我唔可以死⋯⋯」

我本想乘勝追擊，但這時她又狂笑起來：「哈哈哈！我死唔死都唔緊要，只要帶你返去我個世界，我哋都可以永遠一齊！你兩個，快啲過嚟幫手！」說罷，她便拿着電話筒向我走來，而高涼介和郭子雄也聽從命令站了起來。

郭子雄的體能最好，所以最快跑到我身前。我突然想起，口袋中還有電槍和法杵啊！二者之中我還是比較相信較科學的武器，於是我拿出電槍，對準郭子雄就是一記電擊！

「啊啊啊啊！！！」郭子雄被我電得慘叫起來，任他的法力再強也只是血肉之軀，受物理法則所限。

接着輪到高涼介衝過來，我雖然對他比較有好感，但現在生死關頭也顧不了太多，於是也把電槍貼到了他的手臂上。

「啪！」

但高涼介只被電中了一小下，完全沒有郭子雄剛才的反應，我連忙拿起電槍一看，卻發現開關鍵的燈已經暗掉，也就是說，電池的電力在這個危急關頭居然用－完－了！

電槍可是我的護身符，沒了它現在要怎樣打啊？

不消幾秒，我已經便被他撲倒在地，但他好像也有被電擊稍微影響，以我這般潺仔體力竟然也能在地上和牛高馬大的他扭打着。

打着打着，口袋中的法杵跌了出來，這時高涼介的動作更加遲鈍了，眼見我快將壓制高涼介，這時拿着電話筒的「可欣」開始快步走上來。

失去力量的法杵也能影響着高涼介，那麼恢復力量的法杵呢？我想起黃子軒師傅書信中所提及的東西，我想這也許是我最後的機會了。

我拚盡了最後的力量，掙開了高涼介，同時拿出書信及裏面的符咒。

我不知道信中的「合之」實際上如何操作，但也沒時間給我再作多想了，我用最簡單的方法，直接用符紙包着法杵。

突然，法杵再次變得非常光亮，我連忙閉上雙眼，以免被強光刺傷眼睛。

等到它的光芒稍弱，我睜開雙眼時，卻看見高涼介和郭子雄都已經昏倒在地。

但最嚴重的問題是：Michelle不見了！

第十九章 回復理性

「Michelle！Michelle！」我發了瘋似的在廳中一直叫着她的名字。但這個大廳根本沒有可以躲人的地方。

不⋯⋯我不要這樣的結果……

看到房子的大門被打開，我大概已然猜到發生了什麼事，但我實在不能接受，更無法置信──可欣大有可能控制着Michelle的身體跑了！

我難得衝破了自身的恐懼，找回了以前的、或者說是真正的自己，這個時候的我不是該像那些英雄片的情節一樣雄起然後拯救世界嗎？為什麼⋯⋯為什麼事情會變成這樣子？

「啊⋯⋯好頭痛⋯⋯」這時傳來一陣呻吟聲，我轉過頭去看，原來是躺在地上的高涼介正掙扎着站起來。

我警戒地看着他，因為我也不知道他現在已恢復正常，還是仍被控制中。

我拿起了手中的法杵，它仍透着微弱的金光，但已經不再刺眼。經過兩次使用，我將它現在的情況形容為「待機狀態」；當光芒最大時就是它發揮作用的時候；而一點光也沒有則是「沒電狀態」。

電槍已經用光了電，現在法杵是我唯一能依靠的武器了。我拿着它指向高涼介，為他可能會做出的各種突發行為作好準備。

只見他搖搖晃晃地站了起來，看到我之後，便斷斷續續問道：「咦⋯⋯？阿域？你無事嘛？呢度邊度嚟？」

我見他好像真的清醒了，便拿穩法杵，小心翼翼地向他走去。到我走到他身邊，法杵依舊沒有什麼反應，我才放心下來，扶着他反問：「呢度係郭子雄間屋呀，你⋯⋯記唔記得啱啱發生咩事？」

高涼介目光渙散，陷入了沉思之中，良久，他才失聲道：「啊！對唔住阿域！我啱啱⋯⋯我啱啱完全控制唔到自己呀！」

我拍了拍他的肩頭道：「我明㗎啦，唔關你事。」

「唉，頭先真係恐怖。」高涼介嘆氣道：「我明明睇到自己做緊咩，但係就好似畀鬼迷咁，聽晒嗰個可欣話，仲幫佢上咗Michelle身⋯⋯咦？係喎，Michelle呢？」

「佢⋯⋯唔見咗。」我黯然。

「軒仔仲託我睇住你哋⋯⋯而家⋯⋯而家⋯⋯一日都係我，見到子雄就信晒佢⋯⋯」他看上去非常自責。

「算啦，我哋點會估到連軒仔嘅師兄都畀人控制咗吖⋯⋯」我只好安慰他說，同時望向在地上的郭子雄，卻發現，他正在舉手求援。

我對高涼介示意，他二話不說便跑過去扶起郭子雄，我見狀也過去幫忙。

他一開始他只能喘着氣，看似十分虛弱，我想起自己剛剛對他施以高壓電擊，表情立即變得很尷尬。

他喘了數分鐘才開始穩定下來，第一句卻是有氣無力地對我道：「電⋯⋯電得好⋯⋯」

「對⋯⋯對唔住呀⋯⋯啱啱⋯⋯啱啱情況危急，我先會電你咋⋯⋯我⋯⋯我無心㗎⋯⋯」我極度心虛地道歉，要是這樣被電的人是我，我肯定立即翻臉。

「唔使擔心⋯⋯」郭子雄艱難地笑了一個，道：「我係抵電，無你呢一電，都唔可以電醒我⋯⋯」

這下到我覺得奇怪了，能解除可欣控制的武器不是法杵嗎？怎麼變成了電槍？

高涼介插嘴道：「唔使急，慢慢講，你抖順條氣先啦⋯⋯」

但郭子雄卻對他耍了耍手示意自己的狀態還好，繼續有氣無力地解釋：「我係敵唔過自己嘅心魔⋯⋯

我哋學道之人最忌有爭鬥之心，師傅亦都因為睇得出阿軒嘅好勝心太強，所以一直唔肯正式收佢入門，平時都好少畀佢同我哋其他師兄弟接觸，只係單獨教佢嘢。
但我作為大師兄，點都會有見到佢上堂嘅時候。當我見到佢竟然可以使出只有師傅先用到嘅五味神火，我就……我開始心生妒忌，要知道，師傅講過，我哋要修道至少三十年、仲要得到師傅真傳，先可以使出！

然後，我又無意中聽到佢竟然係純陽體，先明白點解佢可以學得咁快，但同時都更加覺得唔公平！我唔明白，點解師傅會咁偏心，對呢個一睇就知係古惑仔嘅死MK都可以咁好，而我八歲開始就學道修心養性，佢都唔傳畀我。表面上，喺人前我繼續做我受人尊敬嘅大師兄，但內心嘅怨恨就一日比一日大。

終於，啱啱收到可欣大⋯⋯嗰個死人可欣嘅電話，佢引誘我只要幫佢做嘢，就可以令我永生不滅、教我最強嘅道術，本來呢啲小小嘅催眠術係無可能對付到我，但佢畀我嘅條件咁啱觸動到我內心嘅怨恨，令到我咁多年嚟嘅心魔一次過爆發出嚟⋯⋯」

「啊！我明啦！」我終於忍不住打斷他，我突然想通可欣到底是如何能夠控制人了！
「可欣可以隔住電話知你諗乜⋯⋯唔係⋯⋯係最想要乜！同理，佢靠電話去催眠人，個電話一定要喺見唔到天空嘅地方先做到！無論係宿舍同隧道都係！」

早在馬會那些日子，我已經隱約猜到，可欣有能力透過電話知道對方的思想，如果她用聽者內心深處最渴望的東西來誘惑他，對方根本不可能抗拒！而且剛在大學截擊我們的那群人，只怕也是在車站內被可欣用電話控制再走到馬路上，而非直接在馬路上被催眠。

「域仔，你個腦都轉得幾快。」高涼介對我豎起姆指以示嘉許：「的確，嗰條八婆喺電話入面同我講，話可以令我見返我⋯⋯我細佬⋯⋯」他漸漸神色黯然地低下頭，沒有再說下去。

我這次很識趣沒有追問下去，反而安慰郭子雄：「其實你都錯唔晒嘅，軒仔呢條友⋯⋯有時都幾摟打。」

「哈哈哈⋯⋯」這次我們三人都笑了起來，看來黃子軒這傢伙平時真的很會開罪人。

「我作為學道之人⋯⋯」郭子雄又繼續他的話題：「竟然連呢小小嘅心魔都克服唔到，實在係無資格做茅山派嘅傳人，師傅返嚟之後，我一定會向佢請罪⋯⋯」

我正想勸他不要自責，他卻吃力地對着我說：「但係而家，我首先要幫你救返你朋友！」

啊！對了，現在還是Michelle的安危比較要緊。我連忙問：「你知唔知佢去咗邊？」

「從哪裏來，往哪裏去，開始即終結，解鈴還需繫鈴人。」郭子雄說道：「師傅已經講得好清楚啦，呢樣亦都係可欣想知但係自己無辦法知嘅嘢。聽住，你作為繫鈴人，一定要去第一次見到可欣嘅地方，咁就可以再搵到佢。」

「第一次見⋯⋯」我拚命回想，但我其實根本沒有見過可欣真身！要說「第一次接觸」的話，也只有投注中心了。

「係馬會電話投注中心！」我大聲說出了心中的答案，然後扶起郭子雄：「事不宜遲，我哋快啲出發啦。」

但郭子雄卻顯得十分痛苦，氣若游絲地道：「我而家情況⋯⋯去唔到啦，你支電槍太勁⋯⋯」

那是我自己親手電的，我現在的感覺有如捉蟲入……算了。他怎樣說也通曉茅山術，他不在的話可是少了一大助力，以我這樣一個小毒男和車手高涼介，能把Michelle自可欣手中搶回來嗎？

「我⋯⋯抖吓就可以⋯⋯畀我休息多陣，就可以幫你搵阿軒⋯⋯係咪馬會電話投注中心？」郭子雄的聲音越來越弱。

「係，馬場嗰個，但係佢個電話閂咗喎，你點搵佢？」我確定地點後又問道。

「無問題⋯⋯我自有法術⋯⋯記得將法杵交畀阿軒，咁先有勝算⋯⋯」他說到最後幾個字幾乎只有氣聲。

我和高涼介連忙把他扶上梳化休息，然後我倆走出房子。

我們的目的地：回歸一切事件的地點，電話投注中心！

呢個係有結局版定無結局版先？

呢個係另一個結局版本 係我寫完棄用嘅結局，覺得好可惜所以呢邊post 出黎

巴打你讀中大？咩書院 果條乜鬼山頂落山腳條路係邊

我係UC => CC
間hall係伯宿
條路我作架 唔好咁傻豬去行山

支持

琴晚行書店見到依本書

好睇 加油呀

第二十章 Efini RX-7 type R

我和高涼介再次登上了他那輛改裝的士⋯⋯不⋯⋯根本是由跑車FC RX7喬裝而成的怪物車。

先前在大欖隧道，車子吃了不少子彈，雖說車窗用上防彈玻璃，但車身還是被打得滿佈彈孔，以這個樣子走到馬路上，就算遇不上可欣的人，亦肯定會被警察抓回去。
也許警車一時三刻追不上駕駛技術高超的高涼介，但現在我們已經沒有節外生枝的空間，加上車子不在最佳狀態，能否像之前那樣在馬路上如入無車之境也屬未知之數。
「我哋去咗屯門先啦。」高涼介發動車子後就跟我說：「嗰邊有間我好熟嘅車房，可以去換咗車先。」

「係咁就靠你啦涼介哥。」看來他也和我一樣想到了當中的隱憂，幸好他還有車子可換。

很快，車子走上了公路，我也只好祈求過程中不要碰上警車或者路障。
我看了看手錶，經過一夜的折騰，現在已經是凌晨三時。昨晚的這個時間，我還在馬會上班。雖說由宿舍逃亡到此刻只是一個晚上的時間，但我經歷的驚險卻比一生加起來還要多。

幸好今天睡到下午才起來，所以現在我還是精神得很。

我看了看高涼介，他看起來也很清醒，便問他：「涼介哥，咁夜你唔眼瞓咩？」

「無事啦，我未揸的士之前就成日朝早瞓覺，夜晚開車。」他笑着回答，一邊回想往事自言自語：「其實，我喺你呢個年紀，除咗係讀Medic，都已經係一個非法賽車手⋯⋯」

我心想，你就算不說，誰都能猜得出你是賽車手啦！否則你要怎樣解釋那驚人的駕車技術和車輛改裝？

「當然，我有我賽車嘅理由。」他續說：「賽咗咁多年，得到好多，失去都好多，到最後我都忘記咗當初嘅目的，然後又無厘頭咁去咗揸的士。啱啱嗰個可欣畀我睇到嘅嘢⋯⋯雖然係引誘，但就令我記返起點解要揸車。我諗都係另一架車重見天日嘅時候啦。」

聽起來……他以前也有過很不凡的經歷吧！我不由得也心生感慨地道：「我都係，啱啱我都記得返十幾年前嘅夢想。」

「哈哈，如果我哋今次死唔去，可能以後有好大得着。」高涼介笑道。
也許是吧，但我現在最關心的，仍然是Michelle。

還好，FC的士在黑夜之中如同鬼魅一樣移動，很快就到達屯門工業區。說起來這地方我有點印象，在我很小很小的時候，父親還未當上工程判頭之前，便是在這一區某一間車行當汽車維修員，當然年代太久遠的關係我早已忘了準確地點。
深夜三時多的工業區自然不會有人，高涼介把車子停在一間不起眼的車房外，和我一起下了車，更拿出鎖匙開鎖，再拉起大閘。

「你同你嗰位朋友都幾friend喎，連舖頭鎖匙都畀埋你。」我不禁驚訝道。
「我仲喺『白色彗星』嗰時，成日落嚟整車，都唔知幫佢吸咗幾多客！」高涼介自傲地說着：「佢哋當然信任我啦。」

我發覺，他在被催眠又恢復過來之後，整個人好像變得比一開始時更有朝氣。
當他開了車房的大燈，我便被中間那輛車吸引住了。

那是一輛鮮黃色的跑車，連車牌都沒有，車頭只貼有「RX-7」幾個大字，車身還有「Efini」的字樣，看起來非常氣派。

「呢架就係Efini RX-7 type R啦。」高涼介一邊替跑車安裝車牌，一邊自豪地說：「佢曾經係我細佬嘅愛車。我將佢交咗畀呢間車行保養，今日佢係時候重出江湖啦。」

我很識趣地沒問涼介的弟弟怎樣了，免得戳中他的心理創傷，只是說：「嘩，呢架車真係好型呀！」

「係喎，你識唔識揸車？」高涼介突然問我，我只好帶歉意地搖了搖頭。
因為我不懂駕駛，他獨自先將黃色跑車駛出去，再將外面那的士駛進來。然後再在車箱拿了一些東西，鎖好車房後，再和我一起登上黃色跑車絕塵而去。

「域仔，睇住用啦。」開車不久，高涼介把剛在的士上拿走的其中一件東西給我：「係你支電槍嘅專用電池呀。」

我聽罷大喜，立即伸手接過那黑色方型物件：「點解⋯⋯你會有嘅？」

「咪就係上次軒仔漏咗喺我架車無拎走囉。」高涼介無奈道：「仲剩返幾多電我唔知㗎，不過點都好過你頭先電我嗰吓。」

我不禁覺得好笑，心想他肯定在慶幸電槍沒電吧？要不然，他一定會和郭子雄一樣躺在地上抖大氣。

跑車看來保養得很好，不但一塵不染，連顯示燈上的油箱也是滿油狀態。高涼介本來想駛上屯門公路，再經我們來的原路去馬場，但我對隧道有種不好的預感，於是着他走往上水再往南的路。

「吓？咁樣慢好多喎？」高涼介不解問。

「其實我都未好肯定，但我覺得，如果咁行，就唔會有車追殺我哋。」我只是在綜合這晚的經歷之後有這種感覺，但其中的因果關係我一時也說不清。

「⋯⋯好啦，反正條女係你要救嘅，你揸旗啦。」他也沒問太多，直接改走上水公路。

這條路線比原路折返迂迴很多，但結果真如我的直覺一樣，這次再也沒有出現公路追逐的場面，加上這輛跑車的馬力好像比FC的士高出很多，我們在凌晨四時就到達馬場了。

不知是否心理作用，我們站在馬場的入口外，卻覺得裏面份外陰森，就好像一隻上古猛獸張着血盤大口，等着我們送羊入虎口，再把我們吞噬得一乾二淨。
本來，在前來的車程中，我還在幻想到達時黃子軒已經在門口等着。可是，現在大門外，就只有我和高涼介兩人。

「咁⋯⋯我哋而家點好呢？」一時之間我也不知如何是好，只好問比我年長的高涼介。

「如果你問我就一定話等埋軒仔先入去啦……」他斜着眼看着我：「但係你擔心自己條女，想而家就衝入去都好正常嘅。」

「Michelle邊係我條女呀⋯⋯」我一邊否認，卻一邊有種飄飄然的感覺。

「我閱女無數，點會睇唔到條女諗咩吖⋯⋯」高涼介不懷好意地賤笑：「你要救就好入去啦，唔係又會後悔。」

「咁你呢？」這種語氣聽起來……莫非他打算要我單獨進去？

「睇住架車呀。」他卻理所當然地答：「我同軒仔一向都係我睇水，佢入去搏命㗎啦。」

開玩笑！我可沒有黃子軒那種怪物級的戰鬥力，你要我單獨行動，那不是「搏命」那是「送死」！！我正想吐槽，卻被一聲巨響硬生生打斷了。
「砰！」一下巨大的爆炸聲響，自馬場內部傳來！

其實有冇結局

有

好好睇

改左名都黎推一推

好故留名

買左書，故事好過引

第二十一章 重回馬會

我本來還在猶豫應否等黃子軒來到才一同進去，但這一下爆炸，卻令我極為擔心Michelle的安危！

「嘩頂，唔係搞到咁誇張呀？！」高涼介感嘆道。

我深深地吸了一口氣，下定決心對他說：「涼介哥，你就喺度等軒仔啦，我真係好擔心Michelle。」然後我把口袋中的法杵和黃子軒師傅的書信拿出來交給他。

「你⋯⋯真係唔需要？」高涼介有點驚訝地看着我。

「郭子雄講過，一定要將呢兩樣嘢交畀軒仔，我諗佢拎到嘅話一定有用過我拎住。」我拿出電槍說：「況且，我有佢。」

「其實你諗嘢都幾有紋有路吖。」高涼介收下了法杵和信封，讚許道：「老套都要講句，唔好死呀。」

我苦笑了一下──以我這般弱雞能力直接跳進危險，和送死其實真的沒什麼分別。但可能是可欣的催眠影響，音樂令那個被壓抑了十多年的真我重新活了過來，現在的我只想做我想做的事，不願意再瞻前顧後。

想救Michelle，就不要想太多。

雖然聽到爆炸聲，但我從馬場外面看進去卻不見有什麼火光，最奇怪是完全沒有人逃跑出來，或是有什麼慘叫聲。

我進入了馬場主建築的升降機大堂，裏面燈火通明，升降機也在正常運作中，一切如常。

唯獨缺少了一樣東西。

人。

正常在這個時段，大門是鎖着的，我靠着有職員證才可以跑進來。雖然已是凌晨四時多，也應該有看更或者夜更工作的同事在，不至於像現在鬼影也不見一隻。

而且，以剛才的爆炸聲，應該會引發一場騷動才對。

對於走樓梯還是乘升降機上去，我認真站在大堂思考了一會，我又不其然想到那些恐怖電影，往往在角色進入升降機之後就有隻鬼跳出來和你玩困獸鬥。不過，當我推開防煙門，看到那黑漆漆的後樓梯，又想到那條無盡山徑，便秒速打消了走樓梯的念頭。

還是入𨋢吧！玩了一次無盡山徑已經夠累壞人了，要是再來一次（而且還要上樓梯），我就算不被鬼嚇死也會體力耗盡而死。升降機也許會有危險，但被嚇死應該沒累死那麼痛苦。

我等了一會就有架升降機到達地下，𨋢門開了之後傳來熟悉的電子女聲：「地下，Ground Floor，升降機門開啟。」

每天都會聽到無數次的這把女聲，現在聽起來卻份外陰森。我用力地搖了搖頭，試圖搖走那些自己捏造出來的恐懼，然後便一步一驚心地走進升降機。
升降機內空無一人（廢話！），我按下電話投注中心的樓層，𨋢門便自動關上。我也緊盯着門，以防一開門時會有一堆被可欣控制的人衝進來（又是電影經典情節的影響）。

升降機很快到達了四樓，電腦女聲這時也響起來，不過，她沒有說出樓層數，門也沒有開。

那把電腦聲音一字一頓、不帶感情地說：「阿，域，你，終，於，嚟，搵，我，啦？」

我嚇得從頭頂到腳趾公都寒起來！

現在我置身於升降機內，如果可欣的能力能夠控制升降機，她要置我於死地簡直是易如反掌！隨時死亡的恐懼在我心頭揮之不去。
然而，我又突然想到，可欣要是想殺我的話根本有很多機會，也不用待到這時。相對於死亡，她說的那些什麼「要帶你去另一個世界」更加令人不安。
人的恐懼源於未知，害怕死亡的原因除了生物本能，也是因為對於死後情況的不了解。

也許之後可欣會帶給我更可怕的事，但她現在應該不會加害於我。一想到這裏，我內心的恐懼便消減了很多，居然有勇氣和她討價還價：「係呀，我嚟咗，但你唔開門畀我，我又點樣見到你呢？」

「我，等，你。」電腦語音又傳來，然後終於回到正常的對白：「四樓，fourth floor。」

升降機門隨即打開。

正常來說，電話投注中心的大堂應該是裝修得頗為美觀才對，可是現在，不同於樓下的燈火通明，這裏有超過一半的燈都沒有亮，顯得份外陰森。

不過最要命的，是這裏破爛得好像剛打過仗一樣，不但牆身滿是焦黑，擺設也東歪西斜散落一地。

我終於明白發生什麼事了……剛剛那爆炸，一定就是在這裏發生的。

在深夜四時，整個馬會最多人的地方一定是這層，要是那樣的話，傷亡不就⋯⋯我不敢想下去了，連忙跑出升降機察看有沒有需要幫忙的傷者。

出乎我意料之外，大堂半點人氣也沒有，只有電話投注中心、即是我平日工作的房間，那道門的門縫透着燈光。

看來那就是我的目的地了，我拿着電槍，小心翼翼地推門而進。

儘管我今晚經歷了很多，但看到裏面的景象時，我還是驚呆了。

投注中心還是老樣子，上班的人仍在，我甚至認得當中幾個，包括那討厭的主管忠哥……但他們並不在工作。

他們把電話線全都拆了出來，再插在耳朵中，目光呆滯地站着傻笑！

繼續繼續

支持吓 之前有睇

我是來留名的

舊故當新故？

又係呢個故 新故呢？

我想睇michelle

新故呢？ 之前係hkg冇留名 過到嚟就留下名啦

留名

齊過檔

一陣簽名會

今晚post埋佢

幾好睇, 支持

靈探故會重啟

提琴聲會就係電話投注嘅另一個結局

Post 完呢個就出

關於呢樣野

呢個直情係出書版本
（其實俾出版社知我post呢個版本會屌我 ）

睇過想睇新結局由邊到睇起
定係要重睇

夜半的提琴聲

支持高汁post

留名支持

支持巴打過當

文呢

F5已爛

岩岩完簽書會

好開心氣氛好好，好多人黎

仲有個路過嘅加拿大作家經過買左我本書然後支持我

超感動

我休息一陣繼續貼文

高汁

高質

容許我自high 一下 Facebook 出埋相就出故

第二十三章 鬥法

黃子軒的戲劇性出現，令我喜出望外，看着他，我高興得連話都說不出來了。不過，在場的其他「人」則不見得有誰像我那樣高興。

「捉住佢！」

我身後的Michelle（可欣）一聲令下，又有一堆人衝上來。

我還未來得及反應，黃子軒已經一個箭步衝上前，把我護在他的身後。下一秒他簡直如虎入羊群一樣，大開大合，或拳，或掌，或腳踢，甚至有些動作我想也沒想過可以用作攻擊（例如指戳），兩三下手腳他便把剩下的十來人都打趴在地。

「剩返你咋喎。」黃子軒戲謔地對着如今單打獨鬥的Michelle（可欣）道，但此刻我卻開始有點擔心。

可欣會怎樣被黃子軒虐待我固然不會在意，但那是Michelle的身體！我當然不想黃子軒傷害到她。

然而，面對怪物一樣的黃子軒，可欣沒有一點懼色，反而再次對着電話筒下命令。黃子軒一副「我就睇吓你仲有咩料到」的樣子恥笑着，也放任她繼續下命令。
我卻覺得黃子軒過於托大了。

這次可欣對着電話筒說的話不同於之前那些明確的指令，她在低喃着一些我聽不懂的音節：「特啦，特啦些麼⋯⋯」

但黃子軒聽到之後卻面色大變！

「你⋯⋯你⋯⋯呢種咒語⋯⋯我對付過⋯⋯係幾時呢？」他自言自語道。
我正想提醒他，就算可欣的那些什麼咒語有多厲害，你直接阻止不讓她唸下去不就可以了嗎？但我還未開口，地上的那堆人已經開始有所動作了。

他們都以很不自然的姿勢慢慢地站地來，現在不但是黃子軒，連我也覺得那些動作有點眼熟了，好像在哪裏看過這樣走動的人。

終於，黃子軒像發了一場惡夢一樣大叫起來：「我記得啦！係控制紙紮公仔嘅咒術！」

我也逐漸想起來了，剛剛在黃子軒師傅的神壇，那個襲擊我們的紙紮公仔，不就是這樣走動的嗎？

「哼，估唔到你都識幾多嘢吖。」可欣冷笑一聲：「既然你知呢個係咩咒術，就應該知道無嘢可以阻到我！」

「點會咁㗎⋯⋯」黃子軒喃喃自語道，好像在追憶什麼往事。「我明明已經燒晒所有嘢⋯⋯」

黃子軒陷入沉思，這可嚇壞了我！天啊，那些如同喪屍一樣的同事快要把我們捉住了，你可以先解決了眼前的危機再慢慢痴呆嗎？

當我準備好用手上的電槍自衛，可欣卻突然衝上前，一手就抓着黃子軒的頸把他吊在半空！

「哼！捉鬼專家？我殺咗你先！」可欣一邊捏着黃子軒的頸一邊道。
這時的黃子軒居然弱得像指頭上的螻蟻，Michelle（可欣）不知哪來的神力，兩三下就捏得黃子軒口吐鮮血，再也沒有反應，可欣於是一手把他丟在一角。

我看得傻眼了，戰力一直無邊的黃子軒，竟然被可欣兩三下手腳就解決掉！不過，現在也輪不到我去擔心黃子軒了，因為那些同事已經來到我前面，開始扯着我的身體。

「凌可欣！」就在我絕望之際，本來倒在地上的黃子軒卻不知什麼時候站了起來，雙眼簡直如同放出閃電一樣直瞪着可欣。

而凌可欣竟然一動不動地站在原地，一點反應也沒有。
黃子軒接下來的舉動真的充滿電影感──只見他不知從哪裏弄來一張黃色紙符，用指尖拈着高舉起大喊：「秀華師公在上，有請五味神火！」
然後他手中的符紙居然自己燃燒起來！

他好像毫無知覺一樣，任由那火在手上燒啊燒，眉頭都沒皺一下。但我那些中咒的同事好像都被「五味神火」影響，拉扯我的力量減弱了不少，我也趁機掙脫開來。

黃子軒再次大喊：「誅邪！」同事們便如同斷線的扯線公仔一樣，一秒間應聲倒地。
只見黃子軒隨手一揮，手上的火種就熄滅了。我這時才想起，他剛剛大叫的什麼五味火，不就是在元朗時郭子雄說過，師傅獨門真傳黃子軒的那招嗎？

我連忙走到他身旁，關切地問：「嘩你畀佢捏到七孔流血都唔死得嘅？」
他卻一本正經地說：「七孔流血還七孔流血，死還死，兩回事嚟嘅，你千祈唔好混淆。」

接着，他又一步踏前，得意地對着可欣說：「我係咁易用內功谷啲血出嚟你就上晒當，真係天真！唔係咁樣你點會中我暗示吖？」

我不知道什麼是暗示，但看到可欣想動卻又動不了的樣子，就知道黃子軒用了不知什麼方法反制着她。看着她的眼神，我猜，要是她能說話，一定破口大罵：「呀你條粉腸吖！」

黃子軒話畢，便閉上眼晴，眼球不斷轉動，看來正在閱讀什麼東西……不久，他便張開雙眼，恍然大悟般道：「哦！原來你係呢度嚟⋯⋯」
然後，可欣的禁制好像被解除了一樣，她無力地罵道：「你個人渣，竟然⋯⋯竟然睇我嘅記憶！」

「我唔理你點學到呢啲咒術，但我當年仲未學茅山術，已經打贏咗你哋嘅所謂『宗師』！」黃子軒正氣凛然地指着可欣教訓道：「我勸你都係快啲離開呢個身體，唔係我就會抽你靈魂出嚟，等你永遠返唔到自己身體！」

「你以為我無殺着？」可欣卻肆無忌憚地大笑：「你如果唔放我走，我而家就殺咗呢個女仔！大不了同歸於盡！」她說着，就隨手從辦公枱拿起一支筆對準自己的喉嚨。

這下不但黃子軒遲疑了，我直情是嚇得想直接縛着他，不讓他輕舉妄動！

係咪漏左第二十二章

同問

漏了

推呀

行過書局都見到你本書

唔好意思，琴日搞簽書會實在太攰 貼錯左章，而家貼番22章開始

第二十二章 陰謀乍現

我本來還在猶豫應否等黃子軒來到才一同進去，但這一下爆炸，卻令我極為擔心Michelle的安危！

「嘩頂，唔係搞到咁誇張呀？！」高涼介感嘆道。

我深深地吸了一口氣，下定決心對他說：「涼介哥，你就喺度等軒仔啦，我真係好擔心Michelle。」然後我把口袋中的法杵和黃子軒師傅的書信拿出來交給他。

「你⋯⋯真係唔需要？」高涼介有點驚訝地看着我。

「郭子雄講過，一定要將呢兩樣嘢交畀軒仔，我諗佢拎到嘅話一定有用過我拎住。」我拿出電槍說：「況且，我有佢。」

「其實你諗嘢都幾有紋有路吖。」高涼介收下了法杵和信封，讚許道：「老套都要講句，唔好死呀。」

我苦笑了一下──以我這般弱雞能力直接跳進危險，和送死其實真的沒什麼分別。但可能是可欣的催眠影響，音樂令那個被壓抑了十多年的真我重新活了過來，現在的我只想做我想做的事，不願意再瞻前顧後。

想救Michelle，就不要想太多。

雖然聽到爆炸聲，但我從馬場外面看進去卻不見有什麼火光，最奇怪是完全沒有人逃跑出來，或是有什麼慘叫聲。

我進入了馬場主建築的升降機大堂，裏面燈火通明，升降機也在正常運作中，一切如常。

唯獨缺少了一樣東西。

人。

正常在這個時段，大門是鎖着的，我靠着有職員證才可以跑進來。雖然已是凌晨四時多，也應該有看更或者夜更工作的同事在，不至於像現在鬼影也不見一隻。
而且，以剛才的爆炸聲，應該會引發一場騷動才對。

對於走樓梯還是乘升降機上去，我認真站在大堂思考了一會，我又不其然想到那些恐怖電影，往往在角色進入升降機之後就有隻鬼跳出來和你玩困獸鬥。不過，當我推開防煙門，看到那黑漆漆的後樓梯，又想到那條無盡山徑，便秒速打消了走樓梯的念頭。

還是入𨋢吧！玩了一次無盡山徑已經夠累壞人了，要是再來一次（而且還要上樓梯），我就算不被鬼嚇死也會體力耗盡而死。升降機也許會有危險，但被嚇死應該沒累死那麼痛苦。

我等了一會就有架升降機到達地下，𨋢門開了之後傳來熟悉的電子女聲：「地下，Ground Floor，升降機門開啟。」

每天都會聽到無數次的這把女聲，現在聽起來卻份外陰森。我用力地搖了搖頭，試圖搖走那些自己捏造出來的恐懼，然後便一步一驚心地走進升降機。

升降機內空無一人（廢話！），我按下電話投注中心的樓層，𨋢門便自動關上。我也緊盯着門，以防一開門時會有一堆被可欣控制的人衝進來（又是電影經典情節的影響）。

升降機很快到達了四樓，電腦女聲這時也響起來，不過，她沒有說出樓層數，門也沒有開。

那把電腦聲音一字一頓、不帶感情地說：「阿，域，你，終，於，嚟，搵，我，啦？」

我嚇得從頭頂到腳趾公都寒起來！

現在我置身於升降機內，如果可欣的能力能夠控制升降機，她要置我於死地簡直是易如反掌！隨時死亡的恐懼在我心頭揮之不去。

然而，我又突然想到，可欣要是想殺我的話根本有很多機會，也不用待到這時。相對於死亡，她說的那些什麼「要帶你去另一個世界」更加令人不安。

人的恐懼源於未知，害怕死亡的原因除了生物本能，也是因為對於死後情況的不了解。

也許之後可欣會帶給我更可怕的事，但她現在應該不會加害於我。一想到這裏，我內心的恐懼便消減了很多，居然有勇氣和她討價還價：「係呀，我嚟咗，但你唔開門畀我，我又點樣見到你呢？」

「我，等，你。」電腦語音又傳來，然後終於回到正常的對白：「四樓，fourth floor。」

升降機門隨即打開。

正常來說，電話投注中心的大堂應該是裝修得頗為美觀才對，可是現在，不同於樓下的燈火通明，這裏有超過一半的燈都沒有亮，顯得份外陰森。

不過最要命的，是這裏破爛得好像剛打過仗一樣，不但牆身滿是焦黑，擺設也東歪西斜散落一地。

我終於明白發生什麼事了……剛剛那爆炸，一定就是在這裏發生的。

在深夜四時，整個馬會最多人的地方一定是這層，要是那樣的話，傷亡不就⋯⋯我不敢想下去了，連忙跑出升降機察看有沒有需要幫忙的傷者。

出乎我意料之外，大堂半點人氣也沒有，只有電話投注中心、即是我平日工作的房間，那道門的門縫透着燈光。

看來那就是我的目的地了，我拿着電槍，小心翼翼地推門而進。

儘管我今晚經歷了很多，但看到裏面的景象時，我還是驚呆了。

投注中心還是老樣子，上班的人仍在，我甚至認得當中幾個，包括那討厭的主管忠哥……但他們並不在工作。

他們把電話線全都拆了出來，再插在耳朵中，目光呆滯地站着傻笑！

而凌可欣竟然一動不動地站在原地，一點反應也沒有。

黃子軒接下來的舉動真的充滿電影感──只見他不知從哪裏弄來一張黃色紙符，用指尖拈着高舉起大喊：「秀華師公在上，有請五味神火！」

然後他手中的符紙居然自己燃燒起來！

他好像毫無知覺一樣，任由那火在手上燒啊燒，眉頭都沒皺一下。但我那些中咒的同事好像都被「五味神火」影響，拉扯我的力量減弱了不少，我也趁機掙脫開來。

黃子軒再次大喊：「誅邪！」同事們便如同斷線的扯線公仔一樣，一秒間應聲倒地。
只見黃子軒隨手一揮，手上的火種就熄滅了。我這時才想起，他剛剛大叫的什麼五味火，不就是在元朗時郭子雄說過，師傅獨門真傳黃子軒的那招嗎？

我連忙走到他身旁，關切地問：「嘩你畀佢捏到七孔流血都唔死得嘅？」
他卻一本正經地說：「七孔流血還七孔流血，死還死，兩回事嚟嘅，你千祈唔好混淆。」

接着，他又一步踏前，得意地對着可欣說：「我係咁易用內功谷啲血出嚟你就上晒當，真係天真！唔係咁樣你點會中我暗示吖？」

我不知道什麼是暗示，但看到可欣想動卻又動不了的樣子，就知道黃子軒用了不知什麼方法反制着她。看着她的眼神，我猜，要是她能說話，一定破口大罵：「呀你條粉腸吖！」

黃子軒話畢，便閉上眼晴，眼球不斷轉動，看來正在閱讀什麼東西……不久，他便張開雙眼，恍然大悟般道：「哦！原來你係呢度嚟⋯⋯」
然後，可欣的禁制好像被解除了一樣，她無力地罵道：「你個人渣，竟然⋯⋯竟然睇我嘅記憶！」

「我唔理你點學到呢啲咒術，但我當年仲未學茅山術，已經打贏咗你哋嘅所謂『宗師』！」黃子軒正氣凛然地指着可欣教訓道：「我勸你都係快啲離開呢個身體，唔係我就會抽你靈魂出嚟，等你永遠返唔到自己身體！」

「你以為我無殺着？」可欣卻肆無忌憚地大笑：「你如果唔放我走，我而家就殺咗呢個女仔！大不了同歸於盡！」她說着，就隨手從辦公枱拿起一支筆對準自己的喉嚨。

這下不但黃子軒遲疑了，我直情是嚇得想直接縛着他，不讓他輕舉妄動！
第二十四

第二十四章 鬥智

「軒仔⋯⋯喂！你睇住呀⋯⋯」我看到筆尖已經漸漸陷入Michelle的頸項，連忙叫住黃子軒。

「唉，我又錯埋啲低能嘢，早知頭先就一直壓制住佢，放生佢做乜⋯⋯」黃子軒苦笑自嘲，卻以眼神示意我不用擔心。然後他再次盯着可欣，平靜地說道：「逃得一時、避唔得一世。你玩到咁，用我同學條命嚟要脅我，我當然會放你走。」

黃子軒攤開雙手，做出投降的手勢。可欣拿起電話，冷冷地道：「算你識做。」我突然想起一套科幻電影，劇中角色透過電話出入母體空間，莫非……可欣的靈魂也是靠電話進出人體？

眼看她的靈魂就要離Michelle身體而去，她卻突然面色一變，放下電話筒惡狠狠地對黃子軒發怒：「哼！你想陰我？」

我不解地看了看黃子軒，卻看見他一副被拆穿詭計的苦臉，連冷汗也流出來。

他不是想放可欣走嗎？現在是怎麼一回事？

「你講到好似想放我走咁誤導我，其實根本係想我主動離開絕陰體！」可欣見黃子軒啞口無言，指着他繼續罵道：「你咁想拎返佢個身體嘛，好！我成全你，我就淨係畀返佢個身體你！」

「唔⋯⋯唔好呀⋯⋯」黃子軒首次露出驚恐的神情，那即是說，他的詭計真的敗露了！

可欣再次將電話筒貼在耳邊，道：「你應該已經知道我最終目的地喺邊。反正頂住絕陰體都好難行到去，我而家就帶埋呢個女仔嘅靈魂去嗰度！想救佢？就拎埋絕陰體去嗰個地方換啦，哈哈哈！」

「唔好呀！」這次到我驚叫了，我終於明白黃子軒一直在試圖隱瞞着什麼了。他就是擔心，可欣會直接帶走Michelle的靈魂！

我撲向可欣，想搶走她手上的電話筒。可惜，當我衝到她身邊時，她已經無力地倒了下來，我只來得及接着她的身軀以防她撞傷。

「Michelle！Michelle！」我發了瘋一樣搖着她的身體，但無論我怎樣呼喊，她就如同破布一樣癱在我的懷中，一點反應也沒有。

直至黃子軒拉着我，我才認清事實。他卻嘆了一口氣，無比失落地道：「阿域，對唔住呀，到最後我都係救唔到佢⋯⋯」

我悲傷歸悲傷，腦袋卻清醒得很。我平靜地對他說：「我知道你已經盡晒力，啱啱對住可欣，用『偽選擇』呢招心理戰對付可欣，已經靚到無得彈啦。」

「但係，最尾都係失敗咗！」黃子軒氣得一掌拍在桌子上，桌子應聲裂成兩半。

「佢咁醒都無計㗎……」我苦笑道：「最重要係，而家要救Michelle仲係靠晒你㗎。」

「你⋯⋯」黃子軒像是被我的冷靜嚇着了，又醒悟過來，走過來拍了我的肩頭一下：「你講得啱！件事仲未完！估唔到你可以點醒我呀。」

他這種半恭維的態度令我不禁傻笑，我又問：「咁我哋而家點算呀？」

「你覺得可欣究竟係乜嘢？」黃子軒沒有直接答我，反而神秘地笑着反問我。

「吓？佢咪女鬼囉……我前世嘅情人？而家要捉我去⋯⋯嗰個咩世界永遠同我一齊？」我對於那些玄學用字實在生疏，只能以今晚所聽聞的活學活用，勉強湊合出一個答案。

「你⋯⋯真係覺得呢個世界上有前世今生呢回事？」黃子軒繼續發問，好像想引導我自己想出答案。

但我卻被他搞得更不明白了，他這種神神化化的人，不是應該更加堅信玄學嗎？怎麼他現在好像反而質疑起我那「玄學化」的答案來？

「但係……如果唔係咁，點樣解釋可欣嘅來歷？點解釋我嗰個夢？」

「我一直有個信念，就係如果可以，都盡量唔好用神怪角度去諗嘢。」黃子軒終於開始解釋了：「因為你一旦同鬼怪纏上，就好難返轉頭。」

我不禁覺得好笑，黃子軒在我眼中根本是個不折不扣的茅山術士，他現在卻叫我別那麼迷信！一直堅信科學的我反在找一個玄學解釋，這好像我們的角色倒轉了。

黃子軒大概見到我一面惘然，繼續解釋：「唔好忘記，我同你都係理學院學生。」
我只好問：「咁即係點呀？我真係諗唔到啦。」

黃子軒卻聳了聳肩說：「我鬼知咩。」

……如此無賴的態度令我想打爆他那張可恨的臉！

「不過，一陣要去邊我就好清楚嘅。」黃子軒適時收起了玩笑，認真道：「重光精神病院。」

「咩話？！」我驚道：「就係嗰間專困住危險精神病人嘅重光精神病院？」這麼說來，難道⋯⋯可欣是精神病人？

「係。」黃子軒確定着：「我喺佢嘅記憶入面睇得清清楚楚。」

「咁⋯⋯我哋快啲去啦。」我嘗試抱起Michelle下樓，但卻發現以我的力量根本抬不起身材驕人的她。

「先旨聲明。」黃子軒以無比凝重的神色看着我：「嗰度我以前親手困咗個非常危險嘅人入去，我懷疑而家所有嘢都係佢搞出嚟，如果我估中，你去未必有命出得返嚟。」

「咁都要去㗎啦。」我一心只想救Michelle：「唔通眼白白睇住佢昏迷一世咩？」

「好！」黃子軒豪氣地笑了一下，一掌拍到我背上，道：「咁我哋就一齊去賭命啦！」

他那一掌不痛，我反而覺得有股暖流從他掌心進入了我的身體。我正想請他幫忙一起抬Michelle下樓時，卻突然發現，自己竟然有力量抱起她！

「點解⋯⋯」我不解地看着黃子軒，這一定是他搞的鬼。

「過咗少少內功畀你，啱啱好夠你抱佢落樓下。」黃子軒笑了一下。

而我現在對他的感激，已經不能再用文字表達。

升降機已經不能使用，我們三人順着樓梯走到地下。此刻，雙手抱起Michelle的我，終於覺得自己像個男人。

第二十五章 莫問前因

當我們回到地下大堂走出馬場的大門，見到高涼介正半倚着路邊欄杆，兩指之間夾着香煙吞雲吐霧。他一見到我們三人出來，就興奮得大叫：「嘩你哋死唔去呀？」

我還未來得及白他一眼，他看到我懷中昏迷不醒的Michelle又叫道：「你哋唔使玩到咁激呀？搞到條女暈埋？」

我聽到後不其然感到十分失落，低下頭不再說話。黃子軒也正色對高涼介道：「咪玩啦，出咗事啦。」

這時高涼介才收起笑容。玩時玩、認真時認真是他的優點，他二話不說就飛奔到跑車上，打開車門及摺起前座椅子，讓我先和Michelle坐進後座，然後他才和黃子軒一起打開前座的車門。

我才剛為Michelle扣好安全帶，便覺得手臂突然極為痠痛，痛得幾乎拿不起來。黃子軒從倒後鏡見到我的狀況，便笑道：「哈哈，呢個係我啱啱用內功激發你潛能嘅代價！放心啦，一陣就無事。」

我不禁苦笑問：「乜內功唔係好似武俠小說咁可以係咁過畀人㗎咩？」

「唔好意思，呢本係靈異小說。」黃子軒恥笑我：「拍吓你就有內功？邊有咁兒戲。」

「……咁我哋而家係咪去重光？」既然說不過他，我便將話題拉回正經事上。

「重光？咩重光呀？」高涼介插嘴問，畢竟，作為司機的他最重視目的地。

「重光精神病院呀。」黃子軒客氣地對他道：「靠晒你啦涼介哥。」

「無問題，坐穩啦。」高涼介爽快應着，然後發動車子直駛而去。

黃子軒在車上對涼介交代了Michelle為何會失去意識，更重要的，是他也同時向我解釋了他在電話投注中心出現之前發生的事。

原來，當他為我和Michelle殿後守着宿舍後門不久，便開始發覺自己中計了。
他本來一直以為可欣的目標只是單純想要我，但事實上，可欣真正的目標是身為絕陰體的Michelle。

「我有聽過你師兄講過咩絕陰體好似好勁咁，但點解一定要搵佢？」我不禁插嘴問。
「你覺得Michelle有咩特別嘅地方？」黃子軒反問。

「我知！佢特別索！」說到美女，高涼介秒速興奮回答，連黃子軒也不禁白了他一眼。我當然不會相信這種兒戲的答案，但同時我想不通為何可欣千方百計要Michelle的身體。

「因為，佢實際上只可以將意識轉移落Michelle度！」黃子軒認真道，但聽起來卻非常滑稽。我們一直在談論玄學上的現象，但他卻用上了「意識轉移」這種科學⋯⋯不⋯⋯科幻化的用語……

「你懶認真咁講咩意識轉移……咪住，意識轉移？！」

我在剎那間就明白了一切，可欣以往那些不合理的舉動也可以理解了。

難怪她一直只依靠電話去控制人，而非直接上身（還是這個玄學詞語簡單又傳神），因為她根本就不能！

「你即係話，佢只可以上絕陰體身？」我小聲問着。

「可以咁講。」黃子軒點頭讚許道：「而且，就算佢一直以嚟，都只可以用你附近嘅電話去催眠人⋯⋯」

「用電話就可以催眠？」我驚訝地問，那些心理學家催眠患者時不是需要很多道具搖來搖去的嗎？

「人嘅意志本來就好易畀外界影響。」黃子軒突然科學家上身：「如果技術足夠，單靠把聲已經可以催眠人，尤其係電話，佢用電話線去傳訊號，人嘅精神力轉化成電波，透過電線去轉播，唔係解釋唔到吖。」

幸好我也是理學院學生，能清楚明白他所說的理論，但我忍不住又問：「咁點解佢一定要搵我？」

「可能你個腦電波頻率同佢嗰個咩死鬼男朋友似掛。」黃子軒不置可否地道：「始終而家科學對靈魂嘅知識同零無分別，好多嘢我都係靠研究茅山同暗示，再科學化咁去理解。」

「咁⋯⋯你唔係想講⋯⋯由頭到尾都無鬼呀？！」我有點難以置信。

「咁又唔係。」黃子軒笑道：「起碼你都撞過辮子姑娘啦！吖係呀，唔該晒你幫我拎返支護身法杵上嚟。」說罷，他便自口袋中拿出法杵來把玩，但現在法杵不再發光，看起來還好像有點焦黑。

「係喎，呢支嘢好神奇啊，一嘢就整低晒啲人。」我讚歎道，又問：「但點解你丟咗佢入水嘅？」

「咪就係用嚟淨化辮子姑娘嘅怨氣囉。」他答：「我估佢都應該乜都諗通㗎啦，咪叫你如果有危險咪試吓搵佢幫囉……」

「你估？應⋯⋯應該？咁如果你估錯我咪⋯⋯」我大驚，原來他也只是用猜的！若果辮子姑娘還是很大怨氣，那我豈不是⋯⋯

「但你最後都無事係咪？即係我啱啦！」黃子軒理所當然地說，我卻越來越覺得原來他也不是那麼可靠。

「咁你而家⋯⋯恢復咗功力？」我只好說別的話題。

「講還講，呢吓我真係要多謝你。」黃子軒卻極為高興地道：「如果唔係有你呢單嘢，師傅都唔會留呢啲咁重要嘅嘢畀我。」

「即係⋯⋯」我真心好奇那道符和法杵的真正作用。

「我而家恢復咗純陽體啦！」黃子軒愉快地道。

「吓？即係你又變返唔得？」高涼介插嘴道，卻令黃子軒本來燦爛的笑臉變得十分尷尬。

「你就唔得！呢個係茅山禁技嚟㗎，同以前嗰個谷出嚟嘅純陽體唔同！」他漲紅了臉反駁，好像對此極為在意。

「即係⋯⋯你以前係唔得㗎？」我好死不死地補了一刀。從黃子軒死灰的臉上，我已經看出答案。

「⋯⋯無事嘅。」我很想笑出聲，但又不想取笑我這位大恩人，難怪高涼介說他一天也不想當純陽體，那真是個天大的代價。

這時車子停了下來，我的心也跟着沉重起來。

眼前是一個小建築群，被石牆圍着，只有鐵閘上標示着「重光精神病院」六個大字──我們已到達目的地。

唔該哂呀域巴打
有機會去買本實禮支持下

希望賣得曬

多謝支持

第二十六章 重光院友

正當我準備推開車門下車，黃子軒阻止了我：「唔好咁衝動，兜返個圈先。」高涼介於是再次發動車子，還關掉所有的照明燈，以最低檔慢慢圍繞着精神病院行車。

從外面觀察，精神病院的面積不算很大，主要的組成部分是一棟三層高L字型的白色建築。現在已經是凌晨五時，卻依然有三兩個房間亮着燈。

回頭一看，卻看到黃子軒閉着眼睛，用左手食、中兩指在額頭不知劃着什麼圖案，然後又停了下來，張開雙眼如獵鷹一樣緊盯着那棟白色主建築。

我突然想到一個重要問題，便問黃子軒：「係喎，啱啱你點識得嚟馬場㗎？」

「你唔問我都唔記得同你講。」他暫停了對精神病院的觀察，轉過頭來對我說：「啱啱我喺hall將班友仔收拾得七七八八嗰陣，突然收到大師兄傳畀我嘅天人感應，叫我去馬場幫你哋。」

「嘩……咁犀利，你哋啲茅山佬咪可以連電話都唔使用？」我笑說。

「唔好玩啦。」黃子軒耐心解釋：「用呢招要消耗大量功力，就算係大師兄，用盡洪荒之力都只可以一日用一次，而且我喺拎到支開光嘅法杵之前都仲係無晒功力，只可以收，唔可以放。」

接着他又對高涼介說：「得啦，喺度停。」

我開始理解到黃子軒的理念。的確，就算所謂茅山術如何神奇，也遠不如手提電話這些高科技產物那麼方便。

車子停在精神病院後方的一道小門前，看起來似是後門。我和黃子軒下了車，Michelle則被留在車上，而高涼介一如既往負責把風，守在外面。

「咦？我哋唔係要帶Michelle入去換返佢靈魂咩？」我有點不解。

「你唔係以為佢會乖乖地換呀？」他像看白癡一樣看着我：「就算佢真係肯，用Michelle肉體換返佢意識返嚟又有咩意思？」

「咁又係⋯⋯」我拍了一下自己的頭，看來我太緊張Michelle了，竟不如黃子軒那樣理智，只好問：「咁我哋點救佢？」

「五個字。」他一字一頓地道：「擒賊先擒王。」

對了，只要抓着可欣的「真身」，那要她交出什麼她也不得不從！

臨行前，黃子軒對高涼介認真說了句：「一陣我哋入咗去，你唔好趁機同Michelle影相呀。」

高涼介聽罷白了他一眼：「得啦我知分寸，你有命返出嚟先講啦。」

黃子軒作了個OK手勢，便轉身衝向小門，我立即跟上他：「咩同Michelle影相？」

「呢條友最鍾意同囡囡影閃卡⋯⋯」他不屑地道：「不過正經嘢佢就好信得過嘅。」

直至多年之後，我才明白黃子軒說的這句話是什麼意思，不過那完全是另一個故事了，而且一點也不靈異（甚至有點黃黃的）。

我們來到後門，門是鎖着的，只見黃子軒把手掌放在門鎖上，再用力印下去，那個鐵製的門鎖瞬間被打碎，然後我們輕輕鬆鬆推門而進。

「如果唔係帶住你，我會直接跳入嚟。」黃子軒壓低聲音說：「由而家開始如果你見到職員唔使怕，我會對佢哋落暗示，但係見到院友，你就要非常小心。」

「點解嘅？」我不解問：「唔係職員先會捉我哋返出去咩？」

「因為暗示法對於黐線佬係起唔到作用。」黃子軒無奈說：「但凡催眠一個人，你就要將自己調校到同對方同一個思路，但你永遠都唔會明一個黐線佬諗乜，除非你都黐埋一份。」

「咁⋯⋯咁要點做？」我忍着笑問。

「你見到黐線佬，唔好望佢；佢叫你，你唔好應佢；佢對住你發癲，你都要當乜都睇唔到！當一個黐線佬發癲嗰陣，佢其實只係想做啲出位嘅嘢引人注意，當無人理佢，佢就會覺得無癮而搵過第二個目標。」

「⋯⋯」我不知道為什麼他連應付精神病人都這麼有心得，但此刻我只好跟他的指示行事。

我跟着他走到走廊，原來精神病院的正中央是一大塊草地，環境很是清幽。突然，我看到有一個身穿白色工作服、手執警棍的工作人員，瞪大眼晴站在我們正前方，我立即嚇得想轉頭就跑，但黃子軒卻按住我的肩膀示意不用，並拉着我靜靜地走到那個工作人員前面。

到我們走近了他，我居然清楚聽到鼻鼾聲──是那位工作人員發出的。黃子軒伸出手在他眼前揮了又揮，他沒有半點反應。

黃子軒低聲說：「佢瞓着咗，唔好嘈佢。」然後帶着我自他身邊溜走。

我們沿着走廊走進去，卻看見有兩個院友站在走廊的最盡頭，其中一個拿着畫冊在講解：「梵高嘅一生除咗熱愛畫畫，佢對宗教嘅狂熱……」

接着，我經過一間類似課室的房間，裏面竟然有人在講課：「愛恩斯坦嘅相對論，影響咗好多後世嘅學者……」但黑版上寫的卻是牛頓力學第二定律「F＝MA」……難道有人會因為研究物理學而瘋掉？

還有些人在遠方談論類似電影藝術的理論，但我聽得不太清楚。這是我第一次踏進精神病院，算是大開眼界。

我們走到樓梯前，正要上樓，卻突然有個全身黑衣的人跳了出來！我還未來得及反應，黃子軒便衝了上前，舉起雙手迎擊。

「啪！」二人短兵相接之後，都各自退開來。

黃子軒對着黑衣人叫道：「果然係你，我早就懷疑係你搞鬼啦！」

第二十七章 激戰

這時，黑衣人抬起頭來。

只見他一臉彪悍，個子比黃子軒還要高出一點，看起來一點也不像是這裏的病患。但當他的雙眼對上我時，卻突然興奮大叫：「哦！原來係你！」

我不明所以，他繼續指着我，傻笑着道：「你講嘢好低b㗎，成日以為自己好可愛咁，上次同你食飯，啲嘢嚟晒，你先同人講話要換，搞到我都覺得唔好意思，哈哈哈哈⋯⋯」

「吓？」我張大了嘴望着他，完全不知道應該給出什麼反應，只好向站在旁邊一臉凝重的黃子軒問：「呢條友⋯⋯都係院友嚟㗎？」

「係，而且係癲得最勻循嗰種。」黃子軒無奈道：「因為，佢係畀我同另一個催眠師合力搞到個腦亂晒大籠⋯⋯但無理由吖，我以為佢好返晒先出嚟搞事⋯⋯而家又咁癲⋯⋯」到後來黃子軒幾乎在自言自語。

「又係你！三年前你壞我大事、燒我真祖棺木，而家又係你阻頭阻勢！我要打爆你！」黑衣人在轉瞬之間又收起傻笑，一臉怒容向黃子軒轟殺而去。

「嘩你使唔使變面變得咁快？！」黃子軒急忙擺起架式迎擊。

他倆開始拳來腳往，每一下攻擊看起來都蘊含着巨大力量，我敢肯定自己一拳都挨不到。

他們的速度實在太快了，甚至開始捲起陣陣拳風，我只能勉強看到拳腳的殘影。我依稀從中看出黑衣人以一副不要命的打法狂攻，黃子軒則以閃避為主。

「啊！」

「哼！」

終於有一下，黑衣人讓出了大空檔，全力一拳擊中黃子軒的左肩，痛得他悶哼了一聲，但黃子軒也同時利用了黑衣人讓出來的中路，一個低掌打中其腹，令他慘叫倒地。

以左肩中招換敵人腹部重創，當然是黃子軒賺多了。他得勢不饒人，一咬牙，忍着肩上的痛楚，就要一腳踏下去乘勝追擊！

黑衣人眼看着自己快被踩爆頭，不知從哪裏爆發出力量，瞬間從地上彈起來，再與黃子軒對上一掌。然後兩人都各自退後數步，回復對峙狀態。

我看得如痴如醉，就好像有套精彩的武俠電影在我眼前立體放映一樣，令我差點忘了自己正身處危險之地。

黃子軒警戒地注視着黑衣人，對方卻突然雙手抱頭，痛苦地呻吟起來。這時黃子軒竟然沒有乘機進攻，看來他也恐防有詐吧。

當黑衣人回復過來，指着黃子軒便罵：「睇吓你做嘅好事⋯⋯搞到我個腦⋯⋯啊！！！！」

「睇嚟真祖功法真係有啲料到，我哋三年前將佢個腦搭錯晒線，而家竟然有好返嘅跡象⋯⋯」黃子軒觀察着黑衣人的狀態，自言自語道。

「佢就係你話幾年前畀你捉入嚟嗰個人？」看到黑衣人對黃子軒的憎恨，我大概猜出一二。

「無錯就係佢。」黃子軒肯定了我的話：「三年前，佢控制住紙紮公仔嚟襲擊我，仲想成為一個傳說中嘅惡魔。當時我甚至未識茅山術同內功，係極度死好命先可以收拾到佢。

但因為佢嘅所作所為實在太天理不容，我覺得無論就地正法定係終身監禁都唔夠懲罰佢呢種人渣，所以就同另一個催眠師一齊搞亂晒佢個腦，再判佢入嚟呢度等佢日日接受電擊治療。」

「哼！」黑衣人冷哼一聲：「唔怪得你條死仔唔怕我嘅控魂術啦，原來學咗咁多嘢！你仲想話我係惡魔？你對我做嘅嘢根本同惡魔無分別！啊！！！！！」才說了幾句，他又再度頭痛起來。

「你唔使同我嚟呢套！你所害過嘅人就算你落地獄十世都唔夠還！」黃子軒像是想起了什麼往事一樣怒道，但隨即又釋懷，賤笑道：「你日日喺度畀人電，仲要黐吓黐吓咁流晒口水，過得開心嘛，豪哥？」

「你！！！！！啊！！！！！！！」黑衣人（即是豪哥）想開口叫罵但又頭痛得說不出話，其實黃子軒還真的有當惡魔的潛質……

「可欣究竟係咩一回事，你一係而家講，一係我殺咗你之後自己搵答案。」黃子軒收起了笑容，冷冷地道。

對了！差點忘了，我們今次來精神病院的目的是為了救回Michelle，不是來看精彩決戰！

「哈哈哈哈！你永遠都唔會成功！」豪哥忍住了頭痛，回敬了一句之後便想逃走，他竟然輕輕一躍就跳上了二樓！

「你咪走！」黃子軒正想追上去，但環顧一下四周再看了看我之後，就搖頭放棄了。
「你點解唔追？」我不解問，我相信以他的實力應該也能一秒跳上二樓。

「我走咗你點算呢？」黃子軒苦笑道：「你睇吓我哋四周圍。」

剛才我的注意力全放在黃子軒與豪哥之間，竟然沒有發現，我們不知不覺間被一大堆院友重重包圍了，為數不下四十人！

豪哥一定是整件事的關鍵，只要捉到豪哥，或許就有辦法令Michelle甦醒！黃子軒不可能同時保護我和追擊豪哥，事到如今我不想成為拖後腿的人。我深吸了一口氣，拿出電槍對黃子軒道：「軒仔，你去追佢啦，救Michelle比保護我重要呀。」

黃子軒聽罷驚訝地看着我，然後以無比認真的口吻對我說：「你講得好啱，但，你一個人留喺度可能會死，你唔怕？」

「怕？我……梗係怕啦⋯⋯」我實話實說：「但如果Michelle因為放走咗豪哥而永遠醒唔返，我呢世都唔會安樂。」

「好！」他大力拍着我的肩頭道：「由今日起，你就係我兄弟！」

我還未來得及感動，他又將那個焦黑的法杵拿出來，咬破中指將血塗在上面，再交給我：「你聽住，而家法杵同我血肉相連，你拎住佢，就可以動用我嘅陽氣攻擊，合埋眼就可以感應我所在嘅方向。」

「吓？點用㗎？」我可是一點法術也不懂！

「就好似咁！」

下一秒，我見到黃子軒好像馬小玲上身一樣，用法杵對準其中一個院友，大喝一聲：
「誅邪！」法杵竟然射出了一道紅光，一下就將那院友擊飛！

「你要記住，咩咒語其實都只係形式，最重要係你嘅決心！」黃子軒將法杵塞到我手中後，便直接跳上二樓，並在半空中說了句：「唔好死呀！」

我拿着激光⋯⋯不⋯⋯法杵，面對重重敵人，心中突然湧起無盡豪氣，直想大叫：

我要打十個！！！

第二十八章 法杵

「誅邪！」「誅邪！」

我用法杵對着想拿下我的院友不停大叫，法杵便如同死光槍一樣不斷發射紅光，院友們相繼倒地，或被擊飛。

我造夢也沒有想到，中學時代最喜歡玩的電腦射擊遊戲，如今竟然可以親身體驗！實在太爽！

我已經射倒了十多位院友，可是剩下的仍然毫無畏懼地衝過來，而且和我的距離越來越近！我打機的經驗告訴我，這麼近的距離，只要有兩個以上的敵人圍住了我，我非被抓不可。

我開始嘗試與敵人拉開距離，且戰且退。

然而，就在我開始後退時，法杵射出的紅光變得越來越弱，要射上兩發才能擊退一個院友。

「誅邪！！！！！同我殺呀！！」我心中一怯，喊得更加大聲。

可是，法杵的力量沒有因為我大聲叫喊而有所增強，到後來，它直情沒有反應，但尚未倒下的院友們目測至少有二十來個！

「唔係呀？！而家先嚟同我失靈？」我大驚，嚇得立即轉身就逃。幸好我剛才有特別清空其中一個方向，現在我便往那邊跑去。

那些院友們好像知道我失去了武器，由本來慢慢爬過來，變成全速奔跑（有點像由只會爬行的喪屍突然換了遊戲變成會跑的那種）。前方正好有條樓梯，我也不管將會遇到什麼了，反正現在也沒得選擇，我只好狂奔上一樓。

當我終於跑到一樓，發現樓梯旁有個木櫃，我想也不想，用盡全身氣力把木櫃拉到樓梯口擋着樓梯，為自己爭取逃命的時間。

一樓暫時看來空無一人，我獨自在走廊上奔走，腦子一直思索為什麼法杵會失靈。
黃子軒不是說過，法杵還有另一個功能，就是感應他的所在位置嗎？我停下來安靜自己，閉上眼晴，試着感應黃子軒。

很快，有一種玄之又玄的感覺湧上心頭。這種感覺完全無法以文字表達，甚至已經超越我們的五感。

硬要形容的話，那種感應就像心中多了一個指南針。現在它穩穩地指着一個方向──但不是北方，而是我的左上方。

看來他跑到了更高的樓層啊！我正想回到樓梯跑上去，卻發現那個擋在樓梯口的櫃子已經不見了，一堆院友正在樓梯口跑過來！而我已經在走廊的中間了，後方無路可逃，再跑過去也只是死胡同。

這次真的是前無去路、後有追兵了嗎？

算了，我當初叫黃子軒追豪哥的時候已經作好犧牲的準備，能拖到現在，已是賺了。那麼，就在我死之前，再多賺點利息！

我再次將法杵對準院友，盡最後一擊。

「誅邪！！！」我懷着必死的決心叫喊出來！

然而，神蹟出現了。法杵應聲射出一道強烈無比的紅光，一下就擊倒了三名院友！
我驚得張大了嘴。不過，剛剛是驚慌，現在是驚喜。

「你要記住，咩咒語其實都只係形式，最重要係你嘅決心！」

我的腦海中突然閃出黃子軒臨別的話。這才是法杵的真正用法！它需要的，是我擊倒敵人的決心，剛剛它之所以失靈，正正是因為我有退意！

於是，便索性胡亂叫喊，盡情發洩：「去死啦！」「同我死開！」果然，法杵射出的紅光一道比一道強，都快成死光劍了。

當我終於解決掉所有院友，確定沒有人再湧上走廊，我才終於鬆一口氣，放下早已舉得痠痛的右手。

當我走到樓梯那邊準備跑上二樓找黃子軒，卻突然聽到一首熟悉的音樂。

音樂是從我身後的其中一間房傳來的，而歌曲……正是我最喜歡的《西西里舞曲》，現在正被人以大提琴獨奏的方式拉奏出來。

可欣控制着Michelle的身體時，不是也和我合奏過這首歌嗎？

如今正在演奏這首歌的，難道就是可欣的⋯⋯真身？她……不是女鬼？

這時，我才發現自己一直忽略了一個極為重要的問題：

可欣……究竟是人是鬼？

正常來說，能控制電話到這樣的程度，當然是超自然生物。但，是怎樣一個超自然法，我根本一點也不了解。

黃子軒說過，要救回Michelle的最佳方法是拿下可欣，要脅她交還Michelle的靈魂。那個黑衣人豪哥我是絕對打不過的了，但如果只是可欣呢？我手上有法杵和電槍，要抓住一個女孩，應該不是什麼難事吧？

但我一直是可欣的目標，如果我現在直接去找她，會不會反而正中下懷？

我在走廊上天人交戰，難以決定應先找黃子軒，還是去查探一下那間傳來音樂的房。最後，我的雙腳還是向着傳來音樂的方向邁步。

很快，我便找到了音源，站在房間的門前。我深吸了一口氣，做好心理準備便推門而進。

房間內沒有很多擺設，甚至沒有開燈，地下散落零星的樂譜。最引人注目的，是中間坐了一個正在拉大提琴的女人。

她身穿純白色長裙，留着長長的直髮，樣子非常清純，可惜臉上的細紋透露了她不再年輕的事實。

而我竟然認得她的樣子。

雖然樣貌變老了，但那絕對就是我在夢中對她作出承諾的女孩──

凌可欣。

第二十九章 命懸一線

一直以來，我都以為凌可欣是女鬼，從來沒想過她會活生生地坐在我面前拉大提琴，而且是以徐娘半老、風韻猶存的姿態出現。

據她本人所述，她的男朋友張啟域在1984年畢業、1986年過身，算起來也就是他二十四歲左右的事。那個年代的思想比較保守，甚少出現姊弟戀，也就是說可欣在我出生的時候應該已經二十來歲，而現在是2006年……算起來，她至少將近四十歲了。

不過，這樣也更加說明，可欣是活人的可能性很高。

看着她閉起眼晴拉大提琴的唯美姿態，加上出色的琴技，一時之間我也着迷了，甚至忘記了要叫停她。

當她終於拉完了歌曲，張開眼看見我站在門口，立即面露笑靨：「阿域！你嚟咗啦？」甚至放下琴想跑過來擁抱我。

「停低！」我終究沒有忘記自己的任務，我拿起了法杵對準可欣，冷冷地警告她：

「你再過嚟就唔好怪我唔客氣！」

可欣被我的態度嚇着了，停下了腳步，開始飲泣：「嗚⋯⋯你話過⋯⋯永遠都唔會離開我㗎⋯⋯」

她內心很受傷的樣子雖然令我覺得自己很殘忍，但同時也覺得很熟悉⋯⋯對了！她每次和我溝通，到最後都會演變成這樣的對白，就好像⋯⋯就好像在演話劇一樣！

「DNA抄成RNA嗰時有咩保護機制？」我忽發奇想，沒頭沒腦地問出了一個我主修本科生物科技的知識。

只見可欣非但沒有回答（而事實上她也根本不可能懂得如此專業的知識吧？），連絲毫困惑的表情也沒有，整個人就像電腦當機一樣站在那邊，動也不動。

「我唔會同你返寨城！」我突然又把話題轉回和她前男友相關的事。

「點解⋯⋯點解你要咁對我⋯⋯」可欣又梨花帶雨地哭地來，這次我心中已經沒有不忍。

有的，只是極大的震憾！

可欣的反應完全印證了我的猜想：她腦裏面僅存和張啟域相關的記憶，對其他的一切，就如電腦沒安裝上程式一樣，根本連丁點反應也不會有。

不⋯⋯不是電腦⋯⋯對了！是機械人！一個只為張啟域而活的機械人！

如此一來，我便能推斷出更多的事實：重光精神病院關着的是最嚴重、最沒希望的精神病人。可欣能夠會住在這裏，也不太可能是一個正常人，從她一直以來的表現得出，她之所以在這裏最大的可能性，是她受不了男朋友去世的打擊而瘋掉，因而被關進來吧。

然後，她大概本身也可能有些特殊，被黃子軒關進來的那個時而清醒、時而瘋癲的豪哥看上，再教她邪術？

但為什麼會選上我？這個我一時三刻也想不通。

「可欣，你都係交返Michelle嘅靈魂出嚟啦。」我試着冷靜下來勸說：「佢係無辜㗎，你嘅目標只係我啫。」

「即係話，我交返個靈魂出嚟，你就會跟我走？」可欣面帶喜色。

「⋯⋯係！」我深深吸了一口氣，下定決心答道。

「好啊！」可欣興奮得拍手大叫，然後不知在什麼地方摸出了一個電話筒，說：「你快啲拎佢肉身過嚟啦。」

什麼？！！！！！

黃子軒本來的計劃是拿下她然後直接要脅的，因此沒有把Michelle帶進來。我們根本沒想到可欣這麼容易便願意將Michelle的靈魂交還！我一時之間也想不到什麼好藉口，只好道：「你等等我，我而家就出去的佢入嚟。」

「砰！」

正當我想轉身離開，突然身後傳來一下玻璃碎裂的聲音，一個黑衣人從窗外跳了進來，正是瘋子豪哥，他一跳進來後便大叫：「你唔好聽佢講呀！」

但我閉上眼感覺黃子軒的位置，他竟然還在樓上，也就是說，他跟丟了豪哥。

最慘的是，現在他人就在我面前，單靠我這個普通人怎樣對抗大魔王？

「誅邪！」

這個時刻不容許我再思前想後了，我連半秒的猶豫也沒有，立即用法杵瞄準豪哥發射紅光！

他的行動真的快如閃電！紅光還未射出，他已經在我的眼前消失，當我再看到他時，他已經閃到我的身前，一手拍掉了我手上的法杵，並捏着我的脖子，把我提在半空。
「唔⋯⋯唔⋯⋯」我半口氣也吸不進，感覺自己快要死掉了。

「害我日日畀人電個腦⋯⋯我要令你腦缺氧然後變成白癡，再日日流口水大小便失禁，哈哈哈！」豪哥用力捏着我的脖子狂笑着。

我漸漸看不清眼前，意識也越來越模糊……我的大限大概真的到了吧……也許死不了的話便會像他那樣，天天接受電擊治療⋯⋯

電擊⋯⋯

慢着！電擊？！

我突然想起，我的口袋中還有電槍！

我用盡最後的力量集中精神。眼晴雖然還是看不清，但好歹雙手還受控制，我吃力地從口袋拿出電槍，也顧不得要瞄準哪裏了，閉上眼晴往前就是一擊！

「啊！！！」

豪哥被我電得彈飛出去了，可是我也被他擲出數米之外，重重地摔在地上。

我的身體好像隨時都準備要散開一樣，可能有幾處地方骨折了，接着喉頭一甜，嘩的一聲吐出一口鮮血來！

我應該是內出血了，但我不敢停下來叫痛，因為我知道，一旦我停下來，豪哥隨時就能取我性命！我忍着極大的痛楚，即使眼冒金星，我還是搖搖晃晃地站了起來。

可是，當我再次能看清楚眼前事物，卻看見豪哥如同兇獸一般，一邊按着頭一邊向我衝過來：「又⋯⋯又電我⋯⋯我要殺咗你！」

我想反擊，卻發現自己連舉起手的力氣都沒有了，只好眼睜睜看着豪哥對我揮拳。
就在我以為會死的那一刻，突然眼前一黑，一個黑影擋在我身前，然後「砰」一下拳擊的聲音，那黑影便伴隨女性的慘叫聲飛到牆角。那個倒在牆角的人，她口吐鮮血，本來雪白的長裙被染紅了一大片。

我立即意識到剛才發生了什麼事。

凌可欣以她的血肉之軀為我擋下那必殺一擊！

第三十章 如願

「可欣！」我心驚膽顫地高呼可欣的名字。

「點⋯⋯點解會咁㗎⋯⋯引信⋯⋯引信無咗⋯⋯」豪哥擊中可欣之後，卻是一臉愕然地呆立當場，好像不能接受這種事實。

我完全無法預計結果會變成這樣：一直以為要加害於我的「女鬼」可欣，在最後關頭竟然捨身救了我。

我並不確實知道豪哥口中的「引信」是什麼意思，他應該是在利用可欣思念張啟域的心，在進行什麼邪惡的儀式吧。

我強忍着身體的疼痛，以最快速度跑到可欣面前。我好歹也有點醫學常識，知道不應該胡亂移動重傷的傷者，只站在可欣的身旁陪伴她。

在月光照射下，她的臉色更顯慘白，看起來更加楚楚可憐。

「域⋯⋯阿域⋯⋯」可欣氣若浮絲地叫着我的名字。看到她這個樣子，我顧不上什麼重不重傷了，便連忙扶起她的身軀，在她耳邊說：「我喺度呀，唔使驚⋯⋯阿域⋯⋯喺度呀⋯⋯」

我本來想說「我會保護你」，但我知道面對豪哥，我自己的生命也是危在旦夕，我根本無法保護她。

「最後⋯⋯最後你都喺我身邊⋯⋯陪我⋯⋯」可欣很滿足地笑。

她甜蜜的笑容殘酷得叫人心痛，我也不忍心在此刻澄清自己真的不是張啟域，只好說：「未到最後㗎，我哋⋯⋯我哋仲有好長嘅日子㗎⋯⋯你要撐住！」

「電⋯⋯電話⋯⋯」可欣本來已經渙散的眼神越來越不能聚焦。

電話？對了！她有依靠電話線轉移意識的能力，也許只要有網絡，她就能以靈魂單獨存在的方式生還？於是我立即四處張望，尋找她剛在手上的電話。

好死不死的，電話筒正好跌在豪哥的腳邊。

而豪哥此時正陷入沉思之中，看來誤傷可欣對他的打擊也很大。

雖然我貿然走到他的身邊可能會「喚醒」他，但事到如今也沒有什麼好懼怕的了，我徐徐放下可欣，一步一步向電話筒走過去。

然而，我才走了兩步，豪哥的雙眼就回復光彩，惡狠狠地盯着我。

「引信⋯⋯唔要都無所謂⋯⋯反正⋯⋯絕陰體已經喺附近⋯⋯哈哈哈⋯⋯」豪哥瘋狂大笑。

他一直的目標都是「絕陰體」Michelle，而我，甚或可欣，都很可能只是他計劃中的一隻棋子。

不行！這樣下去，我、可欣、甚至Michelle都會死的。

法杵不知道被豪哥踢到什麼角落了，雖然我手上的電槍仍在，但單靠它……真的有可能打敗豪哥嗎？只怕我還未來得及攻擊，雙手已被他打斷。

真的⋯⋯到此為止了嗎？

「轟！」突然一聲巨響打破了目前的膠着狀態，我轉頭一看，只見房間的大門被轟散了，站在門口的，正是黃子軒！

但他左邊的肩膀插着一支類似箭的物體，他竟然受傷了？

豪哥一看見黃子軒，便立即對我這種閒雜人等失去興趣，他冷笑道：「哈哈，個陷
阱竟然殺你唔到？支箭本來係想插你個心，點呀，痛唔痛？哈哈哈！！」

「哼。」黃子軒眉頭都沒皺一下，惡狠狠地道：「用個爛鬼陷阱就想殺我？你慳啲啦！我有茅山避凶術㗎！」然後一手折斷肩上的箭身，丟在地上。

「咁你而家就去死啦！」豪哥向着黃子軒衝過去。

黃子軒瞥了瞥我和地上的可欣，好像猜想到了什麼，便怒道：「你⋯⋯你呢個喪心病狂！」然後往前轟殺而去。

他們兩人每一下攻擊都是殺着，每一招都想置對方於死地。

黃子軒雖然嘴上沒說，但他出招的動作卻明顯受到左肩上的傷勢影響，不但對左邊的攻擊特別顧忌，連左手的出拳也明顯較弱。

幸好，豪哥也明顯被我剛才的電擊拖累，時不時痛苦地按着頭，似乎正忍受着頭顱內的劇痛。看來我可能是電中了他的頭，引發了他的瘋狂症狀。

他們打得天崩地裂，也順道把房間內的所有東西都打爛了，包括可欣的大提琴。
我心疼了一會，卻意外地發現，遺失了的法杵原來正正在碎掉的大提琴旁。

而黃子軒與豪哥的戰鬥也進入白熱化階段。「啪」的一聲，他們各自打出一掌，剛好打在對方的掌上，二人的掌心像是黏住了一樣，他們都在用盡全力向前推，就如武俠片中那些武林高手在比試內功一樣。

二人的臉色越來越難看，黃子軒好像快要支撐不了。

我望着剛撿回來的法杵。剛才我是因為豪哥速度太快才射不中他，但現在他想動也動不了，要擊中他應該不是難事吧？

我將法杵對準豪哥。現在我心裏只有一個念頭，就是殺掉這個大魔頭！我集中所有意念，用盡全力大叫：「去死啦！！」

法杵射出璀燦無比的紅光，成功擊中了豪哥。但出乎意料地，紅光並沒有將豪哥擊飛，只是令他呆了一下。

黃子軒卻精準地利用了這個空檔，用盡全力將掌心向前一推，用內功將豪哥的掌骨折斷！

接着，他乘勝追擊，打碎了豪哥身上每一個關節，徹底廢掉了豪哥。就算他如何神功蓋世，也不可能復原了。

我走到黃子軒的身旁，他拍了拍我的肩膀，笑道：「唔該晒你呀，果然係好兄弟。」
「點解⋯⋯」雖然打贏了很值得高興，但我有點不明白為何法杵的紅光起不了作用。

黃子軒大概知道我的疑問，便解釋道：「茅山術只係能夠影響人嘅精神，並唔可以作出物理攻擊，所以佢只會對邪靈或者邪術之類嘅嘢有效。呢條友嘅內功畢竟係貨真價實，啱啱你射中佢，我諗只會稍微影響咗佢嘅心神，不過都夠我打殘佢啦，哈哈哈。」

接着，他又對着地上癱成一團的豪哥冷冷地道：「事到如今你都知自己已經輸晒㗎啦，不如就講畀我聽你嗰個控制電話嘅技術係點嚟？」

「嘿嘿⋯⋯」豪哥陰森地笑道：「我承認今次係你贏晒⋯⋯電話控制人嘅技術，係我日日畀人電個腦，慢慢領悟出嚟，將我以前學過⋯⋯控制紙紮公仔嘅方法⋯⋯用腦電波⋯⋯發射出去⋯⋯」

「咁點解要揀我！」我忍不住問。

「嘿嘿⋯⋯你以為自己係邊個？只係可欣⋯⋯我睇中可欣嘅靈力⋯⋯同埋佢靈魂只剩底對個死鬼男友嘅思念⋯⋯咪日日教佢電話控魂術囉，你？你只係個靈魂波動同佢男朋友似啫……但最重要，我用天人感應⋯⋯感應到絕陰體同你有關⋯⋯咪叫可欣日日打畀你⋯⋯令你慢慢成為靈魂座標⋯⋯咁我咪可以直接透過你搵絕陰體囉⋯⋯可惜⋯⋯差一步⋯⋯」

「哼！真祖邪術都有天人感應？」黃子軒怒瞪着他。

「你以為⋯⋯茅山⋯⋯大晒咩？嘿嘿嘿⋯⋯只要有絕陰⋯⋯我就有辦法⋯⋯返到過去，搵返真祖棺木⋯⋯變返真祖⋯⋯嘿嘿嘿⋯⋯可惜⋯⋯」豪哥的笑聲越來越弱，到最後徹底昏過去了。

「放心啦，我無傷佢要害，佢唔會死。」黃子軒疲倦地對我說，並走到可欣身邊。
對了！我差點就忘記了傷重的可欣！我四處張望，想找出電話筒，可是卻發現不知什麼時候，電話已經跑到可欣手上。

黃子軒扶起了她，將手掌放在她已然冰冷的背部，嘗試為她輸入一點內力，可是過了兩秒，他便黯然地對我搖了搖頭。

「唔好啊！」我衝過去抓住可欣的雙肩不住地搖，叫道：「你唔可以死㗎！！你仲未交返Michelle嘅靈魂出嚟！！！」

我搖着搖着，身體卻再次感到劇烈的痛楚，看來剛才的傷勢現在一次過爆發出來，接着我眼前一黑，然後便什麼也不知道了。

「咇⋯⋯咇⋯⋯」由遠至近，我好像聽見了心電圖機的聲音。

我吃力地張開雙眼，發現自己正躺在醫院的病床上，身體被包裹得像個木乃伊一樣，
而我的父母竟然坐在床邊。

他們見我醒來，都高興得邊抹淚邊叫醫生過來。

全身四處骨折；肝、肺輕微內出血，這是豪哥那掌對我造成的傷害。其實，我覺得自己沒有當場死亡，已經十分幸運。

醫生進來之後又有警察來問話，我推說自己撞到頭顱，失去了當晚的記憶。

到我將他們、包括憂心忡忡的父母都打發走，已經是晚上九時。

這時，黃子軒無聲無息地出現在我的病床旁。

「Michelle呢？」我劈頭就問。

「仲未醒，瞓咗喺上面ICU。」他一臉凝重地說：「豪哥畀我搞到變咗白癡，兩三個月內就會腦幹死亡；可欣就⋯⋯」

我其實也很清楚，她那時候的狀態，絕對是沒救了。我沉重地問：「咁Michelle仲有無得救？」

「有係有⋯⋯不過⋯⋯」黃子軒避開了我的目光。

「有就試吓啦，你⋯⋯」我激動道。

「你顧掂你自己先啦。」黃子軒打斷了我的話，把我提了起來，將手掌印在我斷骨
之處。

我只覺得有股神奇的力量進入我身體，接着覺得很睏⋯⋯很睏⋯⋯

兩天之後，我奇蹟地極速痊癒了，醫生們無法置信，給我照了好幾次X光及磁力共振，反覆檢查過後他們也只好讓我提早出院。

我回到學校，第一件事便是衝回宿舍，找摺友黃子軒，詢問救Michelle的事。

「你完成咗心願先啦。」他卻這樣回答。任我再如何追問，他就是不說。

無可奈何之下，我只好勉強自己回到規律裏，背負着Michelle尚未甦醒的內疚感投入正常生活。經歷過這次電話投注事件，我才發現生命是那麼脆弱、轉瞬即逝，想做的事要及時實行，因為你永遠不會知道下一秒鐘你的脈搏是否尚在跳動。

於是我決定轉系讀音樂，放棄生物科技。

在黃子軒那些暗示術的幫忙下，我成功說服了父母讓我轉系。他甚至特地跑去催眠音樂系的系主任，令他決定提早收我為音樂系學生。

我們還成立了一個學生組職「靈異社」，由黃子軒當主席，我當外務副主席，內務副主席則填了Michelle的名字，再招攬了學校內一些好事之徒，成功「埋莊」。

我升大學以來一直沒有「上莊」，不過自己成立一支莊，一直是我和黃子軒的共同願望。

當我們完成這一切，兩星期後，他終於把我帶到Michelle的病床前。

「豪哥講得無錯，絕陰體如果加以利用，的確可以穿越時空。但係佢一知半解，實情係，需要純陽體同絕陰體同時出現先得。」黃子軒凝重地說。

「你意思係⋯⋯」我突然想到一些有關黃子軒的特質。

「無錯，我就係呢個過程最需要嘅純陽體。」黃子軒印證了我的猜想：「你可以大約咁諗，純陽同絕陰，就好似兩個磁極一樣，所以Michelle平時點都會睇我唔多順眼。但係，只要用埋呢個陣法，就可以打開類似蟲洞咁嘅門，幫人穿越時空。」接着，他揭開了蓋着Michelle的被單，原來他早已在床的四周畫滿了奇怪的圖形。

「不過，最大問題係，呢個陣法會將你送去邊，我根本唔知道。唯一有嘅線索，就係可欣靈魂嘅去向。」他拿出了可欣臨死前拿着的電話筒。

「因為件事實在太過冒險，我喺你落決定之前先幫你轉系、搞學會，咁都可以增加你安全返嚟嘅決心，因為呢個世界多咗你留戀嘅嘢。」

原來他這兩星期外掛全開地幫我，是如此用心良苦。

「早知我叫你幫我搵埋個女朋友啦。」我開玩笑道。

然而，我究竟要不要冒這個險呢？面對着Michelle沉靜的臉，以及黃子軒拿着的電話筒，一時之間，我難以作出抉擇。

當然，

如果大家再也看不到我的故事，就知道我下了什麼決定了。

( Show Blocked User - 雨果小子 )

點解雨狗可以一直陰魂不散

你上次走上出版社Facebook page搞事嚇親編輯妹妹已經無出post話你；
好啦我而家成個高登都讓俾你啦，
你就喺果邊稱王稱霸啦，
唔好過黎「關心」我，拜託，你嘅「好意」我心領啦。

真係救命⋯仲要走上黎公然賣ACC。。。

真係唔知前世做錯咩，去到邊都俾隻狗追住黎咬

踢爆你偷ig model 相當自己EX？

已自爆

永別啦高登

走啦雨狗，又係度玩偽命題，我乜都無做過你一句『自己做過乜自己最清楚』嚇鬼呀？番你個垃圾高登啦

走啦，LIHKG唔歡迎你

乞衣

21同22章一樣

原來出版社俾我個廿二章有問題

呢個係真。22章

我看現這些同事們集體自殘的情況，心都快要跳出來了，想阻止他們，又不知從何做起。

他們這樣插下去，刺穿耳膜是最基本吧？要是再進一點，刺進腦袋也是可能的。但他們現在好像渾然不覺痛一樣，甚至一直傻笑一直叫著：「你好，足球及特快投注⋯」「祝你贏多啲⋯」

這些背得熟得不能再熟的台詞，如今卻好像催命咒一樣在刺激我的聽覺。

我敢肯定，如果我能夠生還，以後一定會對這地方和字句產生陰影；也許再也不能做這兼職。

在恐懼同時，我又突然想到，要是Michelle也像他們一樣插自己的耳朵，那不就⋯我越想越擔心，便開始不顧一切，衝進去找尋Michelle。

那些同事對我的存在毫無反應，我倒是留意到，他們的目光煥散，沒有聚焦一樣。

就好像盲人那種空洞的眼睛一樣。現在，他們的情況，有點像我在電腦室中看過的那種Server Room一樣；裡面滿是電腦機身，互相用電線連接著，形成一個伺服器。

只不過，現在組成這伺服器的，是一個個活生生的人。

我當然知道，不論是什麼情況，單憑我的力量，是救不了他們的；現在我只擔心，也只有能力擔心Michelle的安危。

到我終於找到她時，才稍為鬆了一口氣；她正坐在房中央的一張桌子上，拿著電話筒，不知在低喃著什麼。

我小心翼翼的走到她身前，她看到我十分平靜，我便對她說：「Michelle，我地番去啦。」

她卻高興地笑起來，放下電話筒甜甜的對我說：「你終於諗通左啦？係咪帶我番去寨城？」

我心中一寒，她現在說話的語氣分明就是可欣，也就是說，Michelle仍被控制著。我十分無奈，甚至有點憤怒，她究竟要玩我玩到什麼時候啊，便不耐煩地道：「可欣，放過我地啦好嗎？九龍寨城已經拆左好多年啦，由我開始懂事果時佢已經唔存在，我第一次去果度已經係一個好靚既公園。呢度唔係你既世界。」

然而，她又詭異地笑起來，拿起電話筒對著我，並說：「唔緊要架，我地可以番去，我地可以一齊番去⋯你就係果度應承我⋯永遠都唔會穿耳孔⋯」

她說到這裡，我就想起那個夢，我和她走在街上，承諾著的夢；原來，那個地方就是九龍寨城！

對了，可欣說過，他是1986年過身的，我則是在那一年出生，我和他，不僅有共同喜歡的歌，我甚至夢到他的記憶！

這麼說來，難道真的有輪迴？難道我的上一世真的是那個什麼叫張啟域的男人？他死去了後，又投胎，變成了現在的古域？那我們的名中都帶有域字，是命中注定的存在麼？

在這晚之前，我從來不信什麼宗教、神秘學，讀理科的我一切鬼神之說都是人類以前科技落後而創造出來；但經歷了這晚發生的一切，我已經非常動搖。

我雖然不信，但生在華人社會，這些傳統迷信怎也免不了有所聽聞；而如今發生的事，正正就和這些傳說不謀而合。

「我⋯我真係張啟域？你係死左既男朋友？⋯」一時之間我也迷失了。

「係呀域，」Michelle／可欣已然來到我身前，準備將電話筒貼到我臉上，一邊用誘惑的聲線道：「只要創造到我地既世界，我地就可以永遠一齊架啦⋯」

「點創造？」我的意識漸漸模糊起來；如果可以到別的世界，和她天天合奏音樂，不用在這世界為迎合別人的期望而生存，不是更好嗎？

「用呢度既人做生祭，就可以⋯」她已經將電話放到我耳邊，不知是否錯覺，我聽到Michelle的聲音和可欣的聲音重合著。

是了，身前的是Michelle，電話筒中的聲音是可欣。

慢著！生祭？那不是要了這裡所有人的命嗎？

我嚇得立即推開了她，喝問道：「你既意思係用呢度所有既人命去換取你果個咩世界？」

她沒有動怒，反而毫不在意地說：「有咩問題？」

「人命！呢度係一條條活生生既人命！」我簡直不能相信，一個形象清純的女孩，會說出如此冷血的話來！

「每日都有人死架啦，」她目無表情地道：「如果用黎創造一個世界，幾十條人命太值啦。」

「你⋯你係魔鬼！」我指著她罵，憤怒得聲音也抖起來。

「睇黎你都係唔夠堅決，」Michelle／可欣不懷好意地笑道：「我而家就要你番唔到轉頭。」

接著，她拿起電話筒，對著它說：「可欣大人下命令，你地全部過黎，用電話線連住我同阿域！」

我聽罷立即心感不妙；果然，下一秒我就聽到全場人齊聲大喊：「係，可欣大人！」然後他們都開始向我包圍而來！

完了！要是我也像他們一樣被電話線插進耳中，先不說之後會發生什麼事，但就算能活下來，也肯定會失聰！

我才剛重新想彈起琴來，我不想聾掉！

不！我是想以後都彈琴！這才是我的人生！

在這絕望的境地中，我竟然醒悟到人生應該做什麼，以往那種茫然無方向的無力感瞬間消失了，世界也好像突然之間澄明起來。

可是，這明悟也實在太不合時宜了！竟發生在命懸一線之時！

不管了！無論怎樣也好，我。要。活。下。去！

如果今天我能活著回去，一定不會再為別人的期望而活，我要做一個音樂家！如果今天我逃不掉，現在我都知道有前世來生了，大不了就此死去，十八年後又是一條好漢！

「哈哈哈哈！」我放肆地大笑起來，大喝道：「我而家就同你搏命！死就死，無咩大不了！」就提起手上的電槍，向人群攻殺而去！

「啊！」

「啊！」

有兩個人被電槍放倒了，可是，我也被其他人團團圍住，並按倒在地上。

只見Michelle／可欣活像女王一樣拿著電線過來，蹲下來對著我道：「你都係乖乖地聽話啦。」

「發夢！」我已經被控制了二十年，現在就是死也不會再被誰控制了！當下就將手中的電槍反向對著自己的太陽穴，準備電下去。

這是人體外最接近腦袋的部位，用高壓電電下去是必死無疑，我是打算這樣自殺。

「啊！」

「啊！」

正當我準備自戕，卻突然聽到不斷的慘叫聲由遠至近不斷傳來。接著，我感到身子一鬆，壓著我的重量消失了，我同時整個人被拉得站了起來。

「好豪氣呀域，我對你另眼相看！」提起我的人讚許著我，我卻覺得聲音有點耳熟，連忙回頭一看。
入眼的是一張認識不久但我卻盼了一夜的臉，那正是黃子軒！

留個名先

留名 !!!

夜半的提琴聲邊到開始睇
同埋七月靈探團仲會唔會寫

終於攞返個AC！
第一時間留個名先

Michelle 外傳

Michelle住院已經有一個多星期，情況依然毫無起色。

我幾乎每天都去探望她。她就如童話裏面的睡公主一樣，安祥地閉上雙眼躺在床上。

我知道自己無論長相還是能力都並非故事中的王子，不會幻想一吻之後她就會醒來。

她是個孤兒，因此她在醫院和學校之間的聯絡人便變成了把她送進醫院的那位。

也就是我古域。

這天，醫院方面需要一些關於Michelle的個人資料，不得已之下我只好問准學校及宿舍，到她的房間翻翻看。

資料沒找到，我卻發現了一本類似日記的簿子。

雖然很想翻開來看，但我知道那是她的個人私隱，還是不要在她不知情下偷窺她的過去。當我正要把日記放回原位，卻看到簿子的封面有一段手寫的文字。

" Whoever determined to save me
shall possess the right to know my past."

「有決心拯救她便擁有了解她過去的權利」……這一個多星期以來，我每天坐在她的床榻前想着救回她靈魂的方法，經已反覆問過自己無數遍：要救Michelle，古域你可能會死，你願意嗎？

我願意，不計凶險的那種願意。於是，我還是翻開了日記。

Michelle的母語是英文，所以日記也理所當然用英文寫成，當中記載了她自初中開始的一些經歷，雖說是日記，她書寫的頻率卻相當不穩定，有時隔上兩三個月才寫上一篇。

不過，當中的內容大部分只需要用兩句來概括：

「今日我又撞鬼啦。」

「今日我又畀阿姨毒打。」

是的，身為絕陰體的Michelle，從小到大都非常容易看到「好朋友」，只剩半個腦袋的小孩、舌頭伸長到地上的女人、各種只有光的靈體⋯⋯日記裏記載這些老友記一直伴着她長大。

在她未懂事的時候，生母便因病離世，生父也受不了這個打擊而自殺身亡，幸好生母的一位疏堂表妹收養了她，才不至流落孤兒院。

但其實這也幸運不到哪裏去，因為這個阿姨是個不折不扣的賭鬼，星期一至五上班，星期六日則過了大海搏殺，完全沒有照顧小Michelle。有時家中留有點零錢，她還可以叫個外賣，但更多的時候連買麵包的錢也沒有，她只能夠拚命喝水讓自己沒那麼餓，耐心等待阿姨回家。

正所謂十賭九輸，Michelle的阿姨也不例外，每次她輸了錢回來，看到Michelle都會毒打她來出氣。這到了Michelle漸漸長大後情況才有所改善。一來是因為阿姨的力氣漸漸不夠Michelle大，二來是因為……她發現了Michelle賺錢的潛質。

Michelle遺傳了父母的優良血統，除了遺傳自父親那邊的西方人驕人身材，更有着母親那邊的東方人嫵媚五官。

儘管她的身世可謂悲慘至極，但在外表方面Michelle的確是得天獨厚。

於是，自她滿十六歲開始，她那位阿姨便不斷替她接洽模特兒工作。

以她這麼出眾的外貌，工作自然是要多少有多少，然而賺得越多，阿姨便賭得越厲害，以至後來有富商出價想和Michelle過夜，阿姨甚至迫Michelle接客。

「衰女包，人地出一百萬包起你呀，你唔去陪佢我哋食屎呀？」阿姨罵着Michelle。

「我死都唔會去！你再迫我……我就死畀你睇！」Michelle抄起了剪刀戳着自己的喉嚨，兩行委屈的眼淚潸然滑下。

最終阿姨屈服了，因為害怕這棵搖錢樹死了，自己日後要食西北風。

而關於學校的回憶也沒好到哪裏去，男生甚至男老師都因為她的美貌而接近她，以致她對男性非常抗拒；女生也因為妒忌她的外表而排擠她。到頭來，七年中學生涯過去了，她居然一個朋友也交不到。

Michelle一直過着地獄般的生活，直至那一天。

那是一個悶熱的晚上，Michelle剛完成硬照模特兒的工作，正趕回家。

當她經過一段無人的小巷時，卻看見前方有一具只掛着血肉碎屑的駭骨。身為絕陰體，Michelle對這種靈體早已司空見慣，以她多年經驗，只需裝作看不見，直行直過便可以。

只是今次有點不同。

那具駭骨雖然沒有眼晴，卻仍然「看」得見Michelle，興奮地叫道：「嘩！呢個係大補品呀！」然後便如餓犬一樣撲過去。

Michelle大驚，她可是從來沒有經歷過如此兇猛的靈體，只好轉身就跑。

但跑不到一分鐘，她已經被那副駭骨撲倒，它高舉鬼爪，眼看就要一下往Michelle的頸項抓下去。

「救命呀！」Michelle發出最後絕望的求救。

「咔咧！」下一秒，Michelle卻聽到一下清脆的斷骨聲音，她定神一看，才發現那隻鬼爪已經失去了前半段。

「妖孽！喺師公面前都夠膽行兇？五味神火！」Michelle看到巷子的另一邊有個中年男人對着那副駭骨疾呼，駭骨的身上此時竟然冒起了火焰，它還未來得及叫喊，就被燒得連灰都不剩。

奇怪的是，Michelle完全沒有被那些火焰波及，甚至丁點熱力也感受不到。

Michelle自行站了起來，走過去那中年男人身邊，半帶疑惑地道謝：「好多謝你救咗我呀，你係⋯⋯？」

「我姓兆，係一個路過嘅茅山佬啫。」那位兆姓男人把話題一轉：「小妹妹想唔想以後見少啲奇怪嘢？」

Michelle自然聽出了那男人話中有話，連忙道：「想呀！非常想！」

「好啦。」中年男人嘆了一口氣道：「我而家就幫你封咗隻陰陽眼佢。」接着他用手指按着Michelle的額頭，口中唸唸有詞。

很快，他便收起了手，對Michelle道：「你以後除非遇到厲鬼，唔係嘅話一般嘅遊魂都唔會再見到㗎啦。」

Michelle即時感覺到這個世界「乾淨」了不少，差點就要拜倒在地：「多謝兆師傅！」

但中年男人卻阻止了Michelle，他像拍戲那些道長一樣捏指一算，然後皺着眉道：「你喺未來仲會有一劫⋯⋯」

下一秒鐘他卻馬上釋然：「哈哈，真係奇妙，我算到未來我有一個徒弟會救你，不過，到時你可唔可以得救，關鍵都係搵唔搵到一個可以為你死嘅人。」

「……可唔可以講多啲呀大師？」Michelle焦急追問。

「哈哈哈，而家時辰未到，天機不可洩漏。」中年男人笑着道，這時突然颳起一陣怪風，等到風停下來，那個中年男人已經不知所終。

不過自那頁之後，Michelle的日記裏的確沒有再出現有關鬼魂的記載。

看畢Michelle的日記，我的腦袋自然地連結到黃子軒的師傅也是姓兆，那即是說，很大機會是兆華師傅當年救了Michelle，然後又算到自己未來的徒弟、也就是黃子軒，會再多救她一次。

可是，那位肯為她而死的人又在哪裏呢？

我合上日記，看到封面的那句「Whoever determined to save me shall possess the right to know my past」，便知道那個人應該是誰了。

一陣post埋黎，靈探團努力緊

Yo 巴打又見到你

推

快啲快啲

我睇晒架喇，想問有冇續集

附篇：《我樓下個看更好似怪怪地》

一。

成仔是一個大學走讀生。什麼是走讀生？這是香港這種彈丸之地生衍生出的一種大學生。

一般來說，上到大學，大部份學校都會要求學生住進宿舍，因為在大學教育理念中，舍堂生活是其中重要的一環，它能給予不同主修科的學生互相交流的機會，也好訓練學生的群體生活及自我照顧能力。

然而，香港地少人多、山多平地少⋯總之，就算號稱是有八大院校，其中有很多間都是和城市融合在一起，根本沒有地方興建足夠的宿舍以達至一人一宿的水平。

所以，所謂「宿分」就旦生了。不同的學校有不同的計法，但大都是依照學生的家和學校的距離、公屋還是私樓、居住環境等等來評分，總之越遠、住得越差便越高分，越高分便越有機會住進宿舍。
那些住不了宿舍的，便成了走讀生。

成仔入讀的雖然是號稱全港規模最大的大學，但他好死不死的正好住在學校同區的私樓，加上家中有父母和兄長三人工作，學校根本不可能分宿舍給他，所以，即使他考進了大學，仍是過著天天乘車上學放學的生活。

在剛過去的一個學期，成仔的上課時間表裡，一週內足足有三天都是「天地堂」：就是很早就有課要上，接著中間有很長的空檔，到了黃昏才再要上課的時間表；住校生還可以利用這些時間回宿舍休息，但走讀生必需在學校百無聊賴地打發很多個小時，所以「天地堂」和「走讀生」絕對是大學生最不想要的組合。

成仔讀了一個學期，平日上課時間加上沉重的課業壓力已令他忙得透不過他氣來，同學常說的大學五件事中，拍拖、「上莊」、做兼職這三樣他根本就沒可能有空，走堂也是不可能，因為他所修的課程是計上課出席率而評分的，他才不想因為走堂而不能畢業；所以，他的大學生活，和中學其實也沒多大分別。

轉眼間來到第二學期，成仔的上課時間表也沒有多大改善，在刻意安排下「天地堂」日數只是由三天減少至兩天，還好他已漸漸習慣了這種非人生活，累歸累，他已經沒剛開始那樣難受了。

冬天太陽很早下山，這天他又上課到黃昏六時半；當他拖著疲憊不堪的身子回到所住的大廈樓下，天已經全黑了。

雖然已經過了農歷新年，這幾天卻又突然有個冷鋒殺到，氣溫跌得只剩下七度；不知是否太冷的關係，現在明明是放工放學時間，電梯大堂卻是一個住客都沒有，只剩下看更仍坐在那邊守著。

「喂，成仔，放學呀？」中年看更見到成仔，便打招呼道。

「係呀全叔，乜今日無乜人既？」成仔隨意答道。

「哦，岩岩停電嘛，啲住客咪去曬後門行樓梯上去囉。」看更全叔望了望後梯說。

「吓？即係而家𨋢都無得搭？」成仔驚問，要知道，他可是住在頂樓，要走上去還真是累人。

「岩岩開番啦，」全叔站起來說：「岩啦，我咁岩係時候要巡樓，不如我同你一齊搭上去啦。」

成仔雖然覺得全叔所說的話好像有點什麼不合理的地方，但要是一起上樓的話倒也無傷大雅，反正升降機是公用的，他難道不給全叔使用？他正想答應，手上拿著的書本突然跌出一張紙，拾起一看，原來是今天經過那個什麼「靈異學會」的攤位時他們所派的宣傳單張。

成仔對這種無聊的學會當然是一點興趣也沒有，但當他想起那個宣傳同學把單張塞給自己時所說的話，立即嚇得冷汗直流！

當時是中午，成仔剛吃完午飯，正準備到圖書館溫習，卻被一個樣子像MK仔多於大學生的同學攔住。

那人的眼晴很奇怪，好像你一被他看上了，腦子中的一切就會被他閱讀得絲毫不剩。

那人看著成仔，便拉了他一旁同樣在宣傳的同學過來，興奮地說：「嘩你睇呢條友，三白眼，雙目無神，印堂發黑，一睇就知係極品啦。」

成仔雖然不明白那個MK同學在說什麼，但顯然不是好話，便一臉不悅地想走開過去；這時MK同學卻拉住了他，神秘地說：「呢位同學，咪話我唔提你，今晚番到屋企，如果有人話陪你上樓，你記得話唔洗，自己想做下運動，行上去就得。」

成仔認為那只是MK同學為了宣傳學會而裝神弄鬼，沒有答他便自己走開了；想不到⋯想不到那些以為是胡言亂語，現在竟然成真了！

雖然整件事聽起來極度無稽，但如今事實擺在眼前，成仔也不得不多想；最後，不知怎的，他相信了MK同學的話，便對全叔說：「唔啦，我想做下運動，行下樓梯都幾好。」

「成廿七層喎，都係同我搭𨋢啦。」全叔笑道，但現在成仔看來卻覺得他的笑容很陰森。

「我後生細仔無問題既。」成仔說完就沒理他，自己跑上後樓梯了。

成仔在中學時期是田徑隊員，二十七層樓對他來說本來不是難事，但他上大學以來都沒時間練跑了，以至他終於爬到上自己的樓層，已經氣喘如牛；他一推開門，正好就看見全叔的背影，這時他不禁心中罵了那個MK同學一下：全叔不就是在巡樓嘛，有什麼好怕呢？那個同學一定是在亂說，剛好說中罷了，卻害得自己白跑了廿七層樓梯，要是再看見他的那個勞什子靈異學會，一定會叫人不要參加。

「喂全叔，而家先巡樓呀？」成仔對全叔打招呼道。

「哦？係成仔？岩岩放學呀？」全叔轉過頭來，有點驚訝地問：「你又知我要巡樓既？」

成仔本來想說：「岩岩你係樓下講架嘛」但當他想清楚，便嚇得呆立當場，什麼也說不出口了。

因為，現在全叔的話，顯示他根本沒有見過成仔。

那麼，成仔剛剛在樓下碰到的，

到。底。是。誰？

跟住呢

點解無晒人

係咪完左

一陣要直播飲斷片酒找數 而家一次過post埋 看更 2-5先

二。

成仔嚇得面無血色，連看更全叔也察覺到了，關切地問：「成仔，你面色好差喎，係咪唔舒服呀？」
「你⋯頭先樓下唔係停電咩？」成仔避開了剛剛地下那個「全叔」的事問道，他現在還是心存萬一的希望，祈求著這只是誤會。

「咪玩啦成仔，而家放工放學時間咁旺場先黎停電？我地仲唔俾啲客port死咩，仲邊會有閒情上黎巡樓？」全叔像看白痴一樣對成仔說，接著他看了看成仔喘著大氣的樣子，便問：「你岩岩唔係行樓梯上黎呀嘛？」

「哈哈⋯天口凍，我咪行下樓梯暖下身囉⋯」成仔只得尷尬地作籍口道，然後便逃也似的走到自己家門口奪門而進。

回到家中，母親已經在準備晚飯，父親躺在沙發上懶洋洋地看電視，他一見成仔回來，就問：「番黎啦細佬，你呀哥要OT所以會遲⋯咦你做乜面色咁差既？唔舒服？」

「無⋯岩岩想暖下身咪行樓梯上黎，點知耐無操行到喘曬氣⋯」成仔有如放下心頭大石一樣答著，這些簡單的日常對答反而令他安心了不少。

起碼，這証明了自己正在和人類說話。

也許因為嚇著了的關係，成仔今晚沒有很多話，連哥哥回來後想挑戰他打FIFA也沒有興趣，他只想忘記剛剛在大堂發生的一切。

可是，但凡人越想忘記一件事，他便反而越會牢記；成仔對著下星期要交的論文，根本一個字也寫不出。

「算啦，都係聽朝早啲起身寫；聽朝一覺訓醒應該唔會記得架啦。」成仔這樣想著，便早早爬上床睡覺了。

＊＊＊＊＊＊＊

在往下走的升降機內，成仔著急地看著手錶；時間已經是九時，他可是九時半要上課的，這下他非遲到不可了。

但這時，突然眼前一黑，升降機竟然停止了。「唔係呀，而家先黎同我玩停電？」成仔咒罵著，只好使勁的按著緊急求救制，同時向著對講機叫道：「喂，救命呀！困𨋢呀！」

很快，對講機就有人回答：「入面既住客唔洗擔心，我已經call左消防架啦，你地耐心等一陣啦。」

成仔正想答：好，唔該。但卻突然覺得有什麼不對勁的地方。

剛剛看更說你「地」？升降機內明明只有成仔一個，哪來的你們？

成仔卻發現，不知什麼時候，升降機內已經站滿了人；他們以不屬於這個世界的聲線對成仔說：「落黎啦⋯落黎陪我地啦⋯」然後升降機便像斷了電欖一樣直墜下去！

「救⋯救命呀！」成仔嚇得心肺撕裂般慘叫。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「救命呀！」成仔從床上一下子就跳起來，他看清楚四周，還是自己的房間，才漸漸搞清楚狀況。

是夢嗎？他猶有餘悸地想著；不過，這夢也太逼真了點，嚇得他冷汗都澶濕了背。

成仔看一看鬧鐘，卻再一次被嚇了一跳，時間竟然已經是八時半了！他九時半的課可是非遲到不可了。

他正想下床趕回學校，又想起，慢著，這不就和夢境一樣嗎？

本來，一個惡夢是嚇不著成仔的；可是，他昨天才經歷過看更事件，現在已經驚弓之鳥，他生怕真的會發生如夢境一樣的事，慘死在升降機之中。

但，遇上這些事，他又能找誰求助呢？

這時，成仔想起了昨天的那個「靈異學會」，便連忙找出昨天的單張，只見上面寫著：「靈異學會招莊，傾莊時間：三月六日下午六時半；地點：威廉樓二樓205室。」

最後，成仔十時才回到學校，因為他選擇了走樓梯下樓。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

在一個設備簡陋的房間裡，一共坐了六人。

包括百無聊賴的我，一臉好玩的黃子軒、被黃子軒強拉來的室友「大舊」張家銘、自稱經常撞鬼的翻譯系學生Stephy、我剛認識的音樂系學生啟希、及那個嚇得面青脣白的同學成仔。

而我，當然是剛從醫院奇跡快速康復回來的古域。

自從醫院回來後，我便不斷央求黃子軒教我拯救Michelle的方法；她還躺在深切治療部裡，一點也沒有回復意識的跡象。

可是，黃子軒卻沒有理我，反而非常積極地幫我完成轉系的心願，僅用了三天，音樂系那邊已經答應了下個學期我能轉過去上課，對此我是極為感激；要不是黃子軒不理禁忌用上了他的暗示法，這根本是不可能辦到的事。

然後，他又拉我來一起成立「靈異學會」；他說，現在我已經有足夠的資格去探索靈異事件了。

也許黃子軒這樣做有什麼深意吧，我便順著他和他一起「招莊」（找尋有志之士成立幹事會）。

當然，這種奇奇怪怪的學會也許招收會員很容易，但找幹事卻非常困難，畢竟誰要去主動招惹靈體啊？所以最終有一位女生來傾莊（討論成立幹事會），已經比我預期好了。

說是傾莊，倒不如說是靈異事件分享大會，當中又以那位嚇著了的成仔說得最多。

對於他，我倒有幾分印象；昨天我們在派宣傳單張時，黃子軒一看見他便拉了我過去，說他是撞鬼的極品，還說他今天一定會回來找我們。

果然，他準時六時半便出現在我們的臨時學會房，一見到黃子軒就像看見救星一樣，抓著他訴說昨天回家之後看到看更的怪事，還有今早夢中預見自己乘升降機會摔死。

待他說完之後，黃子軒沒說什麼，反而轉過頭來問我：「阿域，你點睇？」

我本來還期待著他的分析呢，但他問到，我只好推算著問成仔：「成仔，你住果度呢排係咪有人過身？」

「鬼知咩⋯應該無掛⋯」成仔不可置否地答，不過也不能怪他，畢竟香港現今的鄰居關係疏離也不是一朝一夕的事。

「咁⋯點搞好？」我只好問黃子軒。

「睇黎我地靈異學會都要出第一次field trip啦⋯」黃子軒笑著道。

「好野！我地去靈探！」一聽到這，Stephy便興奮大叫。

「唔係全莊人去，太多人會嚇走隻野；阿域，你今晚就陪呢位成哥仔番屋企啦。」黃子軒指著我道。這時我看到Stephy有點失望，大舊一臉釋然，而啟希竟是一副食花生看戲的樣子，真是可惡。

「點解要我⋯」我無辜地道，然後又問：「你係咪會借法杵比我？」

「法你個死人頭！」黃子軒敲了我的頭一下道：「你仲好講，上次唔係你亂咁射曬我啲陽氣，我洗中箭？」

「你⋯你兩個咩⋯咩關係？」一直看戲的啟希插口道。

黃子軒這時才發覺自己的話有點令人誤會，便正色道：「咳咳⋯總之，Stephy女仔之家太危險啦，大舊個樣太惡，啟奇又成個中學生咁款，我一去就更加乜都嚇走曬啦；所以，係你架啦阿域。」

而我覺得自己又中了黃子軒的伏。

三。

晚上十一時，我不情不願地陪著成仔走在回他家的路上。

剛從重光精神病院歷盡九死一生的我，本來是極不想再次涉險的；但那可惡的黃子軒竟然威脅我，如果我不陪成仔回家，就不教我救Michelle的辦法；不得已，我只好屈服於他的淫威之下。

我是一個毒男，而成仔也是陰陽怪氣的，這樣的組合走在一起當然不會有什麼好話說；黃子軒還連一把電槍都不給我防身，我本來上次就只是靠他給我的各種法寶才能僥幸生還，現在空手的我只好不停擔心要是又碰上怪異事件該怎麼辦。

成仔的家住在大學不遠處，只需要乘一程鐵路再走五分鐘就到達；本來，他住的屋宛是鐵路沿線物業，算是人丁興旺，但也許這幾天寒流襲港，加上時間已經不早，由鐵路站走到他樓下的那段路，冷清得很。

一到大堂門口，成仔還未輸入密碼，裡面的看更就認得成仔，替他解了門鎖；成仔便和我推門而進。
「咦成仔，今日咁晏呀？」那看更打招呼道。

「係呀全叔，今日要傾功課遲左，」成仔指著我道：「呢個係我同學，佢同我上樓拎少少notes就走架啦。」他說著黃子軒一早替他預備好的籍口。

「你⋯你好⋯」當成仔叫了那看更的名字，我不禁倒抽了一口涼氣；那⋯那不就是那個鬧鬼看更嗎？希望他一會兒不會有什麼奇怪舉動才好。

誰知那全叔說的話差點沒把我嚇暈；他笑著說：「岩啦，我都差唔多要巡樓，不如我地一齊上去啦。」

天啊，這不就正正是成仔所說的對白嗎？昨晚他還可以推說想暖身所以跑樓梯上去，難道我們現在也要重施故技？不要說帶我這訪客走樓梯非常奇怪，以我這弱得可憐的體能，要我跑二十多層樓梯，非要了我的小命不可。

我轉頭望望成仔，只見他也是冷汗直流的樣子，我就明白只可靠自己了。

我急中生智，一下就搶了成仔手中的書本，然後往後樓梯的方向跑去，邊跑邊叫：「捉我丫，哈哈哈。」

我推開防煙門跑了兩層，成仔便追了上來，怒道：「你玩野呀？」

我喘息了一會，才答他：「我唔係咁做，頭先點甩身呀？」

成仔想了想才晃然大悟，笑道：「又係喎，咁都俾你諗到；咁我地而家點算呀？」

「行多兩層搭𨋢啦，前世未行過咩⋯」我理所當然地答，便和成仔一起走到三樓的升降機大堂；但這時我才想起，住宅大廈的升降機只有往下的按鍵，除非升降機剛好有人在三樓出，而且繼續往上。
我算是幸運的，因為升降機剛好就停在四樓而且沒人使用，我們連忙跑上一層直接按鍵開𨋢門，才直升至頂樓。

到了成仔的家門，他道謝說：「岩岩好彩有你咋，唔係我都唔知點算。」

「乜說話丫，最緊要人無事。」我揮手笑道。

「咁我番入去啦，聽日見。」成仔說完便回到自己的家。

然而，當他關上了門，我才想到一個非常嚴重的問題：現在我怎樣下樓呢？

四。

現在已經不是乘升降機還是跑樓梯的問題，而是只要我一經過地下大堂，就定然會碰到看更全叔。

那總不成叫成仔又陪我下樓吧？要是這樣，我送他回家豈不是變得毫無意義？

沒辦法了，現在只好見步行步，乘升降機下去吧。就裝作什麼事也沒有，大模斯樣地離開，搏那些非人生物不會看上我。

這時，我背後的升降機門突然打開了，我以為是全叔，嚇得連忙往後樓梯那邊逃去，將防煙門關得只餘下一條細縫，好察看外面情況。

很快，我看到一個身形在四處探索，不過明顯不是看更，因為那人束著長髮，明顯是個女的。

當我再看清楚來者是誰，立即鬆了一口氣，便推開防煙門走了出來，對那人道：「嘩嚇得我丫Stephy⋯」

是的，來者不是別人，竟然就是靈異學會的唯一女幹事Stephy。她一看見我，就高興地說：「咦？阿域你仲係度呀？我見你地唔到，以為你走左添。」

「你點跟黎架？」我沒好氣問；黃子軒道說過不許其他人跟來，看來Stephy完全把這當成了耳邊風，在我和成仔沒有為意的情況下尾隨而來了。

但也由此可見，即使經歷過電話投注那件恐佈事件，我的生存技巧其實也沒多大進步，連被一個女生跟蹤了這麼久也竟然毫無所覺。

「嘻，你倆個咁渣架，俾我跟左咁耐都唔知，」Stephy毫不留情地揶揄我：「我見你地入左黎之後無幾耐，個看更都上埋去，咪是但跟個住客入黎囉。」

「咩話！？⋯」我嚇得差點大叫，連忙壓低聲音道：「你係話，個看更而家上左黎？」

「都話係囉，」Stephy不耐煩道：「唔係我點樣可以混入黎呀？」

「走！」我當機立斷道：「我地而家就搭𨋢落去。」

我這樣決定的理由是，要是全叔在巡樓的話，一定會走樓梯一層一層地巡，如果我也走樓梯的話反而有機會碰上他。

但我更擔心的，是全叔並非為了巡樓而上去，而是為了找⋯不⋯抓我們，有可能是因為我剛剛是跑了兩層樓梯再乘升降機，才碰不上在樓梯徘徊的全叔。

所以，乘升降機下去才是比較安全的做法（也沒那麼累人）。

誰知，Stephy卻一臉興奮的樣子道：「唔得！咁難得先混到入黎，梗係要靈探下啦；嗱，我就行樓梯，你個無膽鬼就搭𨋢啦，拜拜！」她說完便完全不理我，直奔往後樓梯，我根本完全無力阻止。

這時，升降機也到了，我有擔心過Stephy，但又自我安慰應該沒什麼問題吧（人類逃避問題的劣根性），便走進升降機直接下樓。

幸好，在中間的樓層也有其他住客進升降機，這樣一會要是全叔已回到大堂，我也不至獨自面對他。

當升降機到了地下，我步出大堂卻發現看更的座位仍是沒有人，便更安心地跟隨那些住客出了大廈，站在門口等Stephy。

然而，我等了快五分鐘她還未出現，再不久後我更看到全叔也回到他的座位了。

天氣實在寒冷，我站在那兒吃了一會西北風已經凍得發抖，我想，全叔也已回來了，也許Stephy也早就離開了吧；一看手錶，時間已經過了十二時，便決定趕到鐵路站乘尾班車回學校宿舍，有什麼事明天再算吧。

當我回到宿舍，時間已經是晚上一時；當然，在大學裡，這才是宿生開始活躍的時間，在宿舍大堂中，有些人在看球賽，一些在打麻雀，一些則在打電子遊戲，真是快樂人生。我不禁想起，他們完全記不起一星期前被可欣控制了思想來抓我，也不知道黃子軒那時用了什麼手法令他們硬生生怎記了那件事。

我沒有回自己的房間，卻先跑上一層，敲了黃子軒房間的門；然而，應門的是他的室友大舊。

「咦？你無事番黎啦？」大舊一見是我便問。

「係呀，死唔去咁啦，」我無奈地答，然後問：「軒仔呢？」

「無呀，佢今日全日都無番過黎，我都係傾完莊之後就無再見過佢啦。」大舊攤了攤手答。

「哦？咁無野啦，你早啲休息啦。」我很了解黃子軒的神出鬼沒，也沒多大上心，也許是他所在的那個世界有什麼東西要忙吧。

「你都係。」大舊說完便關上了門，我也回到自己的房間，準備了一下明天的課便早早睡去。

第二天一早，叫醒我的不是鬧鐘，而是我電話的響鈴。

我一看電話螢幕，媽的，才八時不到，我今早十一時半才有課，哪個王八蛋那麼早打來啊？我再看一看來電者，心卻涼了一截。

那正是成仔。

我連忙接聲；才把電話放到耳邊，就聽到成仔氣急敗壞地說：「死啦死啦⋯出事啦⋯後⋯後梯⋯Stephy⋯」

我聽到這些零醉句子有點不祥預感，連忙叫他：「成仔，深呼吸，冷靜啲慢慢講，究竟發生左咩事？」

成仔深呼吸了數秒才清楚道：「今朝我出門口準備番學，一落到地下𨋢口就見到成堆差佬同護士，佢地係後樓梯抬左個人出黎，我睇真啲，竟然係Stephy！」

這下到我不能反應過來了，原來昨晚Stephy真的沒有出來！要是她在後樓梯真的遇上什麼，而且還一直留到這早上，那後果簡直是不堪設想！

而且，要是真的發生了什麼事，也是因為我沒有阻止她冒險，那是我的錯！

五。

「喂？喂？阿域？你無事嘛？」成仔在電話中叫了我的名字幾次，我才醒悟過來。

「我係度，」我肯定地應了他：「而家Stephy點樣？」

「我岩岩同差佬講話係佢同學，所以而家同佢一齊坐緊白車去醫院呀。」成仔答著，並告訴了我他們正在往哪間醫院。

「好，你幫手睇住Stephy先，我而家換件衫就過黎。」我說完便掛上了電話，並從床上彈跳起來。

給成仔這麼一嚇，我自然是睡意全消，一下就離開了冬天中溫暖的被窩去梳洗，中間還給黃子軒打了個電話。

幸好電話打得通，我告訴了他剛發生的事；他聽罷倒沒有太大反應，只是問了我Stephy正被送往哪間醫院，便叫我聯絡靈異學會的其他幹事也盡快到那邊。

也許他也感覺到有什麼不對頭吧，我便順手給啟希和大舊打了個電話，告知他們Stephy出事了。

到我趕到醫院時已經接近早上九時，一進到急症室，我竟然看到黃子軒已經在那邊陪著成仔。

我走到他們身邊，只見成仔被嚇得面無血色，而黃子軒卻還是一副無所謂的樣子。

「你岩岩話，琴晚Stephy跟左你地上去？」黃子軒一見到我也沒多廢話，劈頭便問。

剛剛在電話中情況趕急，我也沒有說太多，現在便完完本本述說一次昨晚送完成仔回家之後發生的事；連成仔在一旁聽著也一臉驚奇，畢竟他不知道Stephy跟來了。

我把Stephy自行探險的行為說完後，本來還準備會被黃子軒責備我丟下隊友，但他只是搖了搖頭，嘆息道：「唉，真係自己攞黎，叫左佢唔好去啦，係要死跟，出事架嘛。」

但他卻沒有再說更多；不久，Stephy被推了出來，轉至病房觀察，這下我才能放下心頭大石，至少她沒有生命危險。同時，大舊和啟希也趕到來了。

這時，黃子軒才開口說：「跟上去。」我們五人便一起上到病房。

現在不是探病時間，但黃子軒和護士說我們是中國特工要進去工作，而那護士竟然相個了這荒謬的理由放了我們進去，這也許就是黃子軒說的那個暗示法搞的鬼吧。

到我們真的圍了在Stephy病床四周，黃子軒用手指在她額上按著，過了一會才說：「佢個靈魂俾野搶左去搵替身，而家應該仲係大廈。」

「吓？咁而家點算？」成仔可說是整件事的開端，當然最為擔心。

「你三個一人戴一個係身，」黃子軒拿出了三張被摺成三角形的黃色紙符，交給成仔、啟希和大舊三人道：「呢個係我用最強符咒寫成既護身符，甚至帶有少少攻擊力，你地戴住佢，只要唔主動撩啲鬼魂，佢地一定唔敢搞你。」

「咁⋯我呢？」我想黃子軒是不是漏掉了我。

「我地另有做法。」黃子軒沒說太多，只是再三叮囑他們要時刻帶著護身符，然後說差不多是時候回校上課，走到一半卻說想吃早餐，便把他們三人支走了。

我知道他一定另有目標；果然，待他們走了之後，他便認真地和我說：「我地而家要去成仔住果棟樓。」

本來，昨晚這麼難得從那裡逃了出來，我自然不想再回去；但當想到這次有黃子軒作伴，說不定能狠狠教訓全叔，便欣然給他帶路。

我們再次回到那大廈，但看更已不是昨晚的全叔，這自然是因為現在已經換更了。黃子軒對那看更說我們是警務人員，目的是為了調查剛剛發現少女暈倒的事，同時不停做著奇怪的手勢，他便如同醫院的護士一樣輕易相信了，把我們放了進樓。

現在快正午了，大堂盡是上上落落的住客。我們一進到去，黃子軒便閉上了眼，再用手指在額上畫著不知名的圖形。

然後，他開始走動起來；雖然是閉著眼晴，他卻完美地避開所有行人；到最後，他停在其中一雙升降機門前。

升降機漸漸下降到來，而黃子軒的眉頭則皺得越來越緊。

到它終於降落到地下，門打開了，裡面的住客都出來之後，他竟然阻止了其他在等升降機的住客進去，並說：「差人做野，而家要鎖左呢部𨋢，你地搭第二架啦。」

住客們紛紛對我們投下不滿的目光，但都沒有說什麼便四散了，然後黃子軒把看更招了過來，叫他把升降機鎖掉，同時打電話報警，奇怪的是，他並不是打999，而是另一個比較長的不知名號碼。

「係⋯上城苑3座8號𨋢出左事，你地最好call埋整𨋢師傅黎啦⋯」黃子軒說完便掛上了電話。

「又關差人咩事？仲有，你頭先咁做好似係冒警喎，仲報警？」我不解地問。

「放心啦，一陣個看更會唔記得我地係邊個架啦，」黃子軒胸有成竹地說：「況且以我係差館個file⋯佢地唔會做我既。」

既然他如此自信滿滿，我也只好跟著他一起站到一旁準備看戲。

不久，數名警員連同一名升降機維修師傅趕到，他們打開了升降機門，關上電源，再打開它的機頂。

當維修師傅才把身子一半爬上機頂，便立即「嘩」的慘叫一聲，摔了下來；然而，他卻嚇得渾然不覺痛一樣，只顧指著機頂，斷斷續續地說：「有⋯有女⋯女⋯女屍呀！」

警員們聽清楚師傅的話後都大驚，其中一個看起來比較大膽的還真的爬了上去看看；即使如此，他三秒後就迅速爬了回來，臉色剎白。

最終，他們還是叫了仵作來幫忙，並從升降機頂拉下了一條女屍。

那條屍已經開始腐爛，我遠遠看見了都不免想作嘔，但黃子軒倒是沒多大反應，一臉漠然的看著。

待到一切都清理完畢之後，他趁著空檔走進升降機中拿出一張符咒，念了幾句咒語便回來，釋然地跟我說：「無事啦，我地番去啦。」

我們出了大廈之後，直接乘的士到了Stephy所在的醫院。

我們到了Stephy的病床前，黃子軒拿出了剛剛的那張符紙，喚出他那絕學「五味神火」直接將它燒了，並且口中唸唸有詞道：「魂來⋯」

不久，我便留意到Stephy的手指動了一下，同時黃子軒也停止了他的招魂儀式，並按動召喚醫生的緊急按鈕；接著，Stephy漸漸睜開了雙眼，看見我們，便疑惑地問：「呢度係⋯？」

「你琴晚偷偷地跟住成仔佢地番屋企，結果係後樓梯仆親呀，」黃子軒笑著責備她道：「叫左你唔好跟去啦，出事架嘛。」

Stephy看著他，好像在回想什麼，但卻想不起來，只好歉意道：「對唔住呀⋯」

這時，一堆醫生護士也趕到了，我們也不好阻著他們替Stephy檢查，便退出了病房。

「你而家可以解釋下究竟發生左咩事未？」我終於抓到機會問他。

黃子軒好像在說閒事一樣：「哦？無，其實我琴晚係你陪成仔番屋企之前就去左果度，用暗示法盤下個看更全叔，知道佢原來殺左條女收埋係𨋢頂，又廢事你地驚，咪無話俾你地聽囉。

果個全叔自從殺左人之後就神神化化，其實係因為受到𨋢頂個怨靈影響；個怨靈成日想控制全叔幫佢搵替身，果日我係成仔身上feel到好濃既怨氣，咪好心提下佢，但因為死果個係女，你同成仔點都唔會俾佢選中，所以我先放心俾你去陪佢，我係估唔到Stephy咁大膽去送死姐。

如果我頭先唔係去收番Stephy靈魂，就算佢之後醒番，都已經會變左第二個人架啦；我本來係想低調處理左件事，唔會嚇親普通住客，但而家搞到咁大，睇怕都幾難啦⋯」

我聽到這裡，不禁抓著他的衣領問：「即係你琴晚放我去面對個變態殺人魔？你有無諗過我安危架？」

黃子軒輕鬆地一下拍開我雙手，厲聲道：「危險？咁就叫危險？呢幾日你係咁追住我問點救Michelle，我可以同你講，你要做既野將會比面對果個爛鬼看更危險十倍，如果你咁都驚既，就唔好學人去英雄救美啦。」

我被他嗆得半句話也反駁不到，接著，他嘆了一口氣，語重深長地道：「我地呢個世界係充滿兇險架啦，你諗清楚先再決定去唔去救Michelle啦。」說完他自顧離開了，留下我在那兒呆站著。

第二天，各大報紙的頭條都是報導「看更姦殺妙齡女住客藏屍升降機頂」的事，全叔也被警察抓了，看來那也是黃子軒的傑作。說真的，他本來的低調做法非常對，因為現在那棟大廈的住客都開始變得人心惶惶，成仔說，大廈越來越多鬧鬼的傳聞。

我深深明白，真正的鬼，早已被黃子軒收走了。然而，那些可怕會害人的鬼，恐怕會不斷流傳在人心中。

留名 追過

lm

是咪完㗎啦？

係咪有琴聲外傳

另一個結局- 《夜半的提琴聲》

一。

午夜十二時，我在大學的樂器練習室中蓋上了鋼琴鍵，準備回宿舍休息。

我步出琴房來到走廊，已經這麼晚，走廊上只剩下一棧昏黃的小燈半死不活的照著，學期已經完結，所以樓層上沒有其他人，冷清的環境使我不免生出不安感。然而，我正想趕快離開，卻被走廊另一邊傳來的大提琴聲吸引了。

想不到學系中除了我之外還有其他人即使放寒假都不回家，還在繼續練習。更令我好奇的，是那位同學竟然在拉佛瑞的《西西里舞曲》，這首歌是我最喜愛的曲目之一，但難度非常之低，按理說作為一個音樂系主修應該用不著練習。或許是練得無聊，拿首簡單的曲子來解悶吧。

我不禁走到提琴聲來源的房間門外傾聽；這曲子雖以長笛演奏版本最為流傳，但我一直覺得以大提琴的低沉音色來玩更覺抑鬱；難得有機會聽當然不會錯過。

「啪！」「呀！！！」正當我在閉眼欣賞，音樂卻被一下東西掉在地上的聲音打斷，還伴著一下女性尖叫。

我呆了半秒之後腦中生出的第一個念頭便是：難道裡面的同學摔倒了？便什麼也顧不上了，立即推門而入。

只見房間中央坐了一位長得非常清純的女生，長長的直髮、精緻的五官完美地分佈在不施脂粉的臉上，她抱著大提琴，一臉驚嚇的樣子，看上去令人生出一種要保護她的感覺。

這個人我記得，她是今年的新生，好像叫可欣，不過我雖長年住在學校，但今年作為三年級的「老鬼」卻沒有帶迎新營，所以和今年的一年級生並不熟。

「可欣⋯？你⋯無事嘛？」我衝進去之後才發覺自己唐突得很，只好尷尬地問道。

「你係⋯張啟域學長？我⋯我好驚呀！」看來她還算認得我，眼光就如好像看到救星一樣看著我。

「岩岩發生咩事？」我環視四周，沒看到什麼異象，只好先過去掃著她的秀髮安撫一下。

「頭先我拉拉下琴⋯間房棧燈突然閃閃下⋯我見到窗外面⋯有個⋯有個⋯」可欣越說越害怕，到最後指著房間的窗子，遲遲不敢說看到了什麼。

「無事架啦，有我係度。」我順著她的手指將目光移到窗邊，窗外除了夜空便是夜空；我便看著可欣的雙眸，柔聲說著。

「我⋯我見到個人頭呀！」可欣受到我的鼓勵，說出來的話卻使我心都寒了一截。

「你⋯你⋯」我本來想說「你係咪眼花？」但在這情況下去否定女孩子是十分殘忍的事，我只好改口道：「你等等，我過去望一望。」便站了起來走過窗邊。

不過，我來到窗邊才開始後悔起來；我不是什麼天不怕地不怕的人物，要是我打開窗子，真的看見什麼恐怖事物，只怕我也會嚇得昏死過去。

正當我將手放在窗架上猶豫不決，卻突然聽到一下似有若無的童音在我耳邊道：「放我入黎⋯一齊玩丫⋯」

我嚇得立即將手縮回來左右張望，當然沒有什麼人在我身邊。

「師兄？」可欣大概看到我的樣子，便遲疑地問道。

「哦⋯哈哈哈哈，無事，岩岩⋯岩岩個窗有靜電姐⋯電到我丫⋯」我可不敢說實話，一個人頭已經把她嚇得花容失色，要是我告訴她聽到童音，真不知會有什麼後果。

但如此一來，我就沒有第二個籍口不開窗了；只是，剛剛那句「放我入黎」還在腦中迴響著，要是我真的打開了窗子，會發生什麼恐怖事件同樣是不敢想像。

「我好驚呀，不如師兄你送我番hall丫？」可欣的要求剛好解救了的的窘境。

「好呀！時間都唔早啦。」我欣然答應著，唯恐她反悔。然後，我們很快便收拾好東西離開了。

因為學校在放寒假，大部份學生都回家過節了，校園內比平常冷清得很。我們出了教學大樓之後走在山路上竟然一個人也沒有。

「係呢，點解你Sem break都唔番屋企嘅？」我帶起話題問。

「番到去都係得工人架啦，我爸爸媽媽長年都去左出差。」可欣泯著嘴道：「咁師兄你呢？」

「哈哈，我同你差唔多。」我搖了搖頭道。

「吓？你屋企又係成日無人？」可欣張大眼看著我。

「咁又唔係，不過我好少同佢地講野，因為一講親就鬧交，」我苦笑道：「仲有，唔好師兄師兄咁叫我啦，我叫張啟域，你叫番我呀域得啦。」

「好啦，阿域，我叫可欣，多多指教！」可欣甜甜的笑著，我都看得醉了，一時之間也忘了反應。

送了她回去，我走在回自己宿舍的路上，滿腦子仍是她的笑容。

這一年來難得還有事物可令我會心微笑，我不禁期待著下次和她見面。

不過，一路走著，我硬是覺得有什麼東西怎記了。直至回到自己的房間，我才終於記起，然後立即恐懼得雙手不住地顫抖。

方才在離開可欣的練習房前，我分明聽到背後有一下「嘻！下次再搵你玩。」的輕笑聲。

二。

我這學期的室友是交換生，但學期已完結，他早已回國了，所以現在房間只有我一個人住著。

這晚我睡得不太好，在半睡半醒之間總覺得有聲音在跟我說話，又好像有很多人在我身邊，可是我一睜開眼晴，還不就是房間的天花版。

終於挨到陽光從窗外透進來，我看也睡不著了，只好掙扎起來，梳洗了一下便下樓去飯堂吃早餐。

也許因為睡不好，我頭痛得很，在喝下第一口咖啡之後情況有所好轉，我便開始想起事情來。

對於昨晚在琴房發生的怪事，我很是在意；在漆黑的晚上我是沒有膽量去探究啦，但現在日光日白，我還是想去找尋一些線索。

最理想的情況，自然是能找到室內外的一些擺設會令人在漆黑中誤以為有個人頭在外面，這樣我也好令可欣安心；要是真的發現什麼恐佈事物，在光天化日之下，心理上至少也沒那麼驚嚇。

我首先在教學大樓外圍繞了一圈，看看外牆有否掛著奇怪東西，但卻一無所獲；然後我便進樓爬上音樂系的樓層，回到練習房。

今天是在冬季中難得一見的陽光普照，這裡和昨晚比起來簡直是兩個世界。我看也沒什麼好怕了，便直接進入昨晚可欣佔用的那個琴房。

鋼琴、譜架、等身鏡，這不就是普普通通的一間練習房嘛，細小的空間一目了然，根本沒有可以藏東西的地方。

一看到琴，我又不自控地坐上去彈起來；一般來說，我習慣了晚上才練習，所以現在也沒有帶樂譜來，因此只能隨心彈一些簡單曲子。

不知怎的，一開始只是在亂彈音階，也許是想起了可欣，我漸漸彈起《西西里舞曲》的鋼琴獨奏版本。

平時總在練拉赫曼尼諾夫和李斯特的協奏曲，這些在懂音樂的人耳中固然是值得欣賞，但對普羅大眾而言，當上彈完成千上萬個音之後，他們對我的唯一感想也只有「技巧高超」吧。說是恭維，但其實和讚美特技表演沒多大分別，要他們明白當中的藝術也是太強人所難了。所以，這一年來我反而喜歡到大型商場去彈些簡單曲子自娛娛人，卻胡裡胡塗地混了個什麼「鋼琴才子」的名號。

但我可不敢讓父母知道我在當這兼職，要是東窗事發，不但是我，連商場也會有麻煩。

我彈著彈著，卻發覺這琴的手感有點奇怪。

按理說，音樂系的琴應該有定期保養，但這琴的琴鍵很不平均，有好幾個鍵按起來特別重。

由低至高順序彈起來，那四個音分別是：C、A、G、E。

那可是A小調屬七和弦的第一轉位⋯難度有人曾在這兒不停地練這個？

我關上了琴蓋，準備到學系辦公室報告這琴有點問題，便要出去。

然而，當我想推門，卻發現門在外面被反鎖了，門把怎樣扭也是紋風不動。

「唔係咁玩我呀？」我心中暗罵，現在時間還早，加上每一個練習房都施加了隔音裝修，就算我在這兒用力踢門只怕也不會有人發現啊。

我跟那破門把較勁了十多分鐘，扭的我手掌都疼得不行了，才終於放棄這無用的舉動。

今天究竟是什麼日子啊？先是晚上睡不好，現在還蠢得被困練習室，是什麼九星連珠嗎？

我無奈打開了窗子，伸出半個身子去察看。這裡是三樓，我看看能不能抓著水管還是什麼的爬下樓。
可惜，這窗子的四周就只是平滑的牆，看來我當蜘蛛俠的念頭要打消了。

當我正想爬回來，卻聽到身後有開門的聲音，接著有一把女聲尖叫道：「阿域！你做咩呀？唔好做傻事呀！」

我不知道那人是怎樣開門的，但她不叫猶自可，一叫把我嚇得失去平衡，就要往窗外摔出去！

「嘩！」我嚇得大叫起來，要是我的死因是因為被人嚇得摔下樓，那也太白痴了！

幸好在最後關頭，我感到身後有一道拉力，才總算不至變成空中飛人；我用盡奶力，才狼狽地爬回房間。

只是我一轉身，就被救我的人抱住了。她在我懷中一邊大哭，一邊道：「嗚嗚⋯點解⋯點解要咁傻⋯嚇死我啦⋯嗚⋯」

雖說是哭著，但我也認出懷中的正是昨晚的學妹可欣。想不到我們第二次見面竟然會弄得這麼大陣杖，我本來想和她解釋我才不是想自殺，但看到她哭成了這個樣子，我只好回抱著她，先安撫她的情緒才說。

設身處地，要是我變成女孩，看到學長快要飛墜下樓，不嚇壞才怪。

但當我抬起頭，看到已經大開的房門，不禁疑惑起來：可欣是怎樣解鎖的？

不對！我想深一層，要問的問題應該是：門是怎樣被鎖上的! The ？

正 有文啦喂

可欣婆婆

嘩熟悉的名字

作者係咪黃子軒為主角，由艷女到送貨至收貨的故事作者？

Yes 我係亞視義工

好正呀 lm

真係你！你一講亞視義記憶力返左黎
我係你故事忠實粉絲
最記得一開始樂兒一開始保護主角犧牲，到最後主角去迎新營（好似最後一章叫迎新），睇到樂兒和子軒道別，真是精彩

太好啦 原來有咁多讀者唔知我改左名

我好掛住義工時期嘅讀者，果時連載個氣氛超好，你地啲留言好高質，亦都好對唔住去到第二部斷左

呢個故係《靈異事件》嘅後續，所以都有黃子軒，高涼介等

同埋，我出左書啦

我大半年前喺Facebook 重新連載過一次《靈異事件》第一部，當中情節有所增加，遲啲都會將呢個故般番黎LIHKG

然後，靈異事件 第二部會繼續

樓主改左名冇人識

我屌原來喺亞視義工
唔怪之得一路睇一路覺得有啲人名好熟尤其喺的士佬
Btw 加速

今日會有第三章

雖然說是有點不合時宜，但我又想到現在帶過別的話題也許更能安撫下可欣的心情，所以我還是輕輕推開了她問道：「咦？你頭先係點樣推得開道門架？」

「吓？咪⋯咪用手推囉⋯」可欣揉了揉眼晴說著，好像我問了什麼白痴問題一樣。

「呃⋯我知係用手推⋯」我撓了撓頭，尷尬道：「其實呢⋯頭先我係唔知點解開極都開唔到門，先睇下可唔可以爬窗出去，點知⋯」我越說越小聲，因為我已經看到可欣在努力忍著笑，分明是想恥笑我！

「喂你呢個咩眼神黎架！？我認真架！」我忍不住道。

「噗⋯哈⋯哈哈哈哈！！！！」可欣破涕為笑：「你係咪傻架！邊有人開唔到門走去爬窗架！哈哈哈哈⋯」

「⋯」我被她笑得漲紅了臉，正想反駁，卻突然發覺，又哭又笑的可欣，實在是非常可愛。

因為家世，我自小也經歷得太多爾虞我詐，大部份人想接近我也是為了利益。剛剛可欣衝進來時，看著我那種純粹的關切眼神，是我從來沒有看過的。

她的純真，給我都看得痴了。

「喂⋯喂喂喂？做咩成個人定咗格咁？番來啦～」可欣大概見我直直的看著她，便伸出手掌在我面前揚了又揚。

我感到一陣深深的悸動，有一個非常瘋狂的想法在腦中閃過，下一秒就將它付諸實行。

我想也沒有想，就爬上前一下子往可欣的嘴唇吻下去。

「啊！」「啊！」我倆同時捂著嘴慘叫起來。也許因為我動作太大，一下吻下去，卻變成了門牙相撞！

「你做咩呀！」可欣嗔道。

「對⋯對唔住呀⋯」我簡直想挖個洞鑽下去：「我睇小說啲男主角都係咁做⋯」

接著我倆都突然靜了下來，因為大家都意識到我剛剛的行為意味著什麼。

可欣一言不發地看著我，我被她瞪得慌了；我在發什麼神經啊！我倆真正認識了才不到一天，我這樣吻她，要是她去告發我非禮，我的人生就完了！

我一動也不敢動，活像個等待判決的犯人。

「下次唔好咁大力啦。」可欣終於開口了，說完自己卻臉紅得像蘋果一樣。

下⋯下次？我想了幾秒才明白她的話，那豈不是代表⋯

「收到！」我高興得站了起來，在琴房內跳來跳去，還差點絆倒琴腳倒在地上。

「好啦白痴鋼琴才子，」可欣沒好氣的看著我道：「我好肚餓呀，快啲扶我起身落去Canteen食早餐啦。」說完便伸出手來。

我連忙過去，拖著她那軟若無骨的手掌，把她扶了起來。但如此一來，我倆就真的在牽著手了。

可欣大概是害羞吧，輕輕地掙扎著想把手抽回來，我卻略略使力握著，並說：「我係認真架。」雖然連自己也自覺像極了一個柺帶女孩的金魚佬。

「唔。」可欣輕聲應著，我也感覺到自她手掌傳來回握著我的力量。

我心中暗呼：哈哈！我終於交到女朋友了！！！！昨晚那個不知什麼鬼人頭，還有剛剛把我反鎖的「東西」，雖然我不知道你是什麼，也不知道你目的何在，但現在我真的非常感謝你！

我拖著可欣下了樓，便往學校的食堂走去。幸好現在學校已沒什麼人，要是讓系內的人見到我們牽著手，一定會成為重大八卦新聞。

我們在食堂點了餐，找了個位子坐下。我因為早已用餐，現在也只要了另一杯咖啡。一坐下，可欣便問我：「阿域點解你今朝咁早嘅？」

「哦，因為你琴晚話見到個人頭丫嘛，」我照實說：「所以我咪趁日頭番去查下囉。」

「竟然係因為咁，」可欣甜甜的笑道：「你真係好⋯」

「哈⋯哈哈哈⋯都無咩嘅，呢啲野係男仔應該做架嘛。」我直覺得有點飄飄然。

「係呢⋯我仲有一個問題好想知，不過你唔好嬲喎。」可欣小聲道。

「唔緊要，有咩你即管問啦。」我大方笑著。

「系入面啲人個個都話你好高傲，你平時又唔多理人，點解你會⋯咩⋯我嘅？」可欣不好意思地問道。

「唉⋯呢件事真係一匹布咁長，呢個係世人對我嘅誤解⋯」我開始對可欣述說起自己的家世。

我生於一個非常富裕的家庭，父親是一家大公司董事，家族生意甚廣，所以，我自小接觸的人都非富則貴。

但問題來了，作為家中獨子的我，自然會有不少人想來攀附，當中又以女性為多。自十六歲以來，我便被一堆想嫁入豪門的女孩圍住。而我又算是感情敏感的一類人，從她們眼中只看到錢，所以，我一直對想接近我的女性很是抗拒。

後來發展到一個地步，我連對一般人的溝通也出現問題；是的，我患上了社交恐懼症，也因為這個原因，父親聽了數位心理醫生的建議後放棄讓我到海外升學，而是留在本地完成大學課程，而且儘量不讓人知道的的家底。

不得不說，這方法十分有效，使我從「完全不能和人溝通」，改善到「為人冷漠」，沒有人會想到我曾經連步出房門也做不到。

「哈哈，咁你放心都得啦，」可欣聽完我的話後，卻是自信滿滿地道：「我一定唔會因為錢同任何人一齊。」

「哦？」我揚眉看著她，本來還害怕讓她知道了我家底之後會令關係變質，但她現在過樣說更令我產生興趣。

「有無聽過凌氏集團？」可欣反問著我。

「凌氏？搞緊上市果個凌氏！？你⋯你到底係⋯？」我大驚問。

「我全名叫凌可欣，我爸爸咪就係凌氏主席。」可欣笑著答。

「啊⋯竟然係咁⋯哈哈哈哈，真係估唔到！」這下到我開懷笑著了。難怪她會對我的家世毫不感冒，因為凌氏的財力根本不會比我家差！

可欣，想不到她生於那種環境還可以保持純真。她可是上天賜給我的伴侶啊。

至少，我當時是那麼想的。

Facebook post 100likes/20 shares 去第四章

新讀者留名
電話投注個故完未，幾時先救Michelle

因為簽左約
呢個結局要留俾實體書
而家寫緊呢個係另一個結局

搵下你本書先

終於開到account
義工幫推
利申書已買

書

冇文？

之後係高���睇咗一半冇睇

好似係去到大師兄屋企嗰度就冇睇���

留���在睇多一次

其實仲有冇？

我和可欣一起已經將近半年了，每一天我都能夠從她身上發現新的優點；她是那樣的純真、無機心，和她一起的時間我才能完全將心中那道防禦高牆完全御下，可以放心笑，放心分享心中真正所想。

我們平常一起的活動除了上學，就是在假日在香港四處亂逛。因為家世，我一直以來大多只是出入九龍塘和跑馬地等地，就連旺角我也極少踏足；所以，我們經常在香港發掘新事物。

這天，我們來到了九龍寨城；聽說這個出了名的三不管地帶，再過幾年就要拆御了，在以前我父母當然不會準我來這種地方，但現在，沒人管的情況下我當然要看看到底所謂社會黑暗面到底是什麼一回事。

我拖着可欣的小手在街上漫遊，走着走着，經過一間飾物店，裏面的銀器做工很精緻，我問可欣：「你睇下呢隻銀耳環幾靚，不如我穿個耳窿戴起佢，一定好有型。」

「唔鍾意。」可欣鼓着腮道，她板起臉的樣子像隻小白兔，更覺可愛。

對於她的反應我已非常了解，便逗着她玩：「哈哈，我戴住佢上台表演，一定會冧死女呀。」
「唔得呀！你唔准呀！」她急了，漲紅着臉道：「唔准冧其他女仔呀！」

「傻豬，我點會呢！」我適時吻了吻她的額髮，在她耳邊輕聲說：「我呢世只會冧你一個。」

「你話㗎！」可欣很是受落，甜甜地道：「你要應承我，永遠都唔會穿耳窿。」

「我應承你。」我擁着她說：「我永遠都唔會穿耳窿。」

我是多麼希望時間永遠定格在這一秒鐘。

「發達」可能是大部份人的目標，但對我來說，這種平凡的幸福，已是我想追求的所有。可能這是生於富裕家庭的我才能有的感概吧。

只是，有一件事我一直沒有和任何人說起。

自從哪兩天接連在學校練習房遇到怪事以來，我便開始時不時有頭痛症狀；那種感覺完全不能用文字表達，硬要說的話，就好像我的腦子內關著一個人，而他一直在敲著門。

如果在晚上發作，我甚至痛得不能入睡，只能靠便用安眠藥。當然，我的心理醫生曾不止一次告誡過我，這些藥不能長期食用，因為越用得長，就需要用更多的份量才能產生同樣的作用。

這點我當然體會過了，半年以來，我已經需要服用六、七顆藥才能勉強睡上半晚。不過，出奇地我的精神並沒有因為睡不好而有所影響，所以我也諱疾忌醫起來。

我也認過克服心中的恐懼，再次獨自回到那間曾經困著我的琴房，卻也沒有什麼特別發現。

到了最後，我才明白到底是什麼事，但那天已經是我生命的終點。

這是我大學生涯的最後一個學期，大考之後便是畢業演奏會。半年已來，我跟可欣的關係早已公開，我也特地在演奏會加入一首和大提琴合奏的曲目，佛瑞的另一首比較困難的作品《Papillon》。

雖說我平時不怎麼理人，但「鋼琴才子」的外號可不是只有名號，對於各種伴奏的請求，無論有多困難，我從不會拒絕人， 所以到我開畢業演奏會，同學們總會給面子到來支持。

可欣今天美極了，她穿起了我上個月和她去特地訂造的晚裝，展現出一種我沒有想像過的成熟。

「做咩眼定定咁望住我丫？」在演奏廳的後台，可欣不好意思的問我。

「無呀，估唔到你平時成個小朋友咁可愛，原來都可以有成熟既一面。」我禁不住摟著她在她的臉上親了一下。

「喂呀，你要出場架啦，仲咁唔正經！」可欣紅著臉推開了我，但卻是掛著甜密的笑容。
'
我正想說什麼，卻突然感到腦內的劇痛！但現正面對著可欣，我可不能讓她知道我的情況，只好定下來直直的看著她。

直到劇痛有所消減，我才對可欣故作輕鬆說：「好啦，我出去啦。」便往舞台走過去。

上天啊，求你再給我多一點時間吧。

坐在舞台上的鋼琴前，我正準備開始彈奏，眼前卻出現一些幻像；我好像看到兩個武功高強的人在打鬥，又好像看到一男一女在學校內被一群瘋子追著。

這是什麼跟什麼啊？我用力搖了搖頭，正式開始彈奏。

上世既畫面

自畢業禮以來，轉眼間已經過了一年半。不過，我那天所承受的屈辱，我想我一輩子都不會忘記。

當然，演奏永遠都不是我需要擔心的事，我那個畢業演奏會非常成功，諸位教授都禁不住起立為我鼓掌，當中尤以我和可欣的合奏曲目的反應最熱烈—其實是因為我在台上當眾吻了可欣一下令台下的同學們哄動起來。

雖說我平時極少和父母說話，但說到底那是我的畢業音樂會，所以他們也成為了座上客。自從和可欣一起半年來，我的精神狀況大有改善，現在已經能像正常人一樣社交了，我看也是時候把她介紹給父母，所以才有在台上的大膽舉動。

演奏會過後，少不了拍照時間，我便趁機拖著可欣來到父母面前說：「爸爸媽媽，呢位就係我女朋友，佢叫可欣丫。」

「Uncle Auntie你地好。」可欣紅著臉打招呼。我早和她說了今天會「見家長」，要是突然要見我父母，她一定會嚇得半句話也說不出。

然後，最壞的情況發生了。

「阿⋯可欣呀嘛？」我的母親竟然側著臉，看也不看可欣說：「開個價啦，你要幾錢先會消失。」

我被母親的話嚇得幾乎反應不來，只好說：「媽，你講咩呀？可欣佢唔係⋯」

「你黐埋黎都係求財姐，咪扮啦，想嫁入張家嘅女仔太多啦，你唔洗發夢啦。」母親沒有理我，一邊說一邊自她的名貴手袋中掏出支票簿來。

我一直拖著可欣的小手，自然感覺到她手心的冰冷和不能自控的顫震；我看了看父親，他避開了我的目光，我只好失望地看著母親問道：「媽，你講嘅嘢係認真？」聲音疲倦得簡直快認不出來。

「你都唔好再沉迷落去啦，」母親冷冷地回應：「呢啲賤女人我年中見唔少⋯」

「啪！」這次到我打斷她的話了，我一手把他們送給我的那束花摔在地上，再用力踩著說：「咁得啦，食屎啦你！」

「你！」母親一巴掌打過我，我本能反應去擋，卻發覺她並不是向我打過來，心中暗叫了一聲不好！便用整個身子護著可欣。

母親那一掌最終落在我的背上，我自然不會受傷，但心臟簡直像碎了一樣。

我終於明白，原來自己廿多年來根本沒有過家人。

這麼大的動作，自然吸引了所有人的目光。我知道可欣承受不了這樣的環境，我只好什麼也不說，直接拖著她離開演奏廳。當中有些「熱心」的人想過來關心發生了什麼事，都被我粗暴推開了。

我拖著可欣來到一個大學裡沒幾個人知道的隱秘山道，那是我在某次迷路時發現的。當我確定四下無人時，才將可欣一擁入懷。

「嗚⋯嗚⋯」可欣終於忍不住，在我懷中放聲大哭起來。

我知道這刻她很需要哭，所以我什麼也沒有說。

良久，當她漸漸冷靜下來，我才輕輕在她耳邊說：「對唔住⋯我⋯我真係唔知會搞成咁，果個女人，我永遠都唔會原諒佢⋯我一定會保護你⋯」

「我知道⋯我一直都知道你會保護我⋯」可欣抬起頭，用紅著的雙眼看著我說。

這下到我不明白了，為什麼她會這樣說？

大概她自我眼中看到了迷惑，便道：「你記唔記得我地第一次見果晚，我咪話窗口有個影？」

啊！那件事我當然記得，便點了點頭。

「其實，我出世以黎就成日見到各種幻像，」她繼續道：「但係自從你係我身邊出現之後，啲幻像就無再出現過。所以，我一直都相信，你就係上天派落嚟保護我嘅白馬王子。」

「竟然有咁嘅事？」我張大口看著她。

「你⋯連你都唔信⋯」可欣帶著失望地說。

「我當然信！」我打斷了她的話道：「你放心啦，無論以後發生咩事，我都會保護你，唔會再俾你見到果啲鬼鬼怪怪！」

至少，我在說那些話的那一刻，我心中的確是這樣想著。

但到最後我卻令可欣失望了。

自那天起，母親徹底瓦解了我對人的信任，我的精神病再次復發了，而且比以前天嚴重。整天關在自己的房間，除了見可欣和教學生，根本不會外出，和父母也再沒有說過半句話。

我靠著各種藥物才能入睡或者保持每天僅有數小時的清醒，以致在二十多歲的盛年，身體機能已開始退化起來。

可欣是唯一一個仍然相信我的人，即使我的精神狀況十分反復，她從來都沒有放棄過我。

但我已經十分疲倦了。看不到有和可欣一起的將來，加上精神病的折磨，我越來越想早點離開這世界。

終於，在畢業兩年後的今天，我在黑市買了大量俗稱「山埃」的劇毒。我打算在今天見完可欣最後一次，就在和她初相識的地方自殺。

但今早卻發生了些不能解釋的事。

我的身體突然完全不受控制了。簡單來說，我只能像個旁觀者一樣看著身體自己動著，而體內，有另一個「東西」在控制我。

究⋯究竟發生了什麼事！？

我不斷在心中呼喊，可是卻完全得不到回應，但我卻能隱約感到在控制我的那個「東西」自稱「古域」，看來是一個人？

而那個古域，竟然也知道可欣，還懂得去我們的老地方去找她。

不知為什麼，我看到可欣，卻覺得她今天十分不同，硬要說的話，她好像老了⋯幾千年？這全然不能解釋，但我真的有一種感覺，她的存在，好像已有千萬年一樣。

雖說我現在處於更不利的狀況，但當我看到可欣哭得梨花帶雨的樣子，便只想做一件事：抱著她，輕撫她的頭髮。

而我竟然因為這個單一意念令身體再次受控。

而那個什麼古域，也丟給了我一堆回憶去觀看。

我不算完全明白，但也大概了解到底是什麼一回事。

我腦中的古域，是自另一個世界來的，因為那個世界的可欣，帶著古域情人的靈魂來到這裡，他為了救自己的愛人，必需在這邊殺了我，然後才能回去。

我看到古域已經拿出了口袋中的毒藥準備服下，但可欣卻在我面前哭得死去活來，求古域不要殺了我。

罷了罷了，我已是一個廢人，如果能因為我的死而成全別人，也算是死前能做點什麼好事吧。

毒藥已被服下，我感到肚中無比的劇痛；在失去意識之前，我最後看到的，是可欣的俏臉。

能死在愛人的懷中，已經足夠了。

也許，別的世界的古域，能做出更好的選擇吧。

（全文完）

後記：

這是我在寫《電話投注》時最初想好的結局，但後來覺得也太黑暗，所以沒有用上。

說沒用上，其實也不全對；有買實體書的朋友，就會明白這個《夜半的提琴聲》也算是其中一個分支結局，只是非最終的那個。

這個第五章是最難寫的，甚至在我打某幾段情節時，也差點忍不住淚水。

因為，那些情節，並不是全然作出來的，而是根據我某些不愉快經歷改寫。

我永遠不會忘記當日那些屈辱。

當然，我並不是要去報復或者什麼的，但那些話，卻一直在激厲我。

想當初，我真的因為一些失敗，而走上抑鬱之路；只是，後來死不掉的我想通了，明白到這樣作賤自己，最終傷害的也只會是自己。

唯有活得積極，活得快樂，才是最有效的回擊。

從這個角度看，帥氣大少張啟域是個失敗者，毒男古域才是可取之人。

共勉之。